افشاگری	O
زن	O
تازیانه	O
خورده	O
علیه	O
طالبان	ORG

نیروهای	O
امنیتی	O
60	O
شبه	O
نظامی	O
طالبان	ORG
را	O
کشتند	O

هنوز	O
بسیاری	O
بر	O
این	O
باور	O
هستند	O
,	O
که	O
اخذ	O
سیاست	O
‌	O
های	O
مالی	O
درست	O
در	O
پاکستان	LOC
به	O
رونق	O
این	O
کشور	O
,	O
کمک	O
خواهد	O
نمود	O
.	O

به	O
گفته	O
احمد	PERS
با	O
وجود	O
آنکه	O
ناگهان	O
میلیاردها	O
دلار	O
از	O
سیستم	O
اعتباری	O
برداشته	O
شده	O
است	O
,	O
بازارهای	O
تازه	O
ظهور	O
یافته	O
به	O
دلیل	O
داشتن	O
اعتبارات	O
کمتر	O
در	O
سیستم	O
خود	O
از	O
شانس	O
بیشتری	O
برخوردار	O
می	O
‌	O
باشند	O
و	O
آسیب	O
وارده	O
بر	O
آنها	O
کمی	O
کمتر	O
خواهد	O
بود	O
.	O

در	O
عین	O
حال	O
در	O
کشور	LOC
پاکستان	LOC
این	O
تأثیرات	O
کاملا	O
حس	O
می	O
‌	O
شوند	O
;	O
چرا	O
که	O
اکنون	O
بانک	O
‌	O
ها	O
اعتبارات	O
کمتری	O
برای	O
ارائه	O
به	O
مردم	O
در	O
اختیار	O
دارند	O
.	O

یک	O
پیروزی	O
با	O
تفاضل	O
گل	O
بالا	O
می	O
‌	O
تواند	O
پاکستان	LOC
را	O
به	O
دور	O
بعد	O
برساند	O
.	O

گل	PERS
محمد	PERS
گفت	O
:	O
"	O
سه	O
تن	O
از	O
اعضای	O
خانواده	O
من	O
کشته	O
و	O
هفت	O
تن	O
زخمی	O
شده	O
‌	O
اند	O
.	O

[	O
رویترز	ORG
]	O

[	O
رویترز	O
/	O
فیلیپ	PERS
بران	PERS
]	O

تماشاگران	O
کریکت	O
واکنش	O
‌	O
های	O
متفاوتی	O
به	O
شکست	O
پاکستان	LOC
داشتند	O
و	O
گفتند	O
که	O
از	O
بازیکنان	O
مأیوس	O
نیستند	O
.	O

پیش	O
‌	O
بینی	O
های	O
امیدوار	O
کننده	O
برای	O
اقتصاد	O
ازبکستان	LOC

با	O
وجودی	O
که	O
تورم	O
کنترل	O
شده	O
است	O
,	O
ولی	O
همچنان	O
نرخ	O
بالایی	O
خواهد	O
داشت	O
.	O
"	O

یکی	O
از	O
عواملی	O
که	O
ممکن	O
است	O
در	O
سال	O
2009	O
اقتصاد	O
ازبکستان	LOC
را	O
با	O
مشکل	O
مواجه	O
کند	O
,	O
کاهش	O
ارزش	O
فلزات	O
گران	O
بها	O
است	O
;	O
چرا	O
که	O
صادرات	O
اصلی	O
ازبکستان	LOC
را	O
تشکیل	O
می	O
‌	O
دهد	O
.	O

در	O
عین	O
حال	O
فرستاده	O
صندوق	ORG
بین	ORG
‌	O
المللی	ORG
پول	ORG
با	O
توجه	O
به	O
سیاست	O
فراگیر	O
اقتصادی	O
که	O
سعی	O
در	O
افزایش	O
تقاضای	O
داخلی	O
دارد	O
,	O
سیاست	O
جامع	O
بودجه	O
و	O
مالیات	O
و	O
نیز	O
سیاست	O
‌	O
های	O
محتاطانه	O
پولی	O
و	O
مالی	O
,	O
چشم	O
انداز	O
روشنی	O
برای	O
رشد	O
اقتصادی	O
ازبکستان	O
در	O
سال	O
2009	O
پیش	O
‌	O
بینی	O
کرده	O
است	O
.	O

به	O
توصیه	O
فرستاده	O
صندوق	ORG
بین	ORG
‌	O
المللی	ORG
پول	ORG
,	O
مقامات	O
ازبکستان	O
نباید	O
با	O
افزایش	O
اقدام	O
‌	O
ها	O
پیش	O
گیرانه	O
و	O
یا	O
محدود	O
کردن	O
پول	O
رایج	O
این	O
کشور	O
سعی	O
کنند	O
در	O
برابر	O
بحران	O
جهانی	O
واکنش	O
نشان	O
دهند	O
.	O

فاروق	PERS
گفت	O
که	O
شورشیان	O
"	O
قبل	O
از	O
رسیدن	O
نیروهای	O
امنیتی	O
از	O
صحنه	O
گریختند	O
"	O
.	O

کمیساریای	ORG
عالی	ORG
پناهندگان	ORG
سازمان	ORG
ملل	ORG
در	O
سال	O
گذشته	O
بیش	O
از	O
80	O
پروژه	O
کوچک	O
را	O
برای	O
کمک	O
به	O
آوارگان	O
داخلی	O
قرقیزستان	O
اجرا	O
کرده	O
است	O
.	O

موج	O
خشونت	O
گروه	O
‌	O
های	O
بشردوست	O
را	O
برآن	O
می	O
‌	O
دارد	O
تا	O
حضورشان	O
در	O
پاکستان	LOC
را	O
مورد	O
تجدید	O
نظر	O
قرار	O
دهند	O
.	O

احمد	PERS
گفت	O
که	O
ربودن	O
امدادرسانان	O
خارجی	O
یا	O
پاکستانی	O
ها	O
برجسته	O
توجه	O
رسانه	O
‌	O
ها	O
را	O
جلب	O
می	O
‌	O
کند	O
و	O
می	O
‌	O
تواند	O
به	O
آزاد	O
کردن	O
ستیزه	O
جویان	O
زندانی	O
بیانجامد	O
.	O

جان	PERS
گفت	O
که	O
دولت	O
هم	O
حضور	O
امدادرسانان	O
خارجی	O
در	O
خطرناکترین	O
نواحی	O
را	O
محدود	O
و	O
ممنوع	O
کرده	O
است	O
.	O

طالبان	ORG
بلافاصله	O
مسئولیت	O
این	O
حمله	O
را	O
برعهده	O
گرفتند	O
.	O

وی	O
گفت	O
که	O
رهبری	O
روند	O
صلح	O
از	O
سوی	O
افغانستان	O
,	O
"	O
اصل	O
شماره	O
یک	O
و	O
مهمترین	O
اصل	O
است	O
…	O
زیرا	O
اگر	O
روند	O
صلح	O
از	O
سوی	O
مردم	O
و	O
دولت	O
افغانستان	LOC
رهبری	O
نشود	O
,	O
موفق	O
نخواهد	O
بود	O
.	O
"	O

وی	O
گفت	O
که	O
رهبران	O
سیاسی	O
حزب	O
اسلامی	O
هم	O
‌	O
اکنون	O
با	O
کابل	LOC
در	O
تماسند	O
.	O

وی	O
گفت	O
که	O
او	O
امید	O
دارد	O
افغانستان	LOC
بتواند	O
منابع	O
و	O
ظرفیت	O
‌	O
های	O
خود	O
را	O
توسعه	O
دهد	O
و	O
مؤسسات	O
خود	O
را	O
در	O
برابر	O
مردم	O
پاسخگوتر	O
سازد	O
,	O
تا	O
این	O
کشور	O
به	O
خوداتکایی	O
برسد	O
.	O

این	O
انتقال	O
فقط	O
امنیت	O
برای	O
افغانستان	LOC
نیست	O
,	O
بلکه	O
یک	O
تلاش	O
جامع	O
برای	O
تضمین	O
آن	O
است	O
که	O
افغانستان	LOC
استقلال	O
خود	O
در	O
امور	O
دولتیش	O
را	O
تمرین	O
می	O
‌	O
کند	O
.	O
ما	O
به	O
کارمان	O
بر	O
روی	O
ساخت	O
مؤسسات	O
و	O
تقویت	O
موسساتمان	O
ادامه	O
می	O
‌	O
دهیم	O
تا	O
اطمینان	O
حاصل	O
کنیم	O
که	O
پتانسیل	O
گسترده	O
اقتصادیمان	O
در	O
افغانستان	LOC
تحقق	O
می	O
‌	O
یابد	O
.	O
"	O

بمبئی	LOC
,	O
هند	LOC
-	O
روز	O
29	O
نوامبر	O
,	O
کماندوهای	O
هندی	O
آخرین	O
بازماندگان	O
افراد	O
مسلح	O
را	O
که	O
در	O
هتل	O
لوکس	O
بمبئی	LOC
گرفتار	O
شده	O
بودند	O
,	O
به	O
هلاکت	O
رساندند	O
و	O
به	O
عملیات	O
وحشیانه	O
60	O
ساعته	O
ای	O
که	O
گمان	O
می	O
‌	O
رود	O
توسط	O
پیکارجویان	O
مسلمان	O
در	O
پایتخت	O
تجاری	O
صورت	O
گرفته	O
باشد	O
,	O
پایان	O
دادند	O
.	O
در	O
این	O
عملیات	O
بیش	O
از	O
150	O
نفر	O
از	O
مردم	O
کشته	O
شده	O
و	O
کشور	O
زیر	O
شوک	O
بزرگی	O
قرار	O
گرفت	O
.	O

پسر	O
آنها	O
,	O
موشه	PERS
,	O
که	O
روز	O
شنبه	O
2	O
ساله	O
شد	O
,	O
توسط	O
یکی	O
از	O
کارمندان	O
به	O
هنگام	O
فرار	O
از	O
ساختمان	O
به	O
خارج	PERS
انتقال	PERS
یافت	PERS
.	O

مقامات	O
در	O
تلاش	O
هستند	O
که	O
هویت	O
افراد	O
مسئول	O
در	O
این	O
حمله	O
غافلگیرانه	O
را	O
شناسایی	O
نمایند	O
.	O
برخی	O
از	O
مقامات	O
هندی	O
به	O
مرز	O
پاکستان	LOC
اشاره	O
دارند	O
.	O
رهبران	O
پاکستانی	O
قول	O
داده	O
‌	O
اند	O
که	O
در	O
تحقیقات	O
همکاری	O
نمایند	O
.	O

وی	PERS
افزود	O
که	O
برخی	O
از	O
قربانیان	O
حادثه	O
بسته	O
شده	O
بودند	O
.	O

ما	O
مدارک	O
کافی	O
داریم	O
که	O
نشان	O
می	O
‌	O
دهد	O
آنها	O
پاکستانی	LOC
هستند	O
.	O
"	O

وی	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
"	O
در	O
آینده	O
به	O
طور	O
حتم	O
اعلام	O
خواهد	O
شد	O
که	O
پاکستان	LOC
در	O
این	O
حوادث	O
خونین	O
دخالتی	O
نداشته	O
است	O
.	O
"	O

افتخار	LOC
به	O
آسیای	LOC
میانه	LOC
آنلاین	LOC
گفت	O
:	O
"	O
بنگرید	O
که	O
ستیزه	O
جویان	O
با	O
مجسمه	O
بودا	O
در	O
بامیان	LOC
چه	O
کردند	LOC
.	O

ستیزه	O
جویان	O
طالبان	ORG
در	O
زمانی	O
که	O
حکومت	O
افغانستان	LOC
را	O
در	O
آشغال	O
داشتند	O
,	O
آن	O
مجسمه	O
را	O
با	O
بمب	O
هایی	O
منفجر	O
کردند	O
.	O

موضوع	O
اصلی	O
گفتگوها	O
وضعیت	O
گرجستان	LOC
و	O
توسعه	O
همکاری	O
‌	O
های	O
دوجانبه	O
میان	O
این	O
دو	O
کشور	O
بود	O
.	O

در	O
عین	O
حال	O
کشور	LOC
قزاقستان	LOC
از	O
ایفای	O
هرگونه	O
کمک	O
به	O
گرجستان	LOC
دریغ	LOC
نخواهد	LOC
نمود	LOC
.	O

به	O
گفته	O
کارشناسان	O
,	O
میان	LOC
گرجستان	LOC
و	O
قزاقستان	LOC
روابط	O
محکم	O
اقتصادی	O
برقرار	O
است	O
که	O
مهم	O
‌	O
ترین	O
آنها	O
سرمایه	O
‌	O
گذاری	O
قزاقستان	LOC
در	O
زیرساخت	O
های	O
حمل	O
و	O
نقل	O
گرجستان	LOC
جهت	O
ایجاد	O
یک	O
راه	O
ارتباطی	O
جدید	O
به	O
بازارهای	O
اروپا	O
می	O
‌	O
باشد	O
.	O

پلیس	O
مرزی	O
ننگرهار	O
4	O
عضو	ORG
طالبان	ORG
را	O
کشت	O

اواتوف	O
اشاره	O
کرد	O
:	O
"	O
متعصبان	O
مذهبی	O
با	O
اینکه	O
خودشان	O
را	O
جنگجویان	O
اسلام	ORG
ناب	O
می	O
‌	O
دانند	O
,	O
گروهی	O
از	O
تجار	O
بی	O
مرام	O
هستند	O
که	O
پول	O
و	O
شهرتشان	O
را	O
از	O
شیره	O
استخوان	O
مردم	O
مکیده	O
اند	O
.	O

در	O
حالی	O
که	O
برخی	O
اعضای	O
جنبش	ORG
خارج	O
از	O
ازبکستان	LOC
هستند	O
,	O
پشتیبانان	O
پیشین	O
آنها	O
هنوز	O
در	O
ازبکستان	LOC
تحت	O
سرکوب	O
دولت	O
قرار	O
دارند	O
.	O

به	O
گفته	O
گروه	O
فلج	O
اطفال	O
در	O
دفتر	O
نخست	O
وزیری	O
,	O
پزشکان	O
در	O
سال	O
جاری	O
تاکنون	O
94	O
مورد	O
فلج	O
اطفال	O
را	O
در	O
پاکستان	LOC
تأیید	O
کرده	O
‌	O
اند	O
.	O

تحلیلگران	O
امنیتی	O
می	O
‌	O
گویند	O
که	O
درگیری	O
‌	O
های	O
اخیر	O
میان	O
تحریک	O
طالبان	O
پاکستان	O
و	O
طالبان	ORG
افغانستان	O
شکاف	O
های	O
بیشتری	O
را	O
ایجاد	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

او	O
گفت	O
:	O
"	O
نیاز	O
مبرمی	O
به	O
ایجاد	O
یک	O
اداره	O
است	O
که	O
تمرکز	O
ویژه	O
ای	O
بر	O
مدیریت	O
آب	O
در	O
پاکستان	LOC
داشته	O
باشد	O
;	O
چرا	O
که	O
هیچ	O
اداره	O
خاصی	O
در	O
این	O
زمینه	O
کار	O
نمی	O
‌	O
کند	O
.	O
"	O

او	O
گفت	O
:	O
"	O
مسائل	O
آبی	O
فقط	O
در	O
سطح	O
فرامرزی	O
نیست	O
که	O
با	O
دیگران	O
به	O
اشتراک	O
گذاشته	O
می	O
‌	O
شود	O
,	O
بلکه	O
این	O
مساله	O
نگران	O
کننده	O
در	O
استان	O
های	O
پاکستان	LOC
نیز	O
هست	O
.	O

این	O
مساله	O
از	O
قدیم	O
یک	O
مشکل	O
وخیم	O
در	O
پاکستان	LOC
بوده	O
است	O
که	O
باعث	O
شعله	O
‌	O
ور	O
شدن	O
اختلافات	O
ملی	O
گرایانه	O
و	O
از	O
بین	O
رفتن	O
اعتماد	O
میان	O
استان	O
‌	O
ها	O
شده	O
است	O
.	O
"	O

ظرف	O
چند	O
دقیقه	O
,	O
اندوخته	O
مدال	O
ژاپن	LOC
با	O
کسب	O
مدال	O
برنز	O
اسکی	O
سرعت	O
کراس	O
کانتری	O
کلاسیک	O
(	O
1.6	O
کیلومتر	O
)	O
غنی	O
‌	O
تر	O
شد	O
.	O

این	O
بازی	O
‌	O
ها	O
رسما	O
در	O
روز	O
یک	O
‌	O
شنبه	O
با	O
یک	O
نمایش	O
تئاتری	O
در	O
استادیوم	O
فوتبال	O
آستانه	LOC
افتتاح	O
شد	O
و	O
در	O
آن	O
تاریخ	O
و	O
اسطوره	O
های	O
قزاقستان	O
به	O
نمایش	O
درآمد	O
.	O
حدود	O
2,000	O
تن	O
در	O
اجرای	O
این	O
نمایش	O
دخیل	O
بودند	O
و	O
برنامه	O
‌	O
ریزی	O
آن	O
دو	O
سال	O
به	O
طول	O
انجامید	O
.	O

اما	O
ازبکستان	LOC
که	O
دچار	O
قحطی	O
آب	O
است	O
,	O
این	O
ادعا	O
را	O
رد	O
می	O
‌	O
کند	O
.	O

سلیموف	PERS
گفت	O
که	O
بین	O
سال	O
‌	O
های	O
1980	O
تا	O
2010	O
سطوح	O
زیر	O
کشت	O
دو	O
برابر	O
شده	O
و	O
به	O
بیش	O
از	O
8	O
میلیون	O
هکتار	O
رسیده	O
‌	O
اند	O
و	O
مصرف	O
آب	O
از	O
63	O
به	O
117	O
کیلومتر	O
مکعب	O
افزایش	O
یافته	O
است	O
.	O

(	O
ازبکستان	LOC
)	O
هرگز	O
یک	O
تأسیسات	O
برق	O
آبی	O
را	O
طراحی	O
نمی	O
‌	O
کند	O
که	O
تهدیدی	O
برای	O
خودش	O
باشد	O
"	O
.	O

از	O
آن	O
پس	O
این	O
قانون	O
به	O
یک	O
موضوع	O
اختلاف	O
میان	O
دولت	O
ائتلافی	O
به	O
رهبری	O
حزب	ORG
مردم	ORG
پاکستان	ORG
و	O
گروه	O
‌	O
های	O
وطن	O
پرست	O
در	O
سند	O
تبدیل	O
شده	O
است	O
.	O

بر	O
اساس	O
بیانیه	O
ای	O
که	O
توسط	O
سخنگوی	O
او	O
منتشر	O
شد	O
,	O
بان	O
تسلیت	O
قلبی	O
خود	O
را	O
به	O
خانواده	O
‌	O
های	O
قربانیان	O
این	O
"	O
حمله	O
شنیع	O
"	O
و	O
نیز	O
دولت	O
پاکستان	LOC
ابراز	O
کرد	O
.	O

جوانان	O
و	O
زنان	O
افغان	O
از	O
برگزیده	LOC
شدن	LOC
صلاح	LOC
الدین	LOC
به	O
رهبری	O
شورای	O
عالی	O
صلح	O
استقبال	O
کردند	O
.	O

با	O
انتخاب	LOC
صلاح	LOC
الدین	LOC
که	O
یک	O
مرد	O
میانه	O
روی	O
دارای	O
تحصیلات	O
عالیه	O
از	O
خارج	O
است	O
,	O
وی	O
نسبت	O
به	O
حفظ	O
این	O
آزادی	O
‌	O
ها	O
ابراز	O
امیدواری	O
کرد	O
.	O

سایر	O
جوانان	O
بالغ	O
در	O
افغانستان	LOC
دیدگاه	O
مشابهی	O
دارند	O
.	O

بر	O
اساس	O
آمار	O
رسمی	O
,	O
مصرف	O
روزانه	O
شیر	O
برای	O
هر	O
نفر	O
در	O
ازبکستان	LOC
در	O
سال	O
2010	O
کمتر	O
از	O
5	O
دسی	O
لیتر	O
بوده	O
است	O
.	O

بمب	O
گذاری	O
مدرسه	O
‌	O
ها	O
موجب	O
اخلال	O
در	O
آموزش	O
و	O
تهدیدی	O
برای	O
آینده	O
پاکستان	LOC
است	O

صبا	ORG
درباره	ORG
روزی	O
که	O
پلیس	O
با	O
موفقیت	O
دو	O
بمب	O
کار	O
گذاشته	O
شده	O
در	O
نزدیک	O
مدرسه	O
آنها	O
را	O
خنثی	O
کرد	O
,	O
گفت	O
:	O
"	O
همشاگردی	ORG
‌	O
ها	O
و	O
ارشدهای	ORG
ما	O
ترسیده	ORG
بودند	O
;	O
در	O
حالی	O
که	O
پلیس	O
و	O
گروه	O
خنثی	O
سازی	O
بمب	O
بدنبال	O
مواد	O
منفجره	O
کاشته	O
شده	O
بودند	O
.	O

در	O
روز	O
25	O
ماه	O
مه	O
وقتی	O
آماده	O
رفتن	O
به	O
مدرسه	O
می	O
‌	O
شدم	O
,	O
پدرم	O
به	O
من	O
گفت	O
که	O
مدرسه	O
ما	O
بمبگذاری	O
شده	O
است	O
.	O
"	O

روز	O
8	O
آوریل	O
روزی	O
فاجعه	O
بار	O
برای	O
آموزش	O
در	O
پیشاور	LOC
بود	O
;	O
زیرا	O
در	O
این	O
روز	O
3	O
مدرسه	O
بمبگذاری	O
شدند	O
.	O

بیش	O
از	O
450	O
مدرسه	O
خصوصی	O
در	O
پیشاور	LOC
روزهای	O
زیادی	O
پس	O
از	O
نامه	O
‌	O
های	O
تهدید	O
اشرار	O
برای	O
موسساتی	O
که	O
به	O
دختران	O
آموزش	O
می	O
‌	O
دهند	O
یا	O
آموزش	O
مختلط	O
دارند	O
,	O
بسته	O
ماندند	O
.	O

برادر	O
بزرگ	O
‌	O
تر	O
من	O
هم	O
برای	O
آینده	O
‌	O
ای	O
بهتر	O
تصمیم	O
به	O
جابجایی	O
و	O
اجاره	O
خانه	O
‌	O
ای	O
در	O
منطقه	O
اردوگاهی	O
پیشاور	LOC
گرفته	O
است	O
.	O
"	O

وی	O
تأیید	O
کرد	O
که	O
چندین	O
تن	O
از	O
دانش	O
آموزان	O
هم	O
مدرسه	O
ای	O
او	O
و	O
از	O
مدرسه	O
‌	O
ها	O
دیگر	O
هم	O
به	O
مدرسه	O
‌	O
ها	O
شهر	O
پیشاور	LOC
کوچ	O
کرده	O
‌	O
اند	O
.	O

به	O
گزارش	O
بی	ORG
بی	ORG
سی	ORG
,	O
مسئولان	O
گفتند	O
که	O
چندین	O
مرد	O
مسلح	O
پس	O
از	O
آنکه	O
دو	O
بمب	O
گذار	O
انتحاری	O
خودروی	O
مشترک	O
خود	O
را	O
برای	O
پاکسازی	O
راه	O
منفجر	O
کردند	O
,	O
به	O
دادگاه	O
و	O
بانک	O
حمله	O
کردند	O
.	O

طالبان	ORG
تهدید	O
کرده	O
‌	O
اند	O
که	O
هر	O
کسی	O
که	O
انگشت	O
اشاره	O
او	O
جوهری	O
باشد	O
را	O
با	O
بریدن	O
انگشتان	O
و	O
دریدن	O
گلویش	O
,	O
کیفر	O
خواهند	O
داد	O
.	O

شرکت	O
کنندگان	O
درباره	O
توسعه	O
آی	O
تی	O
و	O
رسانه	O
‌	O
های	O
اجتماعی	O
در	O
منطقه	O
گفتگو	O
کردند	O
و	O
رقابت	O
جوایز	O
بلاگ	O
نویسی	O
ازبکستان	LOC
را	O
برگذار	O
کردند	O
.	O

[	O
حسن	PERS
خان	PERS
]	O

اما	O
این	O
وضعیت	O
در	O
پاکستان	LOC
امروز	O
واقعیت	O
دارد	O
.	O

انور	PERS
گفت	O
او	O
شخصا	O
با	O
خوش	O
آمدگویی	O
نگهبانان	O
مسلح	O
به	O
بچه	O
‌	O
ها	O
وقتی	O
هر	O
روز	O
به	O
مدرسه	O
می	O
‌	O
آیند	O
مخالف	O
است	O
و	O
ادامه	O
داد	O
"	O
اما	O
زندگی	O
از	O
استرس	O
فکری	O
که	O
ممکن	O
است	O
بچه	O
‌	O
ها	O
در	O
اثر	O
بازرسی	O
توسط	O
نگهبانان	O
امنیتی	O
به	O
آن	O
دچار	O
شوند	O
مهمتر	O
است	O
.	O
"	O

کودکان	O
در	O
اسلام	LOC
آباد	LOC
همراه	O
با	O
عبور	O
کردن	O
از	O
بازرسی	O
های	O
معمول	O
در	O
در	O
مدرسه	O
‌	O
ها	O
باید	O
از	O
میان	O
تعداد	O
زیاد	O
افسران	O
مسلحی	O
نیز	O
عبور	O
کنند	O
که	O
در	O
دهها	O
ایست	O
بازرسی	O
در	O
خیابان	O
‌	O
های	O
شهر	O
ایستاده	O
‌	O
اند	O
.	O

حکیم	PERS
خان	PERS
یک	O
افسر	O
ارشد	O
پلیس	O
پایتخت	O
می	O
‌	O
گوید	O
"	O
پلیس	O
80	O
تا	O
90	O
ایستگاه	O
اضافی	O
پلیس	O
در	O
جاده	O
‌	O
ها	O
و	O
خیابان	O
‌	O
ها	O
ایجاد	O
کرده	O
است	O
"	O
.	O

پارلمان	O
,	O
سفارتخانه	O
‌	O
ها	O
و	O
دیگر	O
ساختمان	O
‌	O
های	O
دولتی	O
در	O
منطقه	O
قرمز	O
اسلام	LOC
آباد	LOC
قرار	O
دارند	O
.	O

تاج	PERS
گفت	O
"	O
من	O
به	O
والدین	O
و	O
معلمان	O
توصیه	O
می	O
‌	O
کنم	O
با	O
کودکان	O
و	O
دانش	O
آموزان	O
مشورت	O
کنند	O
و	O
قبل	O
از	O
اینکه	O
آنها	O
با	O
ایست	O
های	O
امنیتی	O
لازم	O
روبرو	O
شوند	O
به	O
آنها	O
اطمینان	O
دهند	O
.	O
"	O

دانش	O
آموزان	O
دختر	O
افغان	O
پس	O
از	O
اینکه	O
در	O
اوت	O
2010	O
در	O
کابل	LOC
مسموم	O
شدند	O
در	O
یک	O
بیمارستان	O
درمان	O
می	O
‌	O
شوند	O
.	O

در	O
طی	O
رژیم	O
طالبان	ORG
از	O
1996	O
تا	O
2001	O
دختران	O
افغان	O
مجاز	O
به	O
رفتن	O
به	O
مدرسه	O
یا	O
تحصیل	O
رسمی	O
نبودند	O
.	O

اما	O
از	O
زمان	O
سقوط	O
طالبان	ORG
,	O
دختران	O
به	O
مدرسه	O
بازگشتند	O
و	O
هر	O
سال	O
تعداد	O
بیشتری	O
به	O
دنبال	O
تحصیل	O
بوده	O
‌	O
اند	O
.	O

قزاقستان	O
و	O
اتریش	O
در	O
دیدار	ORG
مقدماتی	ORG
جام	ORG
جهانی	ORG
در	O
حوزه	ORG
یوفا	ORG
به	O
تساوی	O
0	O
-	O
0	O
رسیدند	ORG

پارک	O
مورد	O
نظر	O
که	O
یک	O
پروژه	O
مشترک	O
با	O
دانشگاه	O
‌	O
های	O
آکسفورد	ORG
و	O
کمبریج	LOC
می	O
‌	O
باشد	O
,	O
طبق	O
برنامه	O
قرار	O
است	O
تا	O
شش	O
سال	O
آینده	O
تکمیل	O
شود	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
طالبان	ORG
وی	O
را	O
برای	O
انجام	O
حمله	O
قانع	O
کرده	O
بودند	O
,	O
اما	O
ستیزه	O
جویان	O
پس	O
از	O
محکومیت	O
گسترده	O
این	O
اتفاق	O
از	O
سوی	O
رسانه	O
‌	O
های	O
بین	O
‌	O
المللی	O
و	O
افغانستان	O
,	O
هر	O
گونه	O
دخالت	O
در	O
آن	O
را	O
انکار	O
کردند	O
.	O

شورشیان	O
گل	PERS
را	O
تعلیم	O
داده	O
بودند	O
تا	O
جلیقه	O
اش	O
را	O
در	O
هنگام	O
عبور	O
نیروهای	O
امنیتی	O
خارجی	O
و	O
افغان	O
منفجر	O
کند	O
.	O

بسیاری	O
از	O
شهروندان	O
افغانستان	O
انکار	O
گناه	O
از	O
سوی	O
ستیزه	O
جویان	O
را	O
غیرقابل	O
باور	O
می	O
‌	O
دانند	O
هر	O
چند	O
که	O
استفاده	O
از	O
یک	O
بمب	O
گذار	O
دختر	O
حتی	O
از	O
سوی	ORG
طالبان	ORG
هم	O
موردی	O
نادر	O
است	O
.	O

پلیس	O
گفته	O
است	O
که	O
دروغ	O
‌	O
ها	O
و	O
لاپوشانی	O
‌	O
ها	O
همگی	O
بخشی	O
از	O
یک	O
طرح	O
در	O
تلاش	O
برای	O
بازیابی	O
حمایت	O
عمومی	O
هستند	O
و	O
این	O
شیوه	O
عمل	O
به	O
فراتر	O
از	O
افغانستان	LOC
بسط	O
یافته	O
است	O
.	O

یک	O
روزنامه	O
‌	O
نگار	O
محلی	O
که	O
نخواست	O
نامش	O
فاش	O
شود	O
گفت	O
:	O
"	O
من	O
فکر	O
می	O
‌	O
کنم	O
(	O
حضور	O
ناخواسته	O
)	O
ستیزه	O
جویان	O
طالبان	ORG
فرقه	O
های	O
در	O
حال	O
نبرد	O
را	O
مجبور	O
کرد	O
تا	O
دست	O
در	O
دست	O
هم	O
بگذارند	O
و	O
در	O
منطقه	O
با	O
صلح	O
زندگی	O
کنند	O
.	O

از	O
این	O
پس	O
طالبان	ORG
نمی	O
‌	O
توانند	O
از	O
خصومت	O
های	O
آنها	O
سواستفاده	O
کنند	O
.	O
"	O

(	O
عکس	O
از	O
پل	PERS
بارتلت	PERS
)	O

(	O
عکس	O
از	O
پل	PERS
بارتلت	PERS
)	O

(	O
عکس	O
از	O
پل	PERS
بارتلت	PERS
)	O

آلمایت	LOC
-	O
با	O
توجه	O
به	O
آنکه	O
آلماتی	LOC
با	O
مشکل	O
وخیم	O
شدن	O
آلودگی	O
هوا	O
روبرو	O
است	O
و	O
80	O
درصد	O
این	O
آلودگی	O
توسط	O
وسایل	O
نقلیه	O
موتوری	O
ایجاد	O
می	O
‌	O
شود	O
,	O
مسئولان	O
این	O
شهر	O
اخیرا	O
اجرای	O
جایگزین	O
هایی	O
برای	O
رانندگی	O
را	O
آغاز	O
کرده	O
‌	O
اند	O
.	O

مسافران	O
در	O
روز	O
7	O
ماه	O
مه	O
در	O
آلماتی	LOC
در	O
حال	LOC
سوار	O
شدن	O
به	O
یک	O
اتوبوس	O
هستند	O
.	O

بنا	O
بر	O
اعلام	O
پلیس	O
راهنمایی	O
و	O
رانندگی	O
آلماتی	LOC
,	O
شمار	O
خودروهای	O
در	O
خیابان	O
‌	O
های	O
این	O
شهر	O
سالانه	O
افزایش	O
داشته	O
و	O
در	O
پایان	O
سال	O
2011	O
به	O
شمار	O
500,000	O
خودروی	O
ثبت	O
شده	O
رسیده	O
است	O
.	O

در	O
ماه	O
دسامبرسیستم	O
متروآلماتی	O
افتتاح	O
شد	O
و	O
تسکین	O
بالقوه	O
ای	O
را	O
برای	O
راهبندان	O
همیشگی	O
مرکز	O
شهر	O
فراهم	O
ساخت	O
.	O

برخی	O
از	O
ساکنان	O
آلماتی	LOC
با	O
دستیابی	O
به	O
چنین	O
اطلاعاتی	O
,	O
سعی	O
دارند	O
تا	O
وضعیت	O
را	O
بهبود	O
بخشند	O
.	O

متخصصان	O
حمل	O
و	O
نقل	O
عمومی	O
چک	O
که	O
توسط	O
این	O
شهر	O
استخدام	O
شده	O
‌	O
اند	O
,	O
تجربیات	O
خود	O
در	O
زمنیه	O
بلیت	O
های	O
الکترونیکی	O
را	O
به	O
اشتراک	O
خواهند	O
گذاشت	O
.	O
آلماتی	LOC
قصد	O
معرفی	O
بلیت	O
های	O
الکترونیکی	O
را	O
در	O
سیستم	O
حمل	O
و	O
نقل	O
خود	O
دارد	O
.	O

در	O
9	O
سپتامبر	O
,	O
کارگران	O
در	O
یک	O
کارخانه	O
تولید	O
لباس	O
در	O
خارج	O
از	O
شهر	O
عشق	LOC
آباد	LOC
کار	O
می	O
‌	O
کنند	O
.	O

نیروهای	O
امنیتی	O
افغانستان	O
11	O
تن	O
از	O
اعضای	ORG
مسلح	O
طالبان	ORG
را	O
کشتند	O

ارتش	ORG
ملی	ORG
افغانستان	ORG
چهار	O
مظنون	O
را	O
بازداشت	O
کرده	O
است	O
.	O

در	O
همین	O
حال	O
,	O
در	O
9	O
دسامبر	O
نیز	O
یک	O
عضو	O
طالبان	ORG
که	O
در	O
حال	O
کار	O
گذاشتن	O
یک	O
بمب	O
در	O
استان	O
خوست	LOC
بود	O
پیش	O
از	O
اینکه	O
بتواند	O
بمب	O
را	O
کار	O
بگذارد	O
,	O
بر	O
اثر	O
انفجار	O
آن	O
کشته	O
شد	O
.	O

این	O
سه	O
گروه	O
یک	O
انگیزه	O
دارند	O
:	O
بیرون	O
راندن	O
نیروهای	O
بین	O
‌	O
المللی	O
از	O
افغانستان	LOC
.	O

این	O
رابطه	O
به	O
زمانی	O
باز	O
می	O
‌	O
گردد	O
که	O
این	O
گروهها	O
به	O
همراه	O
یکدیگر	O
علیه	O
آشغال	O
افغانستان	LOC
توسط	O
شوروی	O
همکاری	O
می	O
‌	O
کردند	O
.	O

بعد	O
از	O
11	O
سپتامبر	O
2001	O
,	O
آنها	O
رابطه	O
نزدیکتری	O
ایجاد	O
کردند	O
که	O
پس	O
از	O
اینکه	O
نیروهای	O
ائتلافی	O
در	O
سال	O
2001	O
وارد	O
افغانستان	LOC
شدند	O
تشدید	O
شد	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
دولت	O
پاکستان	LOC
باید	O
دشواری	O
وضع	O
را	O
درک	O
کند	O
و	O
درست	O
بر	O
اساس	O
آن	O
عمل	O
نماید	O
.	O

بر	O
اساس	O
این	O
اعلامیه	O
,	O
این	O
سیستم	O
,	O
کراچی	LOC
را	O
به	O
پنج	O
ناحیه	O
دارای	O
انجمن	O
شهرداری	O
تقسیم	O
می	O
‌	O
کند	O
و	O
16	O
شهرک	O
این	O
شهر	O
را	O
در	O
این	O
نواحی	O
ادغام	O
می	O
‌	O
سازد	O
.	O

اما	O
افزون	O
بر	O
آن	O
,	O
سعید	PERS
از	O
کاربران	O
تحصیل	O
کرده	O
رسانه	O
‌	O
های	O
اجتماعی	O
خواست	O
تا	O
سواستفاده	O
از	O
فروم	O
های	O
اینترنتی	O
یا	O
موارد	O
انتشار	O
پیام	O
‌	O
های	O
حامی	O
تروریسم	O
را	O
گزارش	O
دهند	O
.	O

اداره	ORG
مبارزه	ORG
با	ORG
مواد	ORG
مخدر	ORG
گفته	O
است	O
این	O
بوته	O
‌	O
ها	O
3,000	O
متر	O
مربع	O
را	O
پوشانده	O
بوده	O
‌	O
اند	O
.	O

انفجاری	O
در	O
یک	O
کافه	O
در	O
مرکز	O
شهر	LOC
آلماتی	LOC
دو	O
کشته	O
بر	O
جای	O
گذاشت	O

آتش	O
پس	O
از	O
گذشت	O
دو	O
ساعت	O
و	O
نیم	O
مهار	O
شد	O
و	O
یکی	O
از	O
پر	O
جنب	O
و	O
جوش	O
‌	O
ترین	O
خیابان	O
‌	O
های	O
آلماتی	LOC
طی	O
این	O
مدت	O
بسته	O
شد	O
و	O
اهالی	O
آن	O
از	O
ساختمان	O
‌	O
های	O
مجاور	O
تخلیه	O
شدند	O
.	O

یک	O
نماینده	O
مجلس	O
جز	O
پنج	O
فردی	O
است	O
که	O
در	O
کراچی	LOC
به	O
ضرب	O
گلوله	O
کشته	O
شدند	O

قانونگذاران	O
زن	O
نقشی	O
کلیدی	O
در	O
این	O
ولایت	O
و	O
سایر	O
بخش	O
‌	O
های	O
پاکستان	LOC
ایفا	O
می	O
‌	O
کنند	O
.	O

ممنوعیت	O
تحصیل	O
زنان	O
از	O
سوی	O
طالبان	ORG
در	O
برخی	O
از	O
نواحی	O
تحت	O
سلطه	O
آنها	O
,	O
کاملا	O
موافقیت	O
آمیز	O
بوده	O
است	O
:	O
تحصیل	O
زنان	O
در	O
آن	O
نواحی	O
به	O
صفر	O
رسیده	O
است	O
.	O

دلایل	O
آوارگی	O
در	O
افغانستان	LOC
اغلب	O
متعدد	O
و	O
چندوجهی	O
هستند	O
.	O
"	O

مالک	PERS
گفت	O
که	O
تعدادی	O
جلیقه	O
انفجاری	O
,	O
خمپاره	O
انداز	O
,	O
نارنجک	O
دستی	O
و	O
تفنگ	O
نیمه	O
خودکار	O
در	O
این	O
محموله	O
بوده	O
است	O
.	O

سند	O
در	O
حدود	O
70	O
درصد	O
از	O
ذخائر	O
گاز	O
طبیعی	O
داخلی	O
پاکستان	LOC
را	O
دارا	O
می	O
‌	O
باشد	O
.	O

کابل	LOC
-	O
به	O
گزارش	O
رسانه	O
‌	O
ها	O
,	O
یک	O
حمله	O
انتحاری	O
در	O
روز	O
22	O
ژوئیه	O
در	O
نزدیک	O
فرودگاه	O
بین	O
‌	O
المللی	O
کابل	LOC
جان	O
چهار	O
خارجی	O
را	O
گرفت	O
و	O
شش	O
تن	O
دیگر	O
را	O
زخمی	O
ساخت	O
.	O

طالبان	ORG
مسئولیت	O
این	O
حمله	O
را	O
برعهده	O
گرفته	O
است	O
.	O

مسئولین	O
جلسه	O
همچنین	O
درس	O
‌	O
های	O
گرفته	O
شده	O
از	O
فاجعه	O
کارخانه	O
برق	O
هسته	O
ای	O
فوکوشیما	O
2011	O
در	O
ژاپن	LOC
را	O
مورد	O
بحث	O
و	O
بررسی	O
قرار	O
داده	O
‌	O
اند	O
.	O

خان	PERS
گفت	O
که	O
اجلاس	O
سئول	LOC
فرصتی	O
عالی	O
برای	O
مطرح	O
کردن	O
پاکستان	LOC
به	O
عنوان	O
یک	O
قدرت	O
هسته	O
ای	O
مسئول	O
است	O
.	O

کراچی	LOC
-	O
بدنبال	O
افزایش	O
سرقت	O
های	O
بانک	O
در	O
کراچی	LOC
,	O
مسئولان	O
شروع	O
به	O
انجام	O
تحقیقات	O
کامل	O
درباره	O
شرکت	O
های	O
امنیتی	O
خصوصی	O
کرده	O
‌	O
اند	O
که	O
کارکنانشان	O
متهم	O
به	O
دخالت	O
در	O
جرایم	O
هستند	O
.	O

تحلیلگران	O
امنیتی	O
و	O
پلیس	O
شکایت	O
دارند	O
که	O
برخی	O
از	O
شرکت	O
های	O
امنیتی	O
خصوصی	O
سابقه	O
کارمندان	O
خود	O
پیش	O
از	O
استخدامشان	O
را	O
بررسی	O
نمی	O
‌	O
کنند	O
و	O
بدین	O
ترتیب	O
در	O
را	O
برای	O
مشارکت	O
گروه	O
طالبان	ORG
در	O
سرقت	O
های	O
بانک	O
می	O
گشایند	O
.	O

تدریس	O
دین	PERS
اسلام	PERS
در	O
مدرسه	O
‌	O
ها	O
تاجیکستان	O
آغاز	O
شده	O
است	PERS

فرماندهان	O
سابق	O
جنگ	O
,	O
روسای	O
جمهور	O
و	O
مقامات	O
طالبان	ORG
,	O
و	O
همچنین	O
زنان	O
و	O
بزرگان	O
قبایل	O
در	O
میان	O
حدود	O
70	O
عضو	O
این	O
شورا	O
هستند	O
.	O

علاوه	O
بر	O
انجام	O
گفتگوهای	O
صلح	O
,	O
این	O
شورا	O
در	O
نظر	O
دارد	O
تا	O
پرونده	O
های	O
شورشیان	O
رده	O
پایین	O
طالبان	ORG
که	O
اکنون	O
زندانی	O
هستند	O
را	O
مورد	O
تجدیدنظر	O
قرار	O
دهد	O
.	O

بزرگان	O
قبیله	O
‌	O
ای	O
می	O
‌	O
گویند	O
که	O
طالبان	ORG
نهادهای	O
به	O
قدمت	O
چند	O
قرن	O
در	O
نواحی	O
قبیله	O
‌	O
ای	O
را	O
تخریب	O
کرده	O
‌	O
اند	O
.	O

گل	PERS
به	O
آسیای	O
میانه	O
آنلاین	O
گفت	O
:	O
"	O
سلب	O
فرصت	O
گرد	O
هم	O
آمدن	O
از	O
مردم	O
قبیله	O
‌	O
ای	O
…	O
سبب	O
از	O
بین	O
رفتن	O
و	O
تضعیف	O
پیوندهای	O
اجتماعی	O
در	O
جامعه	O
قبیله	O
‌	O
ای	O
شد	O
.	O

مردم	O
از	O
روی	O
احترام	O
تصمیمات	O
جرگه	O
و	O
بزرگان	O
را	O
می	O
‌	O
پذیرفتند	O
اما	O
تصمیمات	O
ستیزه	O
جویان	O
طالبان	ORG
را	O
از	O
روی	O
ترس	O
و	O
رعب	O
می	O
‌	O
پذیرفتند	O
.	O

زیبایی	O
هنر	O
تزئین	O
کامیون	O
‌	O
ها	O

انجم	PERS
رعنا	PERS
که	O
یک	O
کارآفرین	O
می	O
‌	O
باشد	O
,	PERS
زنی	PERS
است	O
که	O
خود	O
را	O
وقف	O
حفظ	O
هنر	O
فولکلور	O
کرده	O
است	O
.	O
او	O
کشاندن	O
هنر	O
تزئین	O
کامیون	O
‌	O
ها	O
را	O
به	O
جریان	O
اصلی	O
فرهنگ	O
پاکستان	O
و	O
نیز	O
کسب	O
احترام	O
برای	O
این	O
قالب	O
هنری	O
را	O
که	O
تا	O
حد	O
زیادی	O
قدر	O
و	O
ارزش	O
آن	O
ناشناخته	O
باقی	O
‌	O
مانده	O
,	O
وظیفه	O
خود	O
قرار	O
داده	O
است	O
.	O

او	O
گفت	O
:	O
"	O
دستیابی	O
به	O
یک	O
پاکستان	LOC
صلح	O
آمیز	O
,	O
چه	O
از	O
طریق	O
گفتمان	O
چه	O
با	O
استفاده	O
از	O
زور	O
,	O
هدف	O
ما	O
است	O
.	O
"	O

پس	O
از	O
آغاز	O
عملیات	O
نظامی	O
در	O
سال	O
2008	O
,	O
نیروهای	O
امنیتی	O
اغلب	O
ایست	O
های	O
بازرسی	O
را	O
امن	O
و	O
احیا	O
کردند	O
که	O
طالبان	ORG
آنها	O
را	O
آشغال	O
یا	O
منفجر	O
کرده	O
بود	O
.	O

داوطلبان	O
ضدطالبان	O
فرمانده	O
جدید	O
را	O
برگزیدند	O

دلاور	PERS
گفت	O
که	O
این	O
کرسی	O
بدین	O
دلیل	O
خالی	O
بود	O
که	O
نور	PERS
مالک	PERS
فرمانده	O
لشکر	O
بطور	O
ناگهانی	O
در	O
ماه	O
گذشته	O
درگذشت	O
.	O

یک	O
روز	O
عزا	O
برای	O
قربانیان	O
سیلاب	O
در	O
آلماتی	LOC
اعلام	O
شد	O

هیچ	O
‌	O
کس	O
مسئولیت	O
این	O
حمله	O
را	O
برعهده	O
نگرفنه	O
است	O
,	O
اما	O
مقامات	O
امنیتی	O
افغان	O
مکررا	O
طالبان	ORG
را	O
به	O
بمب	O
گذاری	O
کنار	O
جاده	O
ای	O
متهم	O
می	O
‌	O
کنند	O
.	O

تیم	O
آنها	O
بنا	O
بر	O
گزارش	O
‌	O
ها	O
,	O
قرار	O
بود	O
یک	O
فیلم	O
مستند	O
درباره	O
طالبان	ORG
پاکستان	O
بسازد	O
.	O

یک	O
بازنشسته	O
قزاق	O
در	O
روز	O
26	O
مه	O
در	O
بیرون	O
دفتر	O
یک	O
صندوق	O
بازنشستگی	O
نشسته	O
است	O
.	O

مبلغ	O
کل	O
کمکی	O
که	O
وعده	O
داده	O
خواهد	O
شد	O
,	O
بیش	O
از	O
16	O
میلیارد	O
می	O
‌	O
باشد	O
و	O
این	O
شامل	O
کمک	O
اعلام	O
شده	O
از	O
سوی	O
ژاپن	LOC
هم	O
می	O
‌	O
شود	O
.	O

دیدار	O
گیلانی	PERS
از	O
چین	LOC

بانک	ORG
جهانی	ORG
با	O
همکاری	O
با	O
دامپزشکان	O
,	O
سازمان	O
های	O
اجتماعی	O
,	O
کمیته	O
های	O
بهداشتی	O
روستایی	O
,	O
کمتیه	O
های	O
چراگاه	O
‌	O
ها	O
و	O
مدرسه	O
‌	O
ها	O
تعداد	O
موارد	O
تب	O
مالت	O
انسانی	O
را	O
از	O
4,000	O
مورد	O
در	O
سال	O
2010	O
به	O
2,000	O
مورد	O
در	O
سال	O
2012	O
کاهش	O
داده	O
است	O
.	O

برای	O
مثال	O
,	O
اویگورها	O
:	O
نسل	O
های	O
قدیمی	O
آنها	O
یک	O
رویکرد	O
اسلامی	ORG
داشته	O
‌	O
اند	O
,	O
اما	O
جوانان	O
آنها	O
سلفی	O
شده	O
‌	O
اند	O
.	O

سایت	O
پولایت	O
دات	O
آر	O
یو	O
گزارش	O
داد	O
که	O
از	O
20	O
دسامبر	O
رستوران	O
‌	O
ها	O
و	O
کافه	O
های	O
سراسر	O
ترکمنستان	LOC
سفارش	O
‌	O
ها	O
جشن	O
سال	O
نو	O
را	O
قبول	O
نمی	O
‌	O
کنند	O
.	O

این	O
دومین	O
پیروزی	O
پی	O
در	O
پی	O
پاکستان	LOC
در	O
این	O
رقابت	O
‌	O
ها	O
است	O
.	O

به	O
گفته	O
وکیلش	O
,	O
او	O
اکنون	O
در	O
مالت	LOC
زندگی	O
می	O
‌	O
کند	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
,	O
کارخانه	O
جی	O
ام	O
ازبکستان	LOC
سالانه	O
180,000	O
دستگاه	O
اتومبیل	O
تولید	O
می	O
‌	O
کند	O
.	O

نخستین	O
تأسیسات	O
انبار	O
مواد	O
غذایی	O
در	O
آلماتی	LOC
گشایش	O
یافت	O

در	O
این	O
تأسیسات	O
,	O
محصولات	O
باغ	O
‌	O
های	O
تره	O
بار	O
و	O
مزارع	O
سبزی	O
منطقه	O
آلماتی	LOC
ذخیره	O
خواهد	O
شد	O
.	O

(	O
عکس	O
از	O
رویترز	ORG
/	O
سین	PERS
یانگ	PERS
)	O

در	O
آلماتی	LOC
کارگران	O
مسئولیت	O
پرورش	O
و	O
نگهداری	O
روزانه	O
محصول	O
را	O
برعهده	O
دارند	O
.	O

تیم	O
اعزامی	O
به	O
این	O
سفر	O
,	O
روز	O
30	O
مارس	O
اسلام	LOC
آباد	LOC
را	O
به	O
مقصد	LOC
نپال	LOC
ترک	O
کرد	O
.	O

این	O
خط	O
آهن	O
جدید	O
,	O
آسیای	O
میانه	O
را	O
به	O
چین	LOC
نزدیک	O
‌	O
تر	O
می	O
‌	O
کند	O
.	O

علاوه	O
بر	O
آن	O
,	O
چین	LOC
علاقه	O
بسیاری	O
به	O
توسعه	O
استان	O
های	O
غربی	O
خود	O
دارد	O
و	O
به	O
همین	O
دلیل	O
ساده	O
,	O
داشتن	O
خط	O
آهن	O
برای	O
این	O
کشور	O
کاملا	O
ضروری	O
است	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
چین	LOC
برای	O
ارتباط	O
با	O
اروپا	LOC
از	O
راه	O
‌	O
های	O
دریایی	O
استفاده	O
می	O
‌	O
کند	O
.	O

پاکستانی	O
ها	O
در	O
طی	O
یک	O
مراسم	O
احیا	O
پس	O
از	O
بمب	O
گذاری	O
روز	O
22	O
سپتامبر	O
در	O
کلیسای	O
قدیسین	O
پیشاور	LOC
,	O
پیرامون	O
علایم	O
"	O
من	O
در	O
پاکستان	LOC
ساخته	O
شده	O
‌	O
ام	O
"	O
شمع	O
روشن	O
می	O
‌	O
کنند	O
.	O

این	O
یک	O
رویداد	O
بسیار	O
مطلوب	O
برای	O
مسیحیان	O
است	O
که	O
دولت	O
,	O
و	O
نیز	O
افراد	O
,	O
یکصدا	O
ستیزه	O
جویان	O
طالبان	ORG
را	O
محکوم	O
کردند	O
.	O
"	O

سازمان	O
غیرقانونی	O
تحریک	O
طالبان	LOC
پاکستان	LOC
انجام	O
این	O
حمله	O
را	O
انکار	O
کرده	O
است	O
اما	O
ماموران	O
تحقیق	O
در	O
پزشکی	O
قانونی	O
گفتند	O
که	O
شواهد	O
دال	O
بر	O
مقصر	O
بودن	O
این	O
گروه	O
ستیزه	O
جو	O
است	O
.	O

طی	O
شش	O
ماهه	O
نخست	O
سال	O
2008	O
,	O
دولت	O
تاجیکستان	O
بدون	O
هیچ	O
کمکی	O
و	O
به	O
رغم	O
آنکه	O
هیچ	O
گونه	O
نقشه	O
ای	O
از	O
میدان	O
های	O
مین	O
در	O
اختیار	O
نداشت	O
,	O
مناطقی	O
را	O
در	O
طول	O
مرز	O
با	O
ازبکستان	LOC
از	O
وجود	O
مین	O
‌	O
ها	O
پاکسازی	O
کرد	O
.	O

دولت	O
ازبکستان	LOC
نیز	O
در	O
تابستان	O
گذشته	O
یک	O
منطقه	O
مرزی	O
را	O
پاکسازی	O
نمود	O
.	O

کرزای	PERS
می	O
‌	O
گوید	O
که	O
کنترل	O
6	O
استان	O
افغان	O
به	O
دست	O
نیروهای	O
داخلی	O
سپرده	O
شده	O
است	O

دفتر	O
کرازی	PERS
اعلام	O
کرده	O
است	O
که	O
مقامات	O
در	O
مورد	O
تاریخ	O
دقیق	O
انتقال	O
کنترل	O
این	O
نواحی	O
به	O
نیروهای	O
محلی	O
تصمیم	O
گیری	O
نکرده	O
اند	O
,	O
اما	O
پس	O
از	O
اینکه	O
این	O
موج	O
انتقال	O
تکمیل	O
شود	O
,	O
نیمی	O
از	O
جمعیت	O
افغانستان	O
تحت	O
کنترل	O
نیروهای	O
داخلی	O
خواهند	O
بود	O
.	O

به	O
این	O
منظور	O
ترکمنستان	LOC
تا	O
پیش	O
از	O
پایان	O
امسال	O
,	O
کار	O
ساخت	O
خط	O
لوله	O
گاز	O
به	O
مرز	O
ایران	LOC
را	O
به	O
پایان	O
خواهد	O
رساند	O
که	O
از	O
آن	O
طریق	O
گاز	O
اضافی	O
را	O
در	O
آغاز	O
سه	O
ماهه	O
چهارم	O
تأمین	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

در	O
این	O
قرارداد	O
پیش	O
‌	O
بینی	O
شده	O
است	O
که	O
صدور	O
سالانه	O
گاز	O
از	O
میدان	O
دولت	O
آباد	O
به	O
ایران	LOC
تا	O
20	O
میلیارد	O
متر	O
مکعب	O
افزایش	O
یابد	O
.	O

(	O
عکس	O
از	O
رویترز	ORG
/	O
دیوید	PERS
گری	PERS
)	O

او	O
گفت	O
که	O
متهمان	O
به	O
پنج	O
قتل	O
دیگر	O
در	O
کراچی	LOC
اعتراف	O
کرده	O
‌	O
اند	O
.	O

کشته	O
شدن	O
دست	O
کم	O
10	O
نفر	O
از	O
جنگجویان	O
طالبان	ORG
توسط	O
سربازان	O
پاکستانی	O

این	O
گردهمایی	O
که	O
شامل	O
14	O
کشور	O
و	O
اتحادیه	ORG
اروپا	ORG
می	O
‌	O
باشد	O
,	O
می	O
‌	O
تواند	O
برای	O
تأمین	O
پاسخی	O
قابل	O
قبول	O
به	O
تهدیدهای	O
مداوم	O
طالبان	ORG
,	O
کاهش	O
بی	O
ثباتی	O
منطقه	O
ای	O
,	O
و	O
هدایت	O
هم	O
پیمانان	O
ائتلاف	O
به	O
سمت	O
بهبود	O
فعالیت	O
هایشان	O
در	O
افغانستان	LOC
در	O
مرحله	O
پیش	O
از	O
شروع	O
انتخابات	O
سرنوشت	O
ساز	O
ریاست	O
جمهوری	O
در	O
سال	O
آینده	O
در	O
این	O
کشور	O
آسیب	O
دیده	O
از	O
جنگ	O
,	O
فرصتی	O
ایجاد	O
کند	O
.	O

ما	O
به	O
طالبان	ORG
هشدار	O
داده	O
‌	O
ایم	O
که	O
یا	O
تسلیم	O
شوند	O
یا	O
هر	O
چه	O
زودتر	O
این	O
ناحیه	O
را	O
ترک	O
کنند	O
.	O
"	O

او	O
در	LOC
روز	O
6	O
اوت	O
در	O
مرحله	O
یک	O
چهارم	O
نهایی	O
17	O
-	O
13	O
بر	O
ویجندر	O
هندی	O
فایق	O
آمد	O
.	O

از	O
انتشار	O
یک	O
داستان	O
پلیسی	O
که	O
ماجراهای	O
آن	O
در	O
ازبکستان	LOC
روی	O
می	O
‌	O
دهند	O
,	O
جلوگیری	O
خواهد	O
شد	O

سفارت	O
ازبکستان	O
خلاصه	O
‌	O
ای	O
از	O
داستان	O
را	O
درخواست	O
کرده	O
و	O
پس	O
از	O
مطالعه	O
آن	O
,	O
از	O
کمک	O
به	O
این	O
نویسنده	O
خودداری	O
کرده	O
و	O
درواقع	O
به	O
صراحت	O
روشن	O
کرده	O
است	O
که	O
در	O
ازبکستان	LOC
از	O
این	O
نویسنده	O
استقبال	O
نخواهد	O
شد	O
.	O

این	O
نویسنده	O
بر	O
این	O
باور	O
است	O
که	O
تاکنون	O
همه	O
آنچه	O
را	O
که	O
باید	O
در	O
مورد	O
ازبکستان	LOC
بداند	O
,	O
فهمیده	O
است	O
.	O

ممکن	O
است	O
که	O
نیروهای	O
مسلح	O
قزاقستان	O
در	O
افغانستان	LOC
مستقر	O
شوند	O
.	O

پیروزی	O
تیم	O
زنان	O
پاکستان	O
در	O
مقابل	O
هند	LOC
در	O
مسابقه	O
کریکت	O
تی	O
20	O

طالبان	ORG
مسئولیت	O
این	O
حمله	O
را	O
برعهده	O
نگرفته	O
است	O
.	O

افتتاح	O
کنسولگری	O
تاجیکستان	O
در	O
استانبول	LOC

علی	PERS
گفت	O
که	O
او	O
یک	O
انسان	O
افتاده	O
,	O
مؤدب	O
و	O
خوش	O
قلب	O
بود	O
.	O

او	O
در	O
پیامی	O
به	O
مناسبت	O
آغاز	O
ماه	O
رمضان	O
(	O
در	O
روز	O
11	O
ژوئیه	O
در	O
پاکستان	LOC
)	O
گفت	O
که	O
اسلام	O
شکیبایی	O
و	O
میانه	O
روی	O
را	O
می	O
‌	O
آموزد	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
عناصری	O
که	O
با	O
زندگی	O
مردم	O
بی	O
‌	O
گناه	O
بازی	O
می	O
‌	O
کنند	O
,	O
از	O
ماهیت	O
اسلام	ORG
بی	O
خبرند	O
.	O

یک	O
مقام	O
امنیتی	O
به	O
دان	PERS
گفت	O
که	O
این	O
انفجار	O
منجر	O
به	O
مرگ	O
او	O
,	O
چهار	O
زن	O
و	O
یک	O
کودک	O
شد	O
.	O

گیلانی	PERS
که	O
در	O
یک	O
کنفرانس	O
مطبوعاتی	O
به	O
همراه	O
رهبران	O
کشورهای	ORG
مشترک	ORG
المنافع	ORG
سخن	O
می	O
‌	O
راند	O
,	O
ضمنا	O
از	O
جامعه	O
جهانی	O
خواست	O
تا	O
به	O
پاکستان	LOC
در	O
متوقف	O
کردن	O
گذر	O
غیرقانونی	O
از	O
مرز	O
میان	O
پاکستان	LOC
و	O
افغانستان	LOC
و	O
جلوگیری	O
از	O
شیوع	O
فلج	O
اطفال	O
کمک	O
کنند	O
.	O

وی	O
گفت	O
که	O
به	O
نظر	O
می	O
‌	O
رسد	O
دنیا	O
وضعیت	O
بد	O
میلیون	O
‌	O
ها	O
افغانی	O
ساکن	O
خانه	O
‌	O
های	O
موقتی	O
و	O
کمپ	O
‌	O
ها	O
در	O
پاکستان	LOC
را	O
فراموش	O
کرده	O
است	O
.	O

دادگاه	O
عالی	O
پاکستان	O
اجاره	O
بیشتر	O
زمین	O
در	O
کراچی	LOC
را	O
ممنوع	O
ساخت	O

این	O
سازمان	O
گفت	O
که	O
دولت	O
تقریبا	O
4	O
میلیون	O
نفر	O
در	O
منطقه	O
فتا	O
را	O
رها	O
کرده	O
تا	O
تحت	O
حکومت	O
بی	O
قانون	O
طالبان	ORG
زندگی	O
کنند	O
.	O

عفو	O
بین	O
الملل	O
گفت	O
که	O
این	O
سازمان	O
دارای	O
گزارش	O
های	O
موثقی	O
است	O
که	O
تقریبا	O
1,300	O
غیرنظامی	O
در	O
سال	O
2009	O
در	O
فتا	O
کشته	O
شده	O
‌	O
اند	O
,	O
اما	O
دولت	O
هیچ	O
چیزی	O
درباره	O
تلفات	O
رخ	O
داده	O
در	O
حین	O
عملیات	O
ضد	O
طالبان	ORG
در	O
شش	O
منطقه	O
از	O
این	O
مناطق	O
قبیله	O
‌	O
ای	O
نگفته	O
است	O
.	O

عفو	O
بین	O
الملل	O
پاکستان	LOC
را	O
به	O
انجام	O
عملیات	O
"	O
بی	O
ملاحظه	O
"	O
از	O
جمله	O
"	O
حملات	O
نامتناسب	O
و	O
بدون	O
تمایز	O
"	O
متهم	O
کرد	O
.	O

این	O
سازمان	O
ضمنا	O
گفت	O
که	O
طالبان	ORG
مرتکب	O
بدرفتاری	O
های	O
سیستماتیک	O
در	O
این	O
منطقه	O
شده	O
و	O
کسانی	O
که	O
در	O
برابر	O
آنها	O
ایستادگی	O
کرده	O
‌	O
اند	O
را	O
به	O
قتل	O
رسانده	O
است	O
.	O

عفو	O
بین	O
الملل	O
گفت	O
که	O
طالبان	ORG
با	O
شکنجه	O
و	O
دیگر	O
انواع	O
بدرفتاری	O
از	O
جمله	O
بدرفتاری	O
با	O
زنان	O
,	O
آموزگاران	O
,	O
امدادرسانان	O
و	O
فعالان	O
سیاسی	O
,	O
حکومت	O
خود	O
را	O
بر	O
مردم	O
تحمیل	O
کرده	O
است	O
.	O

ماه	O
رمضان	O
در	O
پاکستان	LOC
روز	O
11	O
ژوئیه	O
آغاز	O
می	O
‌	O
شود	O

قدیروف	PERS
گفت	O
که	O
تلاش	O
‌	O
های	O
این	O
کشور	O
از	O
جمله	O
کار	O
بهداشت	O
عمومی	O
,	O
تبلیغات	O
و	O
توزیع	O
داروی	O
رایگان	O
پیشرفت	O
‌	O
هایی	O
داشته	O
است	O
.	O

ترکمنستان	LOC
-	O
در	O
روز	O
20	O
ماه	O
اوت	O
,	O
یک	O
قانون	O
آموزشی	O
تازه	O
در	O
ترکمنستان	LOC
,	O
که	O
سومین	O
برنامه	O
قانونی	O
از	O
زمان	O
استقلال	O
این	O
کشور	O
به	O
شمار	O
می	O
‌	O
آید	O
,	O
به	O
مورد	O
اجرا	O
گذاشته	O
شد	O
.	O

تحت	O
قانون	O
یاد	O
شده	O
,	O
تحصیلات	O
عمومی	O
در	O
ترکمنستان	LOC
همچنان	O
رایگان	O
خواهند	O
بود	O
و	O
تا	O
مقطع	O
دبیرستان	O
اجباری	O
است	O
.	O

دولت	O
ایالات	O
متحده	O
برای	O
تقویت	O
مرز	O
تاجیکستان	O
و	O
افغانستان	O
به	O
منظور	O
حصول	O
اطمینان	O
از	O
تمامیت	O
ارضی	O
این	O
کشور	O
به	O
تاجیکستان	ORG
کمک	O
می	O
‌	O
کند	O
.	O

رئیس	O
جمهور	O
تاجیکستان	O
,	ORG
امامعلی	O
رحمانوف	O
,	O
در	O
اظهارات	O
خود	O
از	O
منافع	O
تجاری	O
و	O
فرهنگی	O
که	O
به	O
واسطه	O
پل	O
جدید	O
تأمین	O
خواهد	O
شد	O
,	LOC
تمجید	O
کرد	O
.	O

این	O
پروه	O
جهت	O
توسعه	O
تجارت	O
مرزی	O
میان	O
تاجیکستان	PERS
و	O
افغانستان	O
با	O
پشتیبانی	O
بنیاد	PERS
اوراسیای	PERS
آسیای	PERS
مرکزی	O
و	O
سفارت	O
ایالات	O
متحده	LOC
به	O
منظور	O
ایجاد	O
بنگاه	PERS
‌	O
ها	O
و	O
معاملات	O
کوچک	O
و	O
متوسط	O
به	O
اجرا	O
درآمد	PERS
.	O

علاوه	O
برآن	O
,	O
ایالات	O
متحده	O
در	O
ایجاد	O
گردان	O
‌	O
های	O
حافظ	O
صلح	O
خود	O
به	O
کشور	LOC
تاجیکستان	O
یاری	O
خواهد	O
رساند	O
.	O

برای	O
مثال	O
مراسم	O
یادبود	O
واگذاری	O
تجهیزات	O
مربوط	O
به	O
برنامه	O
کنترل	ORG
صادرات	O
و	O
امنیت	O
مرزی	O
در	O
31	O
مارس	O
در	O
دوشنبه	O
برگذار	O
شد	O
.	O

سفیر	O
ایالات	O
متحده	O
در	O
تاجیکستان	O
,	O
تریسی	O
آن	O
جاکوبسن	O
,	O
و	O
رئیس	O
خدمات	O
گمرکی	O
تاجیکستان	O
و	O
گورز	O
زریپف	O
اسنادی	O
را	O
برای	O
انتقال	LOC
تجهیزات	O
متحرک	O
اشعه	O
X	O
و	O
مشعل	O
‌	O
های	O
قابل	O
شارژ	O
با	O
حرارت	O
بالا	O
امضا	O
کردند	O
.	O

منابع	O
نظامی	O
به	O
دان	PERS
گفتند	O
که	O
ستیزه	O
جویان	O
تلاش	O
کردند	O
تا	O
برای	O
حمله	O
به	O
این	O
پاسگاه	O
مرزی	O
از	O
تپه	O
ای	O
بالا	O
بروند	O
,	O
اما	O
روی	O
مین	O
های	O
زمینی	O
رفته	O
و	O
گرفتار	O
گلوله	O
های	O
نیروهای	O
امنیتی	O
شدند	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
بیش	O
از	O
700	O
شرکت	O
خارجی	O
که	O
در	O
پاکستان	LOC
فعال	O
هستند	O
,	O
اگر	O
این	O
کشور	O
دارای	O
فرصت	O
های	O
سودمند	O
نبود	O
,	O
نمی	O
توانستند	O
پیشرفتی	O
داشته	O
باشند	O
.	O

آزادی	O
مطبوعات	O
در	O
پاکستان	LOC
تبدیل	O
به	O
یک	O
مسأله	O
جدی	O
شده	O
است	O

در	O
سال	O
2009	O
,	O
هفت	O
تن	O
از	O
روزنامه	O
نگاران	O
در	O
پاکستان	LOC
کشته	O
شدند	O
;	O
بر	O
اساس	O
گزارش	O
های	O
تأیید	O
شده	O
,	O
چهار	O
تن	O
از	O
این	O
کشته	O
شدگان	O
بدون	O
شک	O
در	O
رابطه	O
با	O
کارشان	O
کشته	O
شده	O
‌	O
اند	O
.	O

در	O
یکی	O
از	O
این	O
تهدیدات	O
که	O
به	O
صورت	O
ایمیل	O
روز	O
23	O
آوریل	O
ارسال	O
شده	O
بود	O
آمده	O
است	O
:	O
"	O
این	O
به	O
عنوان	O
آخرین	O
هشدار	O
تلقی	O
می	O
‌	O
شود	O
…	O
اگر	O
رسانه	O
به	O
کار	O
خود	O
به	O
عنوان	O
متحد	O
دولت	O
و	O
ارتش	O
پایان	O
ندهد	O
,	O
طالبان	ORG
به	O
صورتی	O
که	O
آنان	O
دوست	O
دارند	O
با	O
آنان	O
برخورد	O
شود	O
,	O
رفتار	O
خواهد	O
کرد	O
.	O
"	O

روزنامه	O
نگاران	O
و	O
گروه	O
‌	O
های	O
بین	O
‌	O
المللی	O
روز	O
3	O
مه	O
در	O
اسلام	LOC
آباد	LOC
,	O
در	O
بزرگداشت	O
روز	O
جهانی	O
آزادی	O
مطبوعات	O
فعالیت	O
بی	O
سابقه	O
ای	O
برای	O
نشان	O
دادن	O
نگرانیشان	O
از	O
این	O
مسأله	O
را	O
به	O
نمایش	O
گذاشتند	O
.	O

گزارشگران	O
کارگاه	O
های	O
محلی	O
و	O
تظاهراتی	O
را	O
برگذار	O
کردند	O
و	O
هیاتهای	O
نمایندگی	O
اتحادیه	ORG
اروپا	ORG
در	O
پاکستان	LOC
که	O
در	O
اسلام	LOC
آباد	LOC
مستقر	O
می	O
‌	O
باشند	O
,	O
جلسه	O
بحثی	O
با	O
شرکت	O
گزارشگران	O
,	O
فعالان	O
و	O
مسئولین	O
دولتی	O
را	O
برگذار	O
نمودند	O
.	O

گزارشگران	O
از	O
هفت	O
منطقه	O
قبیله	O
‌	O
ای	O
روز	O
30	O
آوریل	O
برای	O
بحث	O
در	O
مورد	O
تهدیدات	O
,	O
رفتار	O
نیروهای	O
امنیتی	O
و	O
حقوق	O
کم	O
و	O
کمبود	O
آموزش	O
ارائه	O
شده	O
به	O
کارکنانشان	O
در	O
اسلام	LOC
آباد	LOC
جلسه	O
‌	O
ای	O
را	O
تشکیل	O
دادند	O
.	O

در	O
اوایل	O
سال	O
2009	O
,	O
طالبان	ORG
منطقه	O
همسایه	O
یعنی	O
سوات	O
ادعاها	O
مبنی	O
بر	O
گرفتن	O
کنترل	O
این	O
ناحیه	O
آغاز	O
کردند	O
و	O
این	O
سبب	O
شد	O
که	O
ارتش	O
در	O
آوریل	O
2009	O
عملیاتی	O
را	O
بر	O
علیه	O
ستیزه	O
جویان	O
در	O
دیر	O
پایین	O
راه	O
اندازی	O
کند	O
.	O

گفته	O
می	O
‌	O
شود	O
که	O
طرز	O
فکر	O
مردم	O
درباره	O
ستیزه	O
جویی	O
در	O
حال	O
تغییر	O
اساسی	O
است	O
و	O
اکنون	O
عموم	O
مردم	O
ستیزه	O
جویان	O
را	O
بعنوان	O
دشمنان	O
اسلام	ORG
و	O
پاکستان	LOC
می	O
‌	O
بینند	O
.	O

خیبر	O
پختونخوا	O
ساختمان	O
‌	O
های	O
بهداشتی	O
که	O
طالبان	ORG
نابود	O
کرده	O
است	O
را	O
بازسازی	O
می	O
‌	O
کند	O

این	O
کمیساریا	O
می	O
‌	O
گوید	O
که	O
این	O
تمدید	O
نشان	O
دهنده	O
ادامه	O
تعهد	O
پاکستان	LOC
به	O
ثبات	O
منطقه	O
ای	O
,	O
و	O
همچنین	O
ادامه	O
بازگشت	O
داوطلبانه	O
پناهندگان	O
,	O
به	O
صورت	O
محترمانه	O
و	O
در	O
امنیت	O
,	O
است	O
.	O

افغانستان	LOC
تایمز	O
گزارش	O
داد	O
که	O
سربازان	O
با	O
تیراندازی	O
پاسخ	O
دادند	O
و	O
سه	O
تن	O
از	O
شورشیان	O
را	O
کشته	O
و	O
نفر	O
چهارم	O
را	O
زخمی	O
کردند	O
.	O

دیر	O
بالا	O
-	O
بستگان	O
اندوهناک	O
سربازان	O
سربریده	O
شده	O
پاکستانی	O
در	O
افغانستان	LOC
نسبت	O
به	O
جانفشانی	O
عزیزان	O
خود	O
ابراز	O
غرور	O
بسیار	O
می	O
‌	O
کنند	O
,	O
اما	O
از	O
دولت	O
می	O
‌	O
خواهند	O
تا	O
اقدام	O
‌	O
ها	O
علیه	O
ستیزه	O
جویان	O
را	O
تسریع	O
کند	O
.	O

در	O
این	O
فریم	O
از	O
یک	O
ویدیو	O
که	O
در	O
روز	O
21	O
ژانویه	O
به	O
دست	O
رویترز	ORG
رسیده	O
است	O
,	O
سربازان	O
پاکستانی	O
با	O
چشمان	O
بسته	O
پشت	O
به	O
دوربین	O
ایستاده	O
‌	O
اند	O
.	O

به	O
نظر	O
می	O
‌	O
رسد	O
که	O
این	O
صحنه	O
لحظاتی	O
پیش	O
از	O
کشته	O
شدن	O
آنها	O
به	O
دست	O
طالبان	ORG
باشد	O
.	O

طالبان	ORG
یک	O
ویدیوی	O
وحشتناک	O
از	O
اعدام	O
های	O
این	O
مردان	O
در	O
روز	O
27	O
ژوئیه	O
را	O
منتشر	O
کردند	O
.	O

انور	PERS
گفت	O
که	O
دلیل	O
اصلی	O
اینکه	O
طالبان	ORG
اعتبار	O
محلی	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
داده	O
‌	O
اند	O
,	O
این	O
است	O
که	O
آنها	O
بدون	O
تمایز	O
سربازان	O
,	O
زنان	O
و	O
بچه	O
‌	O
ها	O
را	O
می	O
‌	O
کشند	O
.	O

انور	PERS
گفت	O
:	O
"	O
ما	O
افتخار	O
می	O
‌	O
کنیم	O
که	O
برادرمان	O
جانش	O
را	O
برای	O
دفاع	O
از	O
کشور	O
فدا	O
کرده	O
است	O
و	O
یاد	O
او	O
مدت	O
‌	O
ها	O
زنده	O
خواهد	O
ماند	O
.	O

روستاییان	O
هم	O
به	O
همین	O
اندازه	O
نسبت	O
به	O
بی	O
رحمی	O
طالبان	ORG
شوک	O
زده	O
هستند	O
.	O
"	O

وی	O
گفت	O
:	O
"	O
ما	O
از	O
ارتش	O
پاکستان	LOC
درخواست	O
می	O
‌	O
کنیم	O
که	O
کمپین	O
شدیدی	O
را	O
راه	O
اندازی	O
کند	O
و	O
ستیزه	O
جویان	O
را	O
حذف	O
کند	O
تا	O
صلح	O
در	O
این	O
خاک	O
برقرار	O
شود	O
.	O
"	O

گل	PERS
تلفنی	O
گفت	O
:	O
"	O
این	O
شکستی	O
برای	O
ستیزه	O
جویان	O
طالبان	ORG
است	O
که	O
به	O
قتل	O
افراد	O
بی	O
‌	O
گناه	O
متوسل	O
شده	O
‌	O
اند	O
.	O

بروکسل	LOC
-	O
اتحادیه	ORG
اروپا	ORG
دربیانیه	O
ایاعلام	O
کرد	O
که	O
این	O
اتحادیه	ORG
و	O
مقامات	O
آسیای	O
میانه	O
که	O
در	O
حال	O
دیدار	O
از	O
اروپا	ORG
هستند	O
در	O
12	O
نوامبر	O
بر	O
استراتژی	O
مشترک	O
مبارزه	O
با	O
مواد	O
مخدر	O
2020	O
-	O
2014	O
صحه	O
گذاشته	O
‌	O
اند	O
.	O

بر	O
اساس	O
این	O
بیانیه	O
,	O
طرح	O
اقدام	O
اتحادیه	ORG
اروپا	ORG
-	O
آسیای	O
میانه	O
خواستار	O
"	O
رویکردهایی	O
مؤثر	O
,	O
متعادل	O
,	O
منسجم	O
و	O
بر	O
اساس	O
شواهد	O
برای	O
پدیده	O
مواد	O
مخدر	O
برای	O
کاهش	O
قابل	O
سنجش	O
قاچاق	O
و	O
مصرف	O
مواد	O
مخدر	O
با	O
مکانیسم	O
های	O
مؤثر	O
انتظامی	O
و	O
قضایی	O
و	O
تدابیر	O
کاهش	O
آسیب	O
"	O
شده	O
است	O
.	O

اتحادیه	ORG
اروپا	ORG
و	O
کشورهای	O
آسیای	O
میانه	O
توافق	O
کردند	O
تا	O
یک	O
گفتگوی	O
دیگر	O
در	O
سطح	O
عالی	O
در	O
زمینه	O
مواد	O
مخدر	O
در	O
سال	O
2015	O
برگذار	O
کنند	O
.	O

این	O
مساله	O
تا	O
حد	O
زیادی	O
نتیجه	O
سال	O
‌	O
ها	O
کاری	O
است	O
که	O
باشگاه	O
تجاری	O
بیشکک	O
برای	O
پرورش	O
نسل	O
جدید	O
کارآفرینان	O
انجام	O
داده	O
است	O
.	O
"	O

یکی	O
از	O
رویدادهای	PERS
عجیب	PERS
و	O
جالب	O
,	O
رسیدن	PERS
دیتر	PERS
جانز	PERS
آمریکایی	O
به	O
بازی	O
‌	O
های	O
یک	O
هشتم	PERS
پایانی	O
بود	O
.	O

مسابقات	O
قهرمانی	O
جهان	O
در	O
سال	O
2008	O
در	O
آلماتی	LOC
برگذار	O
شد	O
و	O
در	O
آغاز	O
سال	O
جاری	O
نیز	O
این	O
شهر	O
میزبان	O
مسابقات	O
جام	O
جهانی	O
"	O
هرم	O
ترکیبی	O
"	O
بود	O
.	O
(	O
نسخه	O
روسی	O
بیلیارد	O
با	O
نام	O
"	O
هرم	O
آزاد	O
"	O
شناخته	O
می	O
‌	O
شود	O
.	O
)	O

او	O
گفت	O
:	O
"	O
ما	O
در	O
خط	O
مقدم	O
اتحاد	O
مبارزه	O
با	O
تروریسم	O
هستیم	O
و	O
اطلاعات	O
و	O
اخبار	O
را	O
به	O
اشتراک	O
می	O
‌	O
گذاریم	O
و	O
در	O
آینده	O
هم	O
به	O
این	O
کار	O
ادامه	O
می	O
‌	O
دهیم	O
تا	O
تروریسم	O
را	O
تضعیف	O
کنیم	O
و	O
پاکستان	LOC
را	O
به	O
دولتی	O
مسئول	O
تبدیل	O
نماییم	O
.	O
"	O

مسئولان	O
باید	O
فرماندهان	O
واحدهای	O
مختلف	O
ارتش	O
پاکستان	O
را	O
به	O
این	O
گردهمایی	O
دعوت	O
کنند	O
تا	O
آنها	O
بتوانند	O
یک	O
برنامه	O
مصمم	O
برای	O
تضعیف	O
تروریسم	O
,	O
ایجاد	O
ثبات	O
در	O
پاکستان	LOC
و	O
بهبود	O
تصویر	O
این	O
کشور	O
تدوین	O
کنند	O
.	O

دولت	O
همچنین	O
باید	O
یک	O
پیام	O
روشن	O
و	O
بلند	O
بدهد	O
مبنی	O
بر	O
اینکه	O
تروریست	O
ها	O
نمی	O
‌	O
توانند	O
از	O
پاکستان	LOC
بعنوان	O
مکانی	O
امن	O
استفاده	O
کنند	O
.	O
"	O

امیر	PERS
پیشنهاد	O
داد	O
که	O
نهادهای	O
انتظامی	O
از	O
طریق	O
بهبود	O
تحقیقات	O
و	O
بهبود	O
جمع	O
آوری	O
اطلاعات	O
و	O
مکانیزم	O
به	O
اشتراک	O
گذاری	O
اطلاعات	O
و	O
ایجاد	O
یک	O
سیستم	O
واکنش	O
سریع	O
,	O
خود	O
را	O
با	O
این	O
چالش	O
های	O
تازه	O
سازگار	O
سازند	O
.	O

او	O
گفت	O
:	O
"	O
در	O
این	O
انتخابات	O
,	O
در	O
سوات	O
,	O
حتی	O
در	O
بخش	O
‌	O
های	O
بالایی	O
آنکه	O
زمانی	O
مقر	O
ستیزه	O
جویان	O
طالبان	ORG
بود	O
مشارکت	O
بطور	O
استثنایی	O
زیاد	O
بود	O
.	O
"	O

او	O
گفت	O
که	O
دلیل	O
اصلی	O
مشارکت	O
کم	O
رأی	O
دهندگان	O
سوات	O
در	O
سال	O
2008	O
حضور	O
ستیزه	O
جویان	O
طالبان	ORG
بود	O
.	O

علاوه	O
بر	O
عملیات	O
های	O
نظامی	O
که	O
حضور	O
طالبان	ORG
در	O
سوات	O
را	O
پاک	O
کرد	O
,	O
تدابیر	O
افزایش	O
یافته	O
امنیتی	O
و	O
کار	O
فعالان	O
مروج	O
انتخابات	O
باعث	O
افزایش	O
مشارکت	O
رأی	O
دهندگان	O
شد	O
.	O

معبود	PERS
گفت	O
که	O
علیرغم	O
تهدیدات	O
طالبان	ORG
,	O
مشارکت	O
استثنایی	O
و	O
زیاد	O
رأی	O
دهندگان	O
,	O
مشارکت	O
کامل	O
زنان	O
و	O
جو	O
صلح	O
آمیز	O
به	O
یک	O
انتخابات	O
عمومی	O
موفق	O
کمک	O
کرد	O
که	O
نشانه	O
روشن	O
این	O
است	O
که	O
طالبان	ORG
در	O
سوات	O
شکست	O
‌	O
خورده	O
است	O
.	O

مدیریت	O
امنیت	O
ملی	O
یک	O
بمب	O
گذار	O
انتحاری	O
بالقوه	O
را	O
در	O
کابل	LOC
دستگیر	O
کرد	O

کارشناسان	O
می	O
‌	O
گویند	O
که	O
اوضاع	O
نظم	O
و	O
قانون	O
در	O
کراچی	LOC
مردم	O
را	O
وادار	O
به	O
ترک	O
شهر	O
کرده	O
است	O
.	O

هدایت	PERS
تلفنی	O
به	O
آسیای	O
میانه	O
آنلاین	O
گفت	O
:	O
"	O
یک	O
خانه	O
ویلایی	O
که	O
شش	O
ماه	O
پیش	O
15	O
میلیون	O
روپیه	O
قیمت	O
داشت	O
,	O
اکنون	O
به	O
قیمت	PERS
20	O
میلیون	O
روپیه	O
فروخته	PERS
می	O
‌	O
شود	O
.	O
"	O

او	O
گفت	O
که	O
چند	O
ماه	O
پیش	O
,	O
تجارت	O
املاک	O
راکد	O
بود	O
,	O
اما	O
خونریزی	O
اخیر	O
در	O
کراچی	LOC
این	O
سناریو	O
را	O
تغییر	O
داده	O
است	O
و	O
هم	O
‌	O
اکنون	O
کارگزاران	O
املاک	O
سفارش	O
های	O
خریدی	O
از	O
آن	O
شهر	O
دریافت	O
می	O
‌	O
کنند	O
.	O

وی	O
گفت	O
که	O
افراد	O
چندی	O
,	O
بویژه	O
در	O
نواحی	O
مشکل	O
دار	O
کراچی	LOC
,	O
خواهان	O
تغییر	O
محل	O
اسکان	O
خود	O
هستند	O
,	O
اما	O
خریداری	O
برای	O
املاکشان	O
در	O
دسترس	O
نیست	O
.	O

وی	O
افزود	O
که	O
دولت	O
جهت	O
احیای	O
صلح	O
و	O
اعتماد	O
مردم	O
باید	O
عملیاتی	O
قاطع	O
و	O
بدون	O
ترحم	O
را	O
در	O
کراچی	LOC
اجرا	O
کند	O
,	O
وگرنه	O
تمایل	O
تاجران	O
و	O
سرمایه	O
گذاران	O
برای	O
مهاجرت	O
می	O
‌	O
تواند	O
خطرناک	O
باشد	O
.	O

از	O
والی	O
خیبر	O
پختونخوا	O
خواسته	O
شد	O
برای	O
مبارزه	O
با	O
فلج	O
اطفال	O
با	O
طالبان	ORG
تماس	O
بگیرد	O

پل	O
خمری	LOC
,	O
افغانستان	LOC
-	O
در	O
آخرین	O
موج	LOC
حملات	O
به	O
مقامات	O
استانی	O
,	O
یک	O
بمب	O
گذار	O
انتحاری	O
در	O
20	O
مه	O
در	O
خارج	O
از	O
ساختمان	O
‌	O
های	O
دولتی	O
در	O
شمال	O
افغانستان	LOC
خود	O
را	O
منفجر	O
کرد	O
و	O
14	O
تن	O
از	O
جمله	O
یک	O
سیاستمدار	O
محلی	O
را	O
کشت	O
.	O

کرزای	PERS
گفت	O
که	O
این	O
حمله	O
"	O
یک	O
اقدام	O
وحشیانه	O
بود	O
که	O
برخلاف	O
تعالیم	O
اسلامی	O
و	O
ارزش	O
‌	O
های	O
انسانی	O
است	O
.	O
"	O

در	O
ماه	O
ژوئیه	O
گذشته	O
,	O
یک	O
پاکستانی	O
در	O
پمپ	O
بنزینی	O
در	O
کراچی	LOC
مشغول	O
پر	O
کردن	O
باک	O
اتومبیل	O
خود	O
می	O
‌	O
باشد	O
.	O

بر	O
اساس	O
آنچه	ORG
که	O
اداره	ORG
حفظ	ORG
محیط	ORG
زیست	ORG
اعلام	ORG
کرده	ORG
دولت	O
برای	O
تصویب	O
استانداردهای	O
یورو	O
-	O
2	O
با	O
همه	O
بخش	O
‌	O
های	O
مربوطه	O
کار	O
می	O
‌	O
کند	O
.	O

سطح	O
سو	O
تغذیه	O
در	O
پاکستان	LOC
به	O
رکورد	O
تازه	O
‌	O
ای	O
رسید	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاری	ORG
فرانسه	ORG
,	O
تا	O
کنون	O
هشت	O
نفر	O
برای	O
انتخابات	O
نامزد	O
شده	O
‌	O
اند	O
.	O

همچنین	O
,	O
اگر	O
ترکمنستان	LOC
می	O
‌	O
تواند	O
گاز	O
را	O
به	O
مقادیر	O
بسیار	O
زیادتر	O
بفروشد	O
,	O
چرا	O
این	O
کار	O
را	O
نکند	O
?	O
"	O

او	O
گفت	O
:	O
"	O
تاکنون	O
,	O
ترکمنستان	LOC
کمتر	O
پیشرو	O
بوده	O
است	O
.	O

پروژه	O
ترنس	O
کاسپین	O
از	O
اهمیت	O
استراتژیکی	O
در	O
درجه	O
اول	O
برای	O
ترکمنستان	LOC
دارد	O
چرا	O
که	O
این	O
پروژه	O
دسترسی	O
مستقیم	O
به	O
بازارهای	O
اتحادیه	ORG
اروپایی	ORG
و	O
ترکیه	O
را	O
ایجاد	O
می	O
‌	O
کند	O
.	O
"	O

با	O
رشد	O
بازار	O
ترکمن	O
,	O
شرکت	O
های	O
بین	O
‌	O
المللی	O
نگران	O
شفافیت	O
در	O
ترکمنستان	LOC
هستند	O
.	O

او	O
گفت	O
:	O
"	O
این	O
کار	O
بدون	O
شک	O
روابط	O
کشور	O
با	O
دنیای	O
بیرون	O
را	O
آن	O
طور	O
که	O
در	O
مذاکرات	O
ماه	O
ژانویه	O
با	O
هیات	O
اروپایی	ORG
نشان	O
داده	O
شد	O
بهبود	O
خواهد	O
داد	O
.	O
"	O

سر	O
گفت	O
در	O
حالی	O
که	O
ترکمنستان	LOC
شاهد	O
بهبودهایی	O
است	O
"	O
مشهود	O
است	O
که	O
هنوز	O
راهی	O
طولانی	O
در	O
پیش	O
دارد	O
.	O
"	O

خبرگزاری	O
بلتا	O
نیوز	O
بلاروس	LOC
27	O
آوریل	O
گزارش	O
داد	O
بلاروس	LOC
که	O
ماشین	O
آلات	O
باغداری	O
و	O
وسائل	O
نقلیه	O
شهرداری	O
به	O
ترکمنستان	LOC
می	O
‌	O
فروشد	O
خدمات	O
پس	O
از	O
فروش	O
و	O
قطعات	O
یدکی	O
به	O
مدت	O
10	O
سال	O
پس	O
از	O
پایان	O
تولید	O
هر	O
مدل	O
ارائه	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

حدود	O
100,000	O
سرباز	O
آلمانی	O
از	O
سال	O
2002	O
در	O
افغانستان	LOC
خدمت	O
کرده	O
‌	O
اند	O
.	O

مقامات	O
و	O
شهروندان	O
افغان	O
در	O
بمبگذاری	O
طالبان	ORG
کشته	O
شدند	O

"	O
توافقنامه	O
"	O
,	O
فصل	O
7	O
:	O
"	O
در	O
حملات	O
انتحاری	O
باید	O
کشتار	O
مردم	O
بی	O
‌	O
گناه	O
و	O
خسارت	O
به	O
اموال	O
آنها	O
به	O
پایین	O
‌	O
ترین	O
حد	O
برسد	O
.	O
"	O

طالبان	ORG
مسئولیت	O
این	O
حمله	O
را	O
برعهده	O
گرفته	O
و	O
اعلام	O
کرده	O
‌	O
اند	O
که	O
هدف	O
اصلی	O
این	O
حمله	O
رئیس	O
اداره	O
اطلاعات	O
افغانستان	LOC
بوده	O
است	O
.	O

یکی	O
از	O
شاهدان	O
در	O
مرکز	O
استان	O
,	O
در	O
حدود	O
100	O
کیلومتری	O
خاور	O
کابل	LOC
,	O
در	O
گفت	O
و	O
گو	ORG
با	O
رویترز	ORG
اظهار	O
داشت	O
که	O
وانتی	O
را	O
دیده	O
است	O
که	O
افراد	O
زخمی	O
غرق	O
در	O
خون	O
را	O
با	O
آن	O
منتقل	O
می	O
‌	O
کرده	O
اند	O
.	O

بمب	O
های	O
کنار	O
جاده	O
ای	O
که	O
با	O
مهمات	O
قدیمی	O
ساخته	O
می	O
‌	O
شوند	O
,	O
سلاح	O
مورد	O
انتخاب	O
طالبان	ORG
و	O
سایر	O
ستیزه	O
برای	O
تقریبا	O
یک	O
دهه	O
هستند	O
.	O

ترند.از	O
با	O
اشاره	O
به	O
احتمال	O
تلافی	O
پاکستان	LOC
از	O
طریق	O
اخراج	O
میلیون	O
‌	O
ها	O
آواره	O
افغان	O
,	O
گزارش	O
داد	O
که	O
ناظران	O
محلی	O
انتظار	O
دارند	O
که	O
فشار	O
افغانستان	O
برای	O
تعیین	O
مرزها	O
,	O
تأثیر	O
اندکی	O
داشته	O
باشد	O
.	O

تا	O
به	O
حال	O
بحران	O
مالی	O
جهانی	O
ازبکستان	LOC
را	O
تحت	O
تأثیر	O
قرار	O
نداده	O
است	O
,	O
اما	O
دیدگاه	O
اقتصاددانان	O
در	O
مورد	O
پایدار	O
ماندن	O
ثبات	O
اقتصادی	O
کشور	O
در	O
آینده	O
نزدیک	O
متفاوت	O
می	O
‌	O
باشد	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
5	O
میلیون	O
کارگر	O
مهاجر	O
در	O
خارج	O
از	O
ازبکستان	LOC
مشغول	O
به	O
کار	O
می	O
‌	O
باشند	O
که	O
مبالغ	O
بزرگی	O
وجه	O
نقد	O
به	O
کشور	O
خود	O
می	O
‌	O
فرستند	O
.	O

ساختار	O
اقتصاد	O
ازبکستان	LOC
به	O
شکلی	O
است	O
که	O
بخش	O
‌	O
های	O
گوناگونی	O
در	O
آن	O
وجود	O
دارند	O
که	O
چرخه	O
تولید	O
به	O
طور	O
کامل	O
داخلی	O
می	O
‌	O
باشد	O
و	O
احتمالا	O
به	O
همین	O
دلیل	O
کشور	O
از	O
اثرات	O
بحران	O
در	O
امان	O
بوده	O
است	O
.	O
"	O

وی	O
گفت	O
این	O
نخستین	O
بار	O
است	O
که	O
محلی	O
ها	O
تصمیم	O
به	O
محافظت	O
از	O
مدرسه	O
‌	O
ها	O
گرفته	O
‌	O
اند	O
.	O
او	O
افزود	O
که	O
سایر	O
نواحی	O
هم	O
باید	O
چنین	O
گام	O
هایی	O
را	O
بردارند	O
,	O
زیرا	O
طالبان	ORG
دشمنان	O
تحصیل	O
هستند	O
.	O

اما	O
یک	O
تحلیلگر	O
سیاسی	O
ناشناس	O
ساکن	O
عشق	LOC
آباد	LOC
گفت	O
که	O
تقریبا	O
همه	O
قوانین	O
و	O
مقرراتی	O
که	O
پارلمان	O
در	O
طی	O
دو	O
سال	O
گذشته	O
بر	O
روی	O
آنها	O
کار	O
کرده	O
است	O
,	O
توسط	O
رئیس	O
جمهور	O
مطرح	O
شده	O
‌	O
اند	O
.	O

اسلام	LOC
آباد	LOC
-	O
رسانه	O
‌	O
ها	O
گزارش	O
دادند	O
مهاجمان	O
ناشناس	O
در	O
14	O
اکتبر	O
در	O
بخش	O
آی	O
-	O
10	O
اسلام	LOC
آباد	LOC
بر	O
روی	O
یک	O
ون	O
سیار	O
پلیس	O
آتش	O
گشودند	O
و	O
یک	O
افسر	O
پلیس	O
را	O
کشته	O
و	O
یک	O
پاسبان	O
را	O
زخمی	O
کردند	O
.	O

جنگ	O
داخلی	O
ستیزه	O
جویان	O
اوضاع	O
کراچی	LOC
را	O
بدتر	O
کرده	O
است	O

پلیس	O
و	O
پرسنل	O
امداد	O
در	O
روز	O
1	O
ژوئیه	O
پس	O
از	O
درگیری	O
داخلی	O
ستیزه	O
جویان	O
در	O
کراچی	LOC
,	O
یک	O
مرد	O
زخمی	O
را	O
به	O
بیمارستان	O
می	O
‌	O
برند	O
.	O

با	O
این	O
حال	O
,	O
رعنا	PERS
میان	O
تحریک	O
سنی	O
و	O
سپاه	O
صحابه	O
پاکستان	O
تمایز	O
قائل	O
می	O
‌	O
شود	O
.	O

منظور	O
از	O
این	O
کمک	O
مالی	O
بیشتر	O
به	O
پروژه	O
دوم	O
حمایت	O
از	O
بخش	O
روستایی	O
,	LOC
افزایش	O
بهره	O
وری	O
,	O
دوام	O
و	O
سودبخشی	O
کشاورزی	O
است	O
.	O

صبری	PERS
می	O
‌	O
گوید	O
که	O
چندین	O
روز	O
پس	O
از	O
آزادی	O
,	O
فرد	O
متجاوز	O
که	O
مردی	O
سی	O
,	O
چهل	O
ساله	O
با	O
چشمانی	O
روشن	O
و	O
ته	O
ریش	O
بوده	O
,	O
با	O
تلفن	O
همراه	O
او	O
تماس	O
می	O
گرفته	O
و	O
او	O
را	O
تهدید	O
می	O
‌	O
کرده	O
است	O
.	O

پسران	O
زیر	O
17	O
سال	O
ازبک	O
تیم	O
آمریکا	LOC
را	O
2	O
بر	O
1	O
شکست	O
دادند	O

این	O
اولین	O
پیروزی	O
ازبکستان	LOC
در	O
جام	O
جهانی	O
زیر	O
17	O
سال	O
بود	O
و	O
اولین	O
باری	O
است	O
که	O
این	O
تیم	O
در	O
جام	O
جهانی	O
مذکور	O
شرکت	O
کرده	O
است	O
.	O

کمیته	O
ارتباط	O
پلیس	O
و	O
شهروندان	O
به	O
مردم	O
کراچی	LOC
در	O
رابط	O
با	O
پرونده	O
های	O
آدم	O
ربایی	O
و	O
سایر	O
جرایم	O
کمک	O
می	O
‌	O
کند	O
.	O

اما	O
وی	O
گفت	O
که	O
آدم	O
ربایی	O
ها	O
در	O
کراچی	LOC
همواره	O
بر	O
روی	O
ثروتمندان	O
متمرکز	O
نیست	O
.	O

ربوده	O
شدن	O
وی	O
یکی	O
از	O
حملات	O
متعددی	O
است	O
که	O
طی	O
ماه	O
های	O
گذشته	O
علیه	O
افراد	O
خارجی	O
در	O
پاکستان	LOC
انجام	O
شده	O
است	O
.	O

کراچی	LOC
-	O
رسانه	O
‌	O
ها	O
گزارش	O
دادند	O
زمانی	O
که	O
دو	O
پلیس	O
در	O
16	O
نوامبر	O
به	O
یک	O
خودرو	O
ون	O
در	O
ساحل	O
کراچی	LOC
دستور	O
دادند	O
که	O
توقف	O
کند	O
توسط	O
چهار	O
بمب	O
گذار	O
انتحاری	O
کشته	O
شدند	O
.	O

داون	PERS
گزارش	O
داد	O
این	O
بمب	O
گذاری	O
در	O
نزدیکی	O
یک	O
پارک	O
و	O
رستوران	O
معروف	O
رخ	O
داده	O
است	O
.	O

قطعی	O
برق	O
همراه	O
با	O
موج	O
سرما	O
پاکستان	LOC
را	O
غافلگیر	O
کرد	O

هدف	O
از	O
این	O
دوره	O
آموزشی	O
مهارتهای	O
لازم	O
برای	O
انجام	O
تحقیقات	O
استراتژیک	O
همراه	ORG
با	O
استفاده	O
از	O
نرم	O
افزارهای	O
به	O
روزی	O
مانند	O
اکسل	O
و	O
مایکروسافت	ORG
ورد	ORG
است	O
.	O

سازمان	O
نامبرده	O
در	O
دهه	O
1920	O
پایه	O
گذاری	O
شده	O
است	O
.	O

بازگشت	O
بازی	O
‌	O
های	O
بین	O
‌	O
المللی	O
به	O
پاکستان	LOC

او	O
گفت	O
:	O
"	O
ما	O
مردم	O
ترک	O
اکثریت	O
جمعیتی	O
در	O
حداقل	O
10	O
استان	O
در	O
شمال	O
افغانستان	LOC
را	O
داریم	O
و	O
ما	O
می	O
‌	O
ترسیم	O
اگر	O
طالبان	ORG
بازگردد	O
,	O
حقوق	O
ما	O
را	O
در	O
نظر	O
نگیرند	O
.	O
"	O

من	O
مطمئن	O
هستم	O
…	O
جوانان	O
حامی	O
طالبان	ORG
هستند	O
که	O
فریب	O
خورده	O
بودند	O
و	O
واقعا	O
خواستار	O
بازگشت	O
صلح	O
به	O
وطنشان	O
هستند	O
.	O

نیوز	O
گزارش	O
داد	O
که	O
ترکمنستان	LOC
مایل	O
است	O
قراردادهای	O
جداگانه	O
ای	O
با	O
سه	O
کشور	O
دریافت	O
‌	O
کننده	O
منعقد	O
کند	O
;	O
در	O
حالیکه	O
آنها	O
خواستار	O
پرداخت	O
یک	O
قیمت	O
واحد	O
به	O
ترکمنستان	LOC
هستند	O
.	O

دولت	O
همچنین	O
قصد	O
دارد	O
تا	O
قدرت	O
ماموران	O
سیاسی	O
در	O
آزاد	O
سازی	O
منابع	O
مالی	O
و	O
اعمال	O
جرائم	O
را	O
کم	O
کنند	O
و	O
دولت	O
موظف	O
به	O
بازرسی	O
مالی	O
از	O
طریق	O
اداره	O
بازرسی	O
عمومی	O
پاکستان	LOC
باشد	O
.	O

من	O
هرگز	O
لحظاتی	O
را	O
که	O
با	O
اقبال	PERS
گذرانده	O
ام	O
فراموش	O
نخواهم	O
کرد	O
"	O
.	O

اما	O
چیزی	O
که	O
ما	O
را	O
بیست	O
و	O
چهار	O
ساعت	O
بر	O
سر	O
خدمت	O
نگه	O
می	O
‌	O
دارد	O
حس	O
ایجاد	O
امنیت	O
برای	O
بیش	O
از	O
3	O
میلیون	O
نفر	O
مردم	O
پیشاور	LOC
است	O
.	O
"	O

او	O
گفت	O
که	O
با	O
وجود	O
این	O
,	O
در	O
بخش	O
‌	O
هایی	O
از	O
افغانستان	LOC
که	O
شورش	O
در	O
آنها	O
فعال	O
است	O
کشت	O
خشخاش	O
هنوز	O
بشدت	O
صورت	O
می	O
‌	O
گیرد	O
.	O

کشورهای	O
کمک	O
کننده	O
در	O
کنفرانس	O
ماه	O
ژوئیه	O
وعده	O
کمک	O
16	O
میلیارد	O
دلاری	O
(	O
848.5	O
میلیارد	O
افغانی	O
)	O
برای	O
جلوگیری	O
از	O
بازگشت	O
هرج	O
و	O
مرج	O
به	O
افغانستان	LOC
پس	O
از	O
خروج	O
نیروهای	O
نظامی	O
خارجی	O
دادند	O
و	O
انتخابات	O
ریاست	O
جمهوری	O
در	O
سال	O
2014	O
از	O
جمله	O
پیش	O
شرط	O
هایی	O
است	O
که	O
برای	O
آن	O
گذاشته	O
شده	O
است	O
.	O

این	O
شکست	O
پس	O
از	O
آن	O
رخ	O
داد	O
که	O
ازبکستان	LOC
در	O
18	O
و	O
20	O
اوت	O
ایران	LOC
را	O
به	O
ترتیب	O
2	O
بر	O
0	O
و	O
2	O
بر	O
1	O
شکست	O
داد	O
.	O

بچه	O
‌	O
ها	O
در	O
اولین	O
روز	O
مدرسه	O
در	O
1	O
سپتامبر	O
در	O
یکی	O
از	O
مدرسه	O
‌	O
ها	O
خودشان	O
صف	O
کشیده	O
‌	O
اند	LOC
.	O

اقدام	O
به	O
خرید	O
قبر	O
در	O
اکثر	O
کشورها	O
امر	O
تازه	O
‌	O
ای	O
نیست	O
,	O
اما	O
در	O
پاکستان	LOC
,	O
که	O
قبر	O
همیشه	O
رایگان	O
بوده	O
است	O
و	O
توسط	O
بستگان	O
فرد	O
متوفی	O
حفر	O
می	O
‌	O
شده	O
است	O
,	O
تجارت	O
تازه	O
‌	O
ای	O
است	O
.	O

خبرنگاران	O
پاکستانی	O
و	O
ساکنان	O
پیشاور	LOC
پس	O
از	O
بمب	O
گذاری	O
انتحاری	O
روز	O
2	O
فوریه	O
توسط	O
ستیزه	O
جویی	O
که	O
بمب	O
را	O
در	O
عمامه	O
خود	O
پنهان	O
کرده	O
بود	O
,	O
در	O
برابر	O
سینما	O
خانه	O
تصویر	O
جمع	O
شدند	O
.	O

یک	O
بمب	O
گذار	O
انتحاری	O
در	O
روز	O
2	O
فوریه	O
بمبی	O
را	O
در	O
عمامه	O
خود	O
پنهان	O
کرد	O
و	O
آن	O
را	O
درونسینما	O
خانه	O
تصویرپیشاور	O
منفجر	O
نمود	O
و	O
باعث	O
مرگ	O
دست	O
کم	O
5	O
تن	O
از	O
تماشاچیان	O
سینما	O
و	O
زخمی	O
شدن	O
ده	O
‌	O
ها	O
تن	O
دیگر	O
شد	O
.	O

پاکستانی	O
ها	O
بی	O
‌	O
حرمتی	O
طالبان	ORG
به	O
نمادهای	O
مقدس	O
را	O
نفرت	O
انگیز	O
می	O
‌	O
دانند	O
.	O

وی	O
گفت	O
که	O
ستیزه	O
جویان	O
با	O
بی	O
احترامی	O
به	O
سنن	O
مذهبی	O
و	O
اجتماعی	O
,	O
بی	O
‌	O
تفاوتی	O
خود	O
به	O
اسلام	ORG
و	O
ارزش	O
‌	O
های	O
اجتماعی	O
را	O
ثابت	O
کرده	O
‌	O
اند	O
.	O

استفاده	O
از	O
عمامه	O
تاکتیک	O
جدیدی	O
است	O
که	O
برای	O
[	O
طالبان	ORG
]	O
بی	O
آبرویی	O
به	O
همراه	O
خواهد	O
داشت	O
.	O
"	O

گرچه	O
پنهان	O
کردن	O
بمب	O
در	O
زیر	O
عمامه	O
از	O
سوی	O
ستیزه	O
جویان	O
در	O
پاکستان	LOC
چیز	O
تازه	O
‌	O
ای	O
است	O
,	O
اما	O
درافغانستانتاکنون	O
چندین	O
حادثه	O
از	O
این	O
دست	O
رخ	O
داده	O
است	O
.	O

ماموران	O
امداد	O
و	O
تماشاگران	O
در	O
کنار	O
اتوبوس	O
گلوله	O
باران	O
شده	O
‌	O
ای	O
جمع	O
شده	O
‌	O
اند	O
که	O
در	LOC
روز	O
8	O
ژوئیه	O
هدف	O
تیراندازی	O
مردان	O
مسلح	O
ناشناس	O
قرار	O
گرفت	O
.	O
در	O
این	O
حادثه	O
10	O
نفر	O
از	O
سرنشینان	O
اتوبوس	O
کشته	O
و	O
12	O
نفر	O
دیگر	O
زخمی	O
شدند	O
.	O

این	O
اطلاعیه	O
پس	O
از	O
نشست	O
اواخر	O
روز	O
7	O
ژوئیه	O
درباره	O
وضع	O
نظم	O
و	O
قانون	O
در	O
کراچی	LOC
صادر	O
شد	O
.	O

مالک	PERS
گفت	O
که	O
در	O
اوایل	O
همان	O
روز	O
,	O
برخی	O
از	O
عناصر	O
عمدا	O
کراچی	LOC
را	O
بی	O
ثبات	O
ساختند	O
تا	O
به	O
اهدافشان	O
دست	O
یابند	O
.	O

وی	O
گفت	O
:	O
"	O
ما	O
مکررا	O
دولت	O
را	O
بر	O
آن	O
داشته	O
‌	O
ایم	O
تا	O
از	O
طریق	O
خلع	O
سلاح	O
شهر	O
و	O
اقدام	O
علیه	O
قانون	O
شکنان	O
,	O
صلح	O
بلندمدت	O
در	O
کراچی	LOC
را	O
تضمین	O
نماید	O
.	O
"	O
وی	O
افزود	O
که	O
دولت	O
مایل	O
به	O
برداشتن	O
این	O
گام	O
‌	O
ها	O
نبود	O
,	O
زیرا	O
هراس	O
داشت	O
حمایت	O
احزاب	O
سیاسی	O
عمومی	O
و	O
قومی	O
را	O
از	O
دست	O
بدهد	O
.	O

کراچی	LOC
-	O
به	O
گزارش	O
رسانه	O
‌	O
ها	O
,	O
پلیس	O
روز	O
14	O
مه	O
دست	O
کم	O
61	O
مجرم	O
مظنون	O
و	O
فراری	O
تحت	O
تعقیب	O
را	O
دستگیر	O
کرد	O
و	O
این	O
در	O
حالی	O
است	O
که	O
سه	O
نفر	O
دیگر	O
در	O
کراچی	LOC
کشته	O
شدند	O
.	O

بدین	O
منظور	O
از	O
هم	O
‌	O
اکنون	O
باید	O
دست	O
به	O
کار	O
شد	O
.	O
باید	O
پایگاهی	O
برای	O
این	O
کار	O
پیدا	O
نمود	O
,	O
اسناد	O
مربوطه	O
را	O
به	O
آژانس	ORG
بین	ORG
‌	O
المللی	ORG
انرژی	ORG
اتمی	ORG
ارائه	O
داد	O
و	O
در	O
نهایت	O
افرادی	O
را	O
برای	O
کار	O
در	O
نیروگاه	O
هسته	ORG
ای	ORG
تربیت	O
کرد	O
.	O

علی	PERS
محمد	PERS
خان	PERS
یک	O
نماینده	O
مجلس	O
از	O
تحریک	O
انصاف	O
پاکستان	LOC
گفت	O
:	O
"	O
ما	O
قبلا	O
هرگز	O
شاهد	O
چنین	O
تلاشی	O
که	O
اکنون	O
برای	O
صلح	O
صورت	O
می	O
‌	O
گیرد	O
نبوده	O
ایم	O
.	O

ما	O
به	O
پاکستان	LOC
صلح	O
طلب	O
نیاز	O
داریم	O
.	O

پیشاور	LOC
-	O
به	O
گزاش	O
پلیس	O
محلی	O
,	O
حوادث	O
مرتبط	O
با	O
باران	O
شدید	O
روز	O
26	O
آوریل	O
در	O
پیشاور	LOC
,	O
دو	O
کشته	O
و	O
شش	O
زخمی	O
برجای	O
گذاشت	O
.	O

وی	O
در	O
ادامه	O
افزود	O
:	O
"	O
به	O
تظاهرکنندگان	O
هشدار	O
داده	O
بودم	O
که	O
این	O
‌	O
گونه	O
تظاهرات	O
نباید	O
به	O
روابط	O
دوستانه	O
چین	LOC
و	O
قرقیزستان	LOC
لطمه	O
ای	O
وارد	O
کند	O
.	O
"	O

کراچی	LOC
-	O
به	O
گزارش	O
رسانه	O
‌	O
ها	O
,	O
در	O
موج	O
قتل	O
های	O
هدفمند	O
کراچی	LOC
در	O
روزهای	O
19	O
و	O
20	O
سپتامبر	O
,	O
دست	O
کم	O
10	O
تن	O
به	O
ضرب	O
گلوله	O
کشته	O
شدند	O
.	O

وی	O
همچنین	O
یادآور	O
شد	O
:	O
"	O
از	O
زمان	O
آغاز	O
عملیات	O
مقابله	O
با	O
تروریسم	O
در	O
افغانستان	LOC
,	O
تولید	O
مواد	O
مخدر	O
4	O
برابر	O
شده	O
است	O
و	O
تاکنون	O
مجامع	O
بین	O
‌	O
المللی	O
در	O
ارائه	O
یک	O
استراتژی	O
جهت	O
حل	O
مسأله	O
مواد	O
مخدر	O
در	O
این	O
کشور	O
,	O
ناکام	O
بوده	O
‌	O
اند	O
.	O
"	O

در	O
کل	O
رساله	O
رخنما	O
در	O
ساختار	O
آموزشی	O
ترکمنستان	LOC
جایگزین	O
فلسفه	O
,	O
تاریخ	O
,	O
مطالعات	O
اجتماعی	O
و	O
تعدادی	O
دیگر	O
از	O
مباحث	O
شده	O
بود	O
.	O

آگاهی	O
از	O
مطالب	O
این	O
کتاب	O
حتی	O
برای	O
تأیید	O
مدارک	O
و	O
ارزشیابی	O
فارغ	O
التحصیلان	O
دانشگاه	O
‌	O
های	O
خارجی	O
نیز	O
الزامی	O
بود	O
.	O

از	O
تاریخ	O
اول	O
ژوئیه	O
سال	O
2008	O
,	O
ترکمنستان	LOC
مجددا	O
نام	O
قدیمی	O
ماه	O
‌	O
ها	O
را	O
بنا	O
بر	O
تقویم	O
گریگوری	O
غربی	O
مورد	O
استفاده	O
قرار	O
داده	O
است	O
.	O

شایان	O
ذکر	O
است	O
در	O
اینجا	O
متذکر	O
شویم	O
که	O
لغو	O
آموزش	O
اجباری	O
رساله	O
رخنما	O
هنوز	O
بدین	O
معنا	O
نیست	O
که	O
آموزش	O
عالی	O
در	O
دانشگاه	O
‌	O
های	O
ترکمنستان	LOC
به	O
استانداردهای	O
مدرن	O
بازگشته	O
باشد	O
.	O

انتظار	O
می	O
‌	O
رود	O
این	O
برنامه	O
آموزشی	O
در	O
سال	O
2008	O
در	O
دانشگاه	O
‌	O
های	O
ترکمنستان	LOC
به	O
اجرا	O
درآید	O
.	O

با	O
وجود	O
این	O
نیروهای	O
نظامی	O
هنوز	O
در	O
جستجوی	O
پیدا	O
کردن	O
جسد	O
وی	O
هستند	O
.	O

قطع	O
غیرقانونی	O
درختان	O
توسط	O
طالبان	ORG
نه	O
تنها	O
باعث	O
تخریب	O
محیط	O
زیست	O
شد	O
,	O
بلکه	O
جمعیت	O
محلی	O
را	O
از	O
یک	O
منبع	O
حیاتی	O
اقتصادی	O
محروم	O
کرد	O
.	O
"	O

خان	PERS
گفت	O
که	O
طالبان	ORG
در	O
ابتدا	O
به	O
"	O
صدقات	O
"	O
مردم	O
برای	O
پرداخت	O
هزینه	O
‌	O
های	O
ستیزه	O
جویی	O
متکی	O
بودند	O
,	O
اما	O
بعدا	O
برای	O
تأمین	O
سرمایه	O
شروع	O
به	O
تاراج	O
منابع	O
طبیعی	O
کردند	O
.	O

حق	PERS
گفت	O
اکنون	O
که	O
امنیت	O
این	O
ناحیه	O
بهبود	O
یافته	O
است	O
,	O
کمپینی	O
برای	O
کاشت	O
بیش	O
از	O
20,000	O
نهال	O
درخت	O
به	O
منظور	O
احیای	O
جنگل	O
‌	O
ها	O
در	O
شرف	O
آغاز	O
است	O
.	O

ما	O
گزارش	O
های	O
تحقیقات	O
اولیه	O
علیه	O
افراد	O
ناشناس	O
را	O
ارائه	O
کرده	O
‌	O
ایم	O
زیرا	O
در	O
دوران	O
طالبان	ORG
امکان	O
دستگیری	O
افراد	O
وجود	O
نداشت	O
.	O
"	O

او	O
گفت	O
:	O
"	O
عشق	O
به	O
خودرو	O
به	O
یک	O
فعالیت	O
فرهنگی	O
برای	O
رانندگان	O
در	O
پاکستان	LOC
تبدیل	O
شده	O
است	O
.	O

رعنا	PERS
گفت	O
:	O
"	O
هنر	O
تزئین	O
کامیون	O
ضمنا	O
یک	O
نوع	O
هنر	O
مردمی	O
نیز	O
می	O
‌	O
باشد	O
.	O

تزئین	O
خودروها	O
به	O
یک	O
فعالیت	O
فرهنگی	O
برای	O
رانندگان	O
در	O
پاکستان	LOC
تبدیل	O
شده	O
است	O
.	O

ماریا	PERS
گفت	O
:	O
"	O
این	O
هنر	O
می	O
‌	O
تواند	O
بعنوان	O
یک	O
رسانه	O
بالقوه	O
عمل	O
کند	O
.	O

به	O
گفته	O
مسئولان	O
,	O
پاسبان	O
دستگیر	O
شده	O
,	O
که	O
ولید	PERS
اکبر	PERS
فرزند	O
معاون	O
رئیس	O
پلیس	O
اکبر	PERS
علی	PERS
نام	O
دارد	O
,	O
این	O
حملات	O
به	O
شیعیان	O
را	O
برنامه	O
‌	O
ریزی	O
کرده	O
است	O
.	O

با	O
وجود	O
مخالفت	O
های	O
موجود	O
,	O
در	O
روز	O
یکم	O
ماه	O
سپتامبر	O
و	O
در	O
راستای	O
تلاش	O
برای	O
اجرای	O
استانداردهای	O
مصرف	O
بهینه	O
انرژی	O
,	O
استفاده	O
از	O
لامپ	O
های	O
حرارتی	O
در	O
اتحادیه	ORG
اروپا	ORG
ممنوع	O
شد	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
تاجران	O
مرفه	O
,	O
صنعتگران	O
,	O
ملاکان	O
و	O
افراد	O
دیگر	O
در	O
همه	O
حرفه	O
‌	O
ها	O
پس	O
از	O
موج	O
جدید	O
حملات	O
تروریستی	O
-	O
که	O
زمانی	O
تنها	O
در	O
کراچی	LOC
معمول	O
بود	O
-	O
نگران	O
هستند	O
;	O
زیرا	O
عدم	O
تبعیت	O
از	O
مطالبات	O
زورگیران	O
می	O
‌	O
تواند	O
منجر	O
به	O
انواع	O
مختلف	O
خشونت	O
گردد	O
.	O

بنا	O
بر	O
گزارش	O
رسانه	O
‌	O
ها	O
,	O
ستیزه	O
جویان	O
ضمنا	O
سه	O
خانه	O
-	O
یکی	O
در	O
روز	O
19	O
ژوئیه	O
در	O
یکاتوت	O
,	O
دیگری	O
در	O
اسکندر	O
پوره	O
در	O
روز	O
20	O
ژوئیه	O
,	O
و	O
سومی	O
در	LOC
روز	O
24	O
ژوئیه	O
در	O
افغان	O
کلونی	O
-	O
را	O
به	O
خاطر	O
عدم	O
پرداخت	O
پول	O
به	O
آن	O
گروه	O
‌	O
ها	O
بمب	O
گذاری	O
کرده	O
‌	O
اند	O
.	O

در	O
ماه	O
های	O
اخیر	O
,	O
ترکمنستان	LOC
نیز	O
به	O
عنوان	O
شیوه	O
سبز	O
و	O
سالم	O
حمل	O
و	O
نقلدوچرخه	O
سواری	O
را	O
ترویجکرد	O
.	O

به	O
گزارش	O
دان	PERS
,	O
این	O
گزارش	O
بخشی	O
از	O
سیاست	O
دولت	O
برای	O
اصلاح	O
این	O
نهاد	O
و	O
متوقف	O
ساختن	O
فساد	O
است	O
.	O

کارشناسان	O
می	O
‌	O
گویند	O
که	O
بازرگانان	O
پاکستانی	O
در	O
جستجوی	O
فرصت	O
هایی	O
در	O
بخش	O
‌	O
های	O
مختلف	O
افغانستان	LOC
هستند	O
.	O

رهبران	O
و	O
کارشناسان	O
تجاری	O
دو	O
کشور	O
گفتند	O
که	O
تشکیل	O
اتاق	O
مشترک	O
صنایع	O
و	O
بازرگانی	O
پاکستان	O
-	O
افغانستان	O
باید	O
پیوندهای	O
اقتصادی	O
را	O
تقویت	O
کند	O
,	O
چشم	O
اندازهای	O
صلح	O
را	O
تسهیل	O
کند	O
و	O
تجارت	O
میان	O
پاکستان	LOC
و	O
افغانستان	LOC
را	O
ارتقا	O
دهد	O
.	O

اتاق	O
مشترک	O
صنایع	O
و	O
بازرگانی	O
پاکستان	O
-	O
افغانستان	O
دو	O
دفتر	O
,	O
یکی	O
در	O
کراچی	LOC
و	O
یکی	O
در	O
کابل	LOC
,	O
دارد	O
و	O
ریاست	O
این	O
گروه	O
به	O
طور	O
نوبتی	O
هر	O
سال	O
میان	O
دو	O
کشور	O
می	O
‌	O
چرخد	O
.	O

وی	O
گفت	O
:	O
"	O
در	O
حال	O
حاضر	O
کالاهای	O
قاچاق	O
به	O
ارزش	O
2.5	O
میلیارد	O
دلار	O
(	O
236	O
میلیارد	O
روپیه	O
)	O
وارد	O
پاکستان	LOC
می	O
‌	O
شوند	O
.	O
"	O

وی	O
گفت	O
که	O
این	O
اتاق	O
همچنین	O
به	O
پاکستان	LOC
در	O
پیگیری	O
قرارداد	O
گاز	O
و	O
برق	O
با	O
ترکمنستان	LOC
کمک	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

تیم	O
زیر	O
19	O
سال	O
زنان	O
ازبکستان	O
0	O
-	O
1	O
به	O
هند	LOC
باخت	O

به	O
نظر	O
می	O
‌	O
رسد	O
که	O
"	O
ستیزه	O
جویی	O
در	O
شمال	O
افغانستان	LOC
"	O
بر	O
روی	O
مبارزه	O
با	O
دولت	O
کابل	LOC
متمرکز	O
باشد	O
,	O
اما	O
در	O
مرحله	O
‌	O
ای	O
ممکن	O
است	O
توجهش	O
را	O
به	O
شمال	O
معطوف	O
کند	O
.	O

خط	O
لوله	O
تاپی	O
که	O
از	O
دهه	O
1960	O
تحت	O
مذاکره	O
قرار	O
داشته	O
است	O
قرار	O
است	O
سالانه	O
30	O
میلیارد	O
متر	O
مکعب	O
گاز	O
از	O
ترکمنستان	LOC
از	O
طریق	O
افغانستان	LOC
به	O
پاکستان	LOC
فاقد	O
انرژی	O
و	O
هندوستان	LOC
ارسال	O
کند	O
.	O

تشخیص	O
فلج	O
اطفال	O
در	O
یک	O
کودک	O
1	O
ساله	O
در	O
کراچی	LOC

ستیزه	O
جویان	O
جنگی	O
را	O
علیه	O
آرامگاه	O
های	O
صلح	O
آمیز	O
در	O
پاکستان	LOC
آغاز	O
کرده	O
‌	O
اند	O
.	O

مسلمانان	O
صوفی	O
خشونت	O
طالبان	ORG
را	O
محکوم	O
می	O
‌	O
کنند	O

او	O
افزود	O
که	O
صوفی	O
های	O
پاکستان	LOC
و	O
افغانستان	LOC
که	O
متصوفان	O
صلح	O
طلبی	O
هستند	O
هرگز	O
در	O
ستیزه	O
جویی	O
و	O
درگیری	O
خشونت	O
آمیز	O
شرکت	O
نداشته	O
‌	O
اند	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
ستیزه	O
جویان	O
می	O
‌	O
خواهند	O
در	O
داخل	O
اسلام	ORG
"	O
جنگ	O
داخلی	O
"	O
درست	O
کنند	O
.	O

در	O
بیانیه	O
دولت	O
آمده	O
است	O
:	O
"	O
ما	O
از	O
شهروندان	O
دره	O
سوات	O
درخواست	O
می	O
نماییم	O
که	O
در	O
شناسایی	O
تروریست	O
های	O
طالبان	ORG
به	O
نیروهای	O
امنیتی	O
کمک	O
کنند	O
.	O
"	O

در	O
این	O
عملیات	O
که	O
از	O
روز	O
6	O
ماه	O
آوریل	O
آغاز	O
شد	O
,	O
تا	O
به	O
حال	O
نزدیک	O
به	O
1,000	O
نفر	O
از	O
تروریست	O
های	O
طالبان	ORG
کشته	O
شده	O
‌	O
اند	O
.	O

رمضان	O
در	O
پاکستان	LOC
در	O
میان	O
خاموشی	O
های	O
طولانی	O
مدت	O
آغاز	O
شد	O

بر	O
اساس	O
بیانیه	O
صندوق	ORG
بین	ORG
‌	O
المللی	ORG
پول	ORG
,	O
کل	O
مبلغ	O
پرداختی	O
تاکنون	O
به	O
حدود	O
7.27	O
میلیارد	O
دلار	O
رسیده	O
است	O
.	O

عزیز	O
یوسف	O
خودژایف	O
,	O
هماهنگ	O
کننده	O
این	O
طرح	O
در	LOC
ازبکستان	LOC
,	O
می	O
‌	O
گوید	O
:	O
"	O
ازبکستان	LOC
,	LOC
با	O
تولید	O
سالانه	O
حدود	O
60	O
میلیارد	O
متر	O
مکعب	O
گاز	O
,	O
یکی	O
از	O
10	O
کشور	O
برتر	O
جهان	O
در	O
تولید	O
گاز	O
است	O
.	O

حمله	O
بی	O
‌	O
محابا	O
به	O
پاسگاه	O
پلیس	O
پیشاور	LOC
منجر	O
به	O
مرگ	O
چهار	O
افسر	O
و	O
جراحت	O
هشت	O
تن	O
شد	O

وی	O
در	O
نشستی	O
در	O
پیشاور	LOC
به	O
افسران	O
هشدار	O
داد	O
که	O
آن	O
‌	O
هایی	O
که	O
نتوانند	O
وظیفه	O
خود	O
را	O
انجام	O
دهند	O
,	O
مجازات	O
می	O
‌	O
شوند	O
.	O

پاسگاه	O
پلیس	O
کوت	O
ولی	O
,	O
یا	O
بخش	O
سی	O
,	O
یک	O
ناحیه	O
شهری	O
پرجمعیت	O
از	O
پیشاور	LOC
است	O
که	O
با	O
ده	O
‌	O
ها	O
ساختمان	O
احاطه	O
شده	O
است	O
.	O

مالک	PERS
گفت	O
که	O
تروریست	O
ها	O
دو	O
بمب	O
گذار	O
انتحاری	O
را	O
به	O
کراچی	LOC
فرستادند	O
که	O
قرار	O
بود	O
قتل	PERS
هدفمند	O
حیدر	PERS
در	O
مراسم	O
تشییع	O
جنازه	O
را	O
انجام	O
دهند	O
.	O

آنها	O
گفتند	O
که	O
عمل	O
طالبان	ORG
در	O
وادار	O
کردن	O
کودکان	O
به	O
انجام	O
بمب	O
گذاری	O
های	O
انتحاری	O
مدت	O
‌	O
ها	O
است	O
که	O
مورد	O
انتقاد	O
می	O
‌	O
باشد	O
,	O
اما	O
گزارش	O
های	O
اخیر	O
درباره	O
استفاده	O
این	O
گروه	O
از	O
وعده	O
‌	O
های	O
فریبنده	O
جنسی	O
برای	O
تبدیل	O
کردن	O
نوجوانان	O
تأثیرپذیر	O
به	O
ستیزه	O
جو	O
,	O
مخوفتر	O
هستند	O
.	O

چنین	O
آزار	O
جنسی	O
برای	O
لذت	O
دیگران	O
می	O
‌	O
تواند	O
از	O
نظر	O
رشد	O
,	PERS
مخرب	O
باشد	O
.	O

این	O
مانورهای	O
آموزشی	O
به	O
احتمال	O
زیاد	O
در	O
ارتباط	O
با	O
حرکات	O
طالبان	ORG
در	O
افغانستان	LOC
به	O
اجرا	O
درآمده	O
است	O
.	O

وی	O
گفت	O
:	O
"	O
ما	O
باید	O
طالبان	ORG
را	O
به	O
خاطر	O
کشتن	O
خویشاوندان	O
مردمان	O
و	O
محبوس	O
کردن	O
زنانشان	O
در	O
خانه	O
‌	O
ها	O
لعنت	O
کنیم	O
.	O

آنها	O
رحمتی	O
برای	O
زنان	O
قبیله	O
نشین	O
هستند	O
که	O
طالبان	ORG
آنها	O
را	O
از	O
کار	O
بازداشته	O
یا	O
حتی	O
مانع	O
بیرون	O
رفتن	O
آنها	O
بدون	O
همراهی	O
مردان	O
شده	O
‌	O
اند	O
.	O

13	O
مرکز	O
در	O
منطقه	O
او	O
پس	O
از	O
انفجار	O
دو	O
مرکز	O
در	O
ژانویه	O
2006	O
توسط	O
طالبان	ORG
,	O
بسته	O
شدند	O
.	O

رسانه	O
‌	O
ها	O
گزارش	O
دادند	O
که	O
تحویل	O
گاز	O
طبیعی	O
مایع	O
توسط	O
قطر	LOC
احتمالا	O
در	O
عرض	O
18	O
ماه	O
آغاز	O
خواهد	O
شد	O
.	O

ارتش	O
پاکستان	O
می	O
‌	O
گوید	O
که	O
رهبری	O
طالبان	ORG
در	O
سوات	O
باید	O
نابود	O
شود	O

هم	O
‌	O
اکنون	O
اولویت	O
دولت	O
دستگیری	O
و	O
یا	O
کشتن	O
رهبران	O
طالبان	ORG
در	O
سوات	O
است	O
.	O
"	O

ندیم	O
می	O
‌	O
گوید	O
:	O
"	O
طالبان	ORG
هنوز	O
در	O
برخی	O
مناطق	O
کوهستانی	O
حضور	O
دارند	O
.	O

در	O
حالی	O
که	O
همیشه	O
گریختن	O
اعضای	O
عالیرتبه	O
رهبری	O
شبه	O
نظامیان	O
موجب	O
نگرانی	O
است	O
,	O
اما	O
مقامات	O
ارتش	O
ترس	O
از	O
بازگشت	O
طالبان	ORG
را	O
رد	O
می	O
‌	O
کنند	O
و	O
می	O
‌	O
گویند	O
که	O
احتمال	O
سازماندهی	O
دوباره	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

دولت	O
و	O
مقامات	O
نظامی	O
بر	O
این	O
باورند	O
که	O
برای	O
جلب	O
اعتماد	O
عمومی	O
در	O
دره	O
سوات	O
و	O
دشوار	O
ساختن	O
بازگشت	O
شبه	O
نظامیان	O
,	O
رهبری	O
طالبان	ORG
باید	O
نابود	O
شود	O
.	O

فهرست	O
20	O
نفره	O
افراد	O
تحت	O
تعقیب	O
طالبان	ORG
در	O
دره	O
سوات	O
به	O
تدریج	O
در	O
حال	O
کم	O
شدن	O
است	O
;	O
چرا	O
که	O
حملات	O
کنونی	O
موجب	O
کشته	O
شدن	O
و	O
یا	O
دستگیری	O
برخی	O
از	O
آنها	O
گردیده	O
است	O
.	O

زنی	O
که	O
یک	O
بار	O
برای	O
کمک	O
به	O
آرمان	O
طالبان	ORG
طلای	O
خود	O
را	O
اهدا	O
کرده	O
بود	O
,	O
می	O
‌	O
گوید	O
:	O
"	O
من	O
هیچ	O
نمی	O
‌	O
دانستم	O
که	O
پول	O
ما	O
باعث	O
خواهد	O
شد	O
ارتشی	O
برای	O
کشتن	O
و	O
تحقیر	O
مردم	O
ایجاد	O
شود	O
تا	O
ما	O
را	O
در	O
خانه	O
‌	O
های	O
خود	O
زندانی	O
کرده	O
و	O
در	O
پیش	O
چشم	O
همگان	O
شلاق	O
بزند	O
.	O

مقامات	O
انتخاباتی	O
ترکمن	O
در	O
یک	O
کارگاه	O
پنج	O
روزه	O
کمیسیون	O
های	O
انتخاباتی	O
در	O
عشق	LOC
آباد	LOC
شرکت	O
کرده	O
‌	O
اند	O
.	O

بسیاری	O
از	O
مردان	O
و	O
زنان	O
حقوق	O
اسلامی	ORG
خود	O
را	O
نمی	O
‌	O
شناسند	O
و	O
شما	O
در	O
اینجا	O
با	O
این	O
حقوق	O
آشنا	O
می	O
‌	O
شوید	O
.	O

فرمانده	O
ستیزه	O
جو	O
می	O
‌	O
گوید	O
که	O
پیروزی	O
طالبان	ORG
افغانستان	O
در	O
جنگ	O
نامحتمل	O
است	O

به	O
نقل	O
از	O
او	O
گزارش	O
شده	O
است	O
:	O
"	O
آشغال	O
کابل	LOC
توسط	ORG
طالبان	ORG
,	O
چشم	O
اندازی	O
بسیار	O
دور	O
است	O
.	O
"	O

او	O
با	O
سیاستهایش	O
افغانستان	LOC
را	O
نابود	O
کرد	O
.	O

در	O
سطح	O
وسیعتر	O
,	O
شمار	O
موارد	O
فلج	O
اطفال	O
در	O
کل	O
پاکستان	LOC
هم	O
رو	O
به	O
کاهش	O
است	O
.	O

نیروهای	O
افغان	O
8	O
تن	O
از	ORG
طالبان	ORG
را	O
کشتند	O

ترکمن	O
های	O
افغانستان	O
قول	O
دادند	O
جلو	O
نفوذ	O
طالبان	ORG
به	O
ترکمنستان	LOC
را	O
بگیرند	O

جوزجانی	PERS
بدون	O
افسای	PERS
نتایج	O
عملیات	O
گفت	O
که	O
آنها	O
اخیرا	O
در	O
واکنش	O
به	O
افزایش	O
فعالیت	O
طالبان	ORG
یک	O
عملیات	O
ضد	O
طالبان	ORG
در	O
45	O
روستای	O
استان	O
انجام	O
داده	O
‌	O
اند	O
.	O

فعال	O
حقوق	O
بشر	O
خواستار	O
توانبخشی	O
بستگان	O
طالبان	ORG
شد	O

به	O
گفته	PERS
آتیئن	PERS
ژیل	PERS
,	O
رئیس	O
سازمان	O
دوستی	O
افغانستان	O
-	O
فرانسه	O
(	O
ای	O
آر	O
اف	O
ای	O
آن	O
ای	O
)	O
,	O
این	O
آدم	O
ربایی	O
در	O
حالی	O
روی	O
داد	O
که	O
دو	O
تن	O
از	O
امدادگران	O
فرانسوی	O
از	O
خانه	O
‌	O
ای	O
که	O
توسط	O
گروه	O
امداد	O
سازمان	O
مذکور	PERS
اجاره	O
شده	O
بود	O
,	O
سوار	O
بر	O
اتومبیل	O
خود	O
شده	O
بودند	O
.	O

[	O
رویترز	O
/	O
دولت	O
پاکستان	LOC
/	O
سند	O
منتشره	O
]	O

در	O
فوریه	O
2011	O
گزارش	O
شد	O
که	O
دو	O
ترکمن	O
در	O
میان	O
چهار	O
ستیزه	O
جوی	O
کشته	O
شده	O
در	O
یک	O
حمله	O
موشکی	O
در	O
دندی	O
درپاخیل	O
,	O
در	O
همان	O
منطقه	O
قبیله	O
‌	O
ای	O
هم	O
مرز	O
با	O
افغانستان	LOC
,	O
بوده	O
‌	O
اند	O
.	O

ستیزه	O
جویان	O
ازبک	O
بویژه	O
برای	O
بی	O
رحمی	O
خود	O
شناخته	O
شده	O
‌	O
اند	O
و	O
این	O
به	O
درخواست	O
برخی	O
اجتماع	O
‌	O
ها	O
در	O
پاکستاناز	O
طالبان	O
مبنی	O
بر	O
کنار	O
گذاشتن	O
آنهاانجامیده	O
است	LOC
.	O

دلیلش	O
آن	O
است	O
که	O
نواحی	O
اکثرا	O
ترکمن	O
نشین	O
در	O
افغانستان	LOC
کاملا	O
صلح	O
آمیز	O
هستند	O
و	O
هیچ	O
نشانه	O
ای	O
از	O
ستیزه	O
جویی	O
در	O
آنها	O
به	O
نظر	O
نمی	O
‌	O
رسد	O
.	O
"	O

نژاد	O
ترکمن	O
در	O
افغانستان	LOC
و	O
پاکستان	LOC
بیشتر	O
از	O
برادران	O
خود	O
در	O
ترکمنستان	LOC
که	O
74	O
سال	O
تحت	O
حکومت	O
منکر	O
خدای	O
شوروی	O
زندگی	O
کرده	O
‌	O
اند	O
اسلامی	O
هستند	O
.	O

گزارشات	O
دیگر	O
حاکی	O
از	O
آن	O
است	O
که	O
نیروهای	O
دولت	O
ترکمن	O
بیش	O
از	O
50	O
بار	O
در	O
دهه	O
1990	O
در	O
مرز	O
ترکمن	O
-	O
افغان	O
با	O
طالبان	ORG
نبرد	O
کرده	O
‌	O
اند	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
محکوم	O
کردن	O
این	O
تیراندازی	O
در	O
سرتاسر	O
جهان	O
,	O
به	O
دختران	O
مدرسه	O
ای	O
شجاعت	O
مخالفت	O
کردن	O
با	O
طالبان	ORG
را	O
بخشید	O
.	O

مسئولان	O
پاکستانی	O
از	O
روند	O
صلح	O
و	O
آشتی	O
در	O
افغانستان	LOC
حمایت	O
کرده	O
‌	O
اند	O
.	O

حدود	O
120	O
شرکت	O
کننده	O
از	O
کشورهای	O
مختلف	O
و	O
سازمان	O
های	O
بین	O
‌	O
المللی	O
در	O
این	O
نشست	O
که	O
ریاستش	PERS
را	O
میشاییل	PERS
اشتاینر	PERS
نماینده	O
ویژه	O
آلمان	O
در	O
مسایل	PERS
افغانستان	LOC
و	O
پاکستان	LOC
بر	O
عهده	O
داشت	O
,	O
شرکت	O
کردند	O
.	O

در	O
رابطه	O
با	O
ابتکار	O
افغانستان	LOC
,	O
ما	O
در	O
اصل	O
با	O
ایجاد	O
سازوکاری	O
مشترک	O
در	O
حمایت	O
از	O
روند	O
آشتی	O
موافق	O
بودیم	O
.	O
"	O

وی	O
صریحا	O
تعهد	O
پاکستان	LOC
به	O
آن	O
اصول	O
را	O
تکرار	O
کرد	O
و	O
بر	O
اهمیت	O
کار	O
در	O
مسیر	O
توسعه	O
,	O
بعنوان	O
پیش	O
نیازی	O
برای	O
پیشرفت	O
در	O
حوزه	O
های	O
سیاسی	O
و	O
نظامی	O
,	O
تأکید	O
کرد	O
.	O

او	O
همچنین	O
ایجاد	O
یک	O
کمربند	O
مقابله	O
با	O
مواد	O
مخدر	O
در	O
پیرامون	O
افغانستان	LOC
را	O
پیشنهاد	O
داده	O
است	O
.	O
"	O

این	O
دفتر	O
مطبوعاتی	O
گفت	O
که	O
پس	O
از	O
مذاکرات	O
با	O
ازبکستان	LOC
,	O
اکنون	O
این	O
مرز	O
به	O
عابران	O
و	O
خودروها	O
از	O
ساعت	O
8	O
صبح	O
تا	O
8	O
شب	O
خدمات	O
می	O
‌	O
دهد	O
.	O

وی	O
گفت	O
که	O
ستیزه	O
جویان	O
هر	O
وقت	O
ارتش	O
فعالیتش	O
علیه	O
آنها	O
در	O
نواحی	O
قبیله	O
‌	O
ای	O
فدرال	O
را	O
شدت	O
می	O
‌	O
دهد	O
,	O
فشار	O
به	O
پیشاور	LOC
را	O
افزایش	O
می	O
‌	O
دهند	O
.	O

از	O
لشکرها	O
در	O
پیشاور	LOC
حداکثر	O
حمایت	O
خواهد	O
شد	O
.	O
"	O

وی	O
به	O
وظیفه	O
خود	O
در	O
محافظت	O
از	O
پیشاور	LOC
ملتزم	O
بود	O
.	O
"	O

اکثر	O
زخمیان	O
بمب	O
گذاری	O
های	O
طالبان	ORG
,	O
از	O
مشکلات	O
و	O
ناهنجاری	O
‌	O
های	O
حاصل	O
از	O
مواد	O
شیمیایی	O
افزوده	O
شده	O
به	O
بمب	O
‌	O
ها	O
رنج	O
می	O
‌	O
برند	O
.	O

حتی	O
جراحات	O
عمیق	O
ناشی	O
از	O
باروت	O
و	O
گلوله	O
ضدنفر	O
قابل	O
درمان	O
هستند	O
,	O
اما	O
جراحات	O
ناشی	O
از	O
حملات	O
طالبان	ORG
براحتی	O
قابل	O
درمان	O
نیستند	O
.	O

(	O
ما	O
)	O
با	O
استیت	O
اویل	O
پاکستان	LOC
به	O
توافقی	O
رسیده	O
‌	O
ایم	O
که	O
قربانیان	O
انفجار	O
را	O
قادر	O
به	O
دریافت	O
درمان	O
در	O
نزدیکترین	O
بیمارستان	O
‌	O
ها	O
(	O
به	O
محل	O
انفجارها	O
)	O
می	O
‌	O
سازد	O
.	O
"	O

سازمان	O
بهداشت	O
جهانی	O
در	O
روز	O
4	O
ماه	O
مه	O
اعلام	O
کرد	O
که	ORG
در	O
مجموع	O
985	O
مورد	O
آنفلوآنزای	O
خوکی	O
,	O
"	O
اچ	O
1	O
آن	O
ا	O
"	O
,	O
در	O
سر	O
تا	O
سر	O
جهان	O
مشاهده	O
شده	O
است	O
.	O

از	O
این	O
موارد	O
490	O
مورد	O
در	O
مکزیک	LOC
بوده	O
است	O
.	O
در	O
این	O
کشور	LOC
25	O
مورد	O
مرگ	O
بیماران	O
نیز	O
ثبت	O
شده	O
است	O
که	O
به	O
بیماری	O
آنفلوآنزا	O
نسبت	O
داده	O
می	O
‌	O
شود	O
.	O

کراچی	LOC
-	O
مقامات	O
گفتند	O
که	O
پس	O
از	O
کشته	O
شدن	O
21	O
تن	O
در	O
آغاز	O
خشونت	O
‌	O
ها	O
در	O
بزرگترین	O
شهر	O
پاکستان	LOC
در	O
روز	O
4	O
اوت	O
,	O
نیروهای	O
امنیتی	O
بیشتری	O
در	O
شهر	LOC
استقرار	O
یافته	O
‌	O
اند	O
.	O

احزاب	O
رقیب	O
در	O
کراچی	LOC
بر	O
سر	O
این	O
قتل	O
به	O
کینه	O
کشی	O
و	O
عداوت	O
پرداخته	O
اند	O
.	O

از	O
زمان	O
این	O
قتل	O
,	O
آشوبگران	O
در	O
مناطق	O
مختلف	O
کراچی	LOC
دست	O
به	O
آشوب	O
زده	O
‌	O
اند	O
و	O
به	O
هر	O
کسی	O
که	O
در	O
معرض	O
دید	O
باشد	O
,	O
شلیک	O
می	O
‌	O
کنند	O
.	O

ترور	O
حیدر	PERS
در	O
ادامه	O
سری	O
قتل	O
های	O
هدفمند	O
در	O
کراچی	LOC
رخ	O
داد	O
.	O

سیاستمدارانی	O
مانند	O
حیدر	PERS
جز	O
اقلیت	O
در	O
میان	O
کشته	O
شدگان	O
هستند	O
.	O

کیفیت	O
فعالیت	O
پلیس	O
در	O
کراچی	LOC
برای	O
برخی	O
سیاستمداران	O
و	O
ناظران	O
,	O
ظن	O
برانگیز	O
است	O
.	O

امسال	O
گرامی	O
داشت	O
روز	O
باستیل	O
که	O
هر	O
ساله	O
در	O
فرانسه	LOC
جشن	O
گرفته	O
می	O
‌	O
شود	O
,	O
در	O
عشق	LOC
آباد	LOC
منحصر	O
به	O
فرد	O
بود	O
.	O

مرکز	O
دولت	O
الکترونیک	O
مسیرهای	O
راهبردی	O
پروژه	O
های	O
در	O
دست	O
انجام	O
دولت	O
الکترونیک	O
را	O
تعیین	O
خواهد	O
کرد	O
,	O
روندهای	O
تجاری	O
ادارات	O
دولتی	O
که	O
به	O
شرکت	O
‌	O
ها	O
و	O
مردم	O
خدمات	O
رسانی	O
می	O
‌	O
کنند	O
را	O
اصلاح	O
خواهد	O
نمود	O
,	O
و	O
بر	O
انسجام	O
و	O
توسعه	O
فناوری	O
اطلاعات	O
در	O
ازبکستان	LOC
نظارت	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

در	O
ماه	O
نوامبر	O
گذشته	O
,	O
پاکستان	LOC
محتمل	O
چندینبمب	O
گذاری	O
مرگبارشد	O
.	O

دولت	O
‌	O
ها	O
در	O
سطوح	O
مختلف	O
همچنین	O
در	O
تلاشند	O
تا	O
تروریسم	O
را	O
از	O
طریق	O
ایجاد	O
سازگاری	O
دینی	O
و	O
مذهبی	O
ریشه	O
‌	O
کن	O
کنند	O
.	O

او	O
گفته	O
است	O
که	O
افغانستان	LOC
را	O
با	O
کمک	O
قلم	O
خود	O
خواهد	O
ساخت	O
و	O
نه	O
با	O
اسلحه	O
و	O
در	O
جهت	O
پایان	O
دادن	O
به	O
نزاع	O
‌	O
ها	O
و	O
اغتشاشات	O
داخلی	O
فعالیت	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

این	O
لایحه	O
بر	O
باور	O
نیروهای	O
دموکراتیک	O
تأکید	O
دارد	O
که	O
آینده	O
و	O
سلامت	O
پاکستان	LOC
در	O
گرو	O
تقویت	O
مؤسسات	O
دموکراتیک	O
آن	O
است	O
.	O

پاکستان	LOC
امسال	O
اندکی	O
بیش	O
از	O
3	O
میلیون	O
تن	O
شکر	O
تولید	O
کرد	O
;	O
این	O
در	O
حالی	O
است	O
که	O
تقاضای	O
سالانه	O
پاکستان	LOC
4.2	O
میلیون	O
تن	O
است	O
.	O

نام	O
مرد	O
کشته	O
شده	O
محمد	PERS
انور	PERS
اعلام	O
شده	O
است	O
.	O

این	O
خبرگزاری	O
گزارش	O
داده	O
است	O
که	O
جسد	O
وی	O
به	O
همراه	O
یک	O
یادداشت	O
در	O
کنار	O
جاده	O
پیدا	O
شده	O
است	O
.	O
در	O
یادداشت	O
ذکر	O
شده	O
است	O
هر	O
کس	O
در	O
نبرد	O
علیه	O
طالبان	ORG
به	O
این	O
گروه	O
چریکی	O
بپیوندد	O
به	O
همین	O
شکل	O
کشته	O
خواهد	O
شد	O
.	O

دلالان	O
بورس	O
پیش	O
‌	O
بینی	O
که	O
پس	O
از	O
اعلام	O
بودجه	O
عمومی	O
کشور	LOC
پاکستان	LOC
,	O
ارزش	O
سهام	O
در	O
این	O
کشور	LOC
افزایش	O
یابد	O

به	O
گفته	O
استکهلم	LOC
,	O
بخشی	O
از	O
این	O
افزایش	O
40	O
درصدی	O
برای	O
بهبود	O
اشتغال	O
و	O
بخشی	O
از	O
آن	O
برای	O
توسعه	O
بخش	O
خصوصی	O
بکار	O
گرفته	O
خواهد	O
شد	O
.	O

دهه	O
‌	O
ها	O
مناقشه	O
افغانستان	LOC
را	O
بسیار	O
به	O
کمک	O
خارجی	O
وابسته	O
ساخته	O
است	O
.	O

مک	PERS
کرای	PERS
گفت	O
:	O
"	O
هدف	O
اصلی	O
اطمینان	O
پیدا	PERS
کردن	PERS
از	O
این	O
مساله	PERS
است	O
که	O
شخصیت	O
تحت	PERS
حفاظت	PERS
بدون	O
آسیب	O
وارد	O
هتل	O
شده	O
و	O
از	O
آن	O
خارج	O
شود	O
.	O

مهارت	O
های	O
حفاظت	O
که	O
مک	PERS
کرای	PERS
تدریس	O
کرد	O
تنها	O
بخشی	O
از	O
آموزش	O
‌	O
هایی	O
هستند	O
که	O
سازمان	O
گروه	O
اضطراری	O
به	O
عنوان	O
یک	O
سازمان	O
مشاوره	O
بین	O
‌	O
المللی	O
با	O
تخصص	O
اصلاح	O
بخش	O
‌	O
های	O
انتظامی	O
و	O
قضایی	O
ارائه	O
می	O
‌	O
کند	O
.	O

مک	PERS
کرای	PERS
گفت	O
که	O
اداره	PERS
حفاظت	PERS
شخصی	O
تاجیکستان	O
و	O
ادارات	O
انتظامی	O
مهارت	O
‌	O
ها	O
برای	O
حفاظت	O
از	O
افراد	PERS
تحت	PERS
حفاظت	PERS
خود	O
را	O
دارا	PERS
هستند	O
,	O
"	O
اما	O
این	O
دوره	O
به	O
آنها	O
دانش	O
و	O
تجربه	O
اضافی	O
و	O
همچنین	O
ابزارها	O
و	O
روش	O
‌	O
های	O
جدید	O
خواهد	O
داد	O
.	O

همچنین	O
تیم	O
ازبکستان	LOC
روز	O
دوشنبه	O
69	O
-	O
44	O
مغلوب	LOC
کره	LOC
شد	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
این	O
قانون	O
باید	O
منجر	O
به	O
جذب	O
سرمایه	O
‌	O
گذاری	O
خارجی	O
و	O
بهبود	O
جو	O
سرمایه	O
‌	O
گذاری	O
پاکستان	LOC
شود	O
.	O

پیشاور	LOC
-	O
مسئولان	O
چندین	O
مورد	O
دستگیری	O
را	O
در	O
رابطه	O
با	O
دو	O
بمب	O
گذاری	O
انتحاری	O
11	O
ژوئن	O
در	O
ناحیه	O
دارای	O
امنیت	O
بالای	O
اردوگاهی	O
پیشاور	LOC
که	O
منجر	O
به	O
مرگ	O
37	O
تن	O
شد	O
,	O
انجام	O
داده	O
‌	O
اند	O
.	O

ساکنان	O
و	O
خبرنگاران	O
در	O
روز	O
12	O
ژوئن	O
در	O
فروشگاه	O
خیبر	O
در	O
منطقه	O
اردوگاهی	O
جمع	O
شده	O
‌	O
اند	O
که	O
یک	O
روز	O
پیشتر	O
دو	O
انفجار	O
در	O
آن	O
منجر	O
به	O
مرگ	O
دست	O
کم	O
37	O
تن	O
و	O
زخمی	O
شدن	O
بیش	O
از	O
106	O
تن	O
گشت	O
.	O

بر	O
پایه	O
قانون	O
اساسی	O
ایران	LOC
,	O
اگر	O
هیچ	O
یک	O
از	O
نامزدهای	O
انتخابات	O
موفق	O
به	O
کسب	O
اکثریت	O
آرا	O
نشوند	O
,	O
انتخابات	O
دیگری	O
میان	O
دو	O
رقیب	O
برتر	O
برگذار	O
خواهد	O
شد	O
.	O

[	O
Washington	ORG
Post	ORG
]	O

افسران	O
ارتش	O
و	O
انتظامی	O
پاکستان	O
در	O
26	O
مارس	O
در	O
مراسم	O
تدفین	O
یک	O
افسر	O
ارتش	O
در	O
پیشاور	LOC
که	O
در	O
نبرد	O
با	O
شبه	O
نظامیان	O
کشته	O
شده	O
است	O
,	O
نماز	O
می	O
‌	O
خوانند	O
.	O

این	O
شبه	O
نظامیان	O
ازبک	O
به	O
…	O
فعالیت	O
‌	O
های	O
تحریک	O
طالبان	O
پاکستان	O
در	O
پاکستان	LOC
کمک	O
می	O
‌	O
کنند	O
.	O
"	O

یک	O
نفر	O
باید	O
این	O
خوراکی	O
ها	O
را	O
از	O
خارج	O
از	O
منطقه	O
-	O
-	O
شاید	O
پیشاور	LOC
,	O
کراچی	LOC
و	O
افغانستان	LOC
وارد	O
کند	O
.	O

اما	O
برخلاف	O
این	O
تصویر	O
,	O
ارزش	O
‌	O
های	O
اخلاقی	O
آنها	O
با	O
اسلام	ORG
منطبق	O
نیست	O
و	O
از	O
ارزش	O
‌	O
های	O
اخلاقی	O
قبائل	O
پایین	O
‌	O
تر	O
است	O
.	O
"	O

هر	O
کسی	O
که	O
بخواهد	O
به	O
ترور	O
و	O
ارعاب	O
در	O
پاکستان	LOC
بیافزاید	O
می	O
‌	O
تواند	O
از	O
آنها	O
حمایت	O
کند	O
.	O

میزان	O
تجارت	O
تاجیکستان	O
با	O
پاکستان	LOC
نیز	O
تنها	O
به	O
3	O
میلیون	O
دلار	O
رسیده	O
است	O
,	O
اما	O
این	O
رقم	O
نیز	O
نسبت	O
به	O
زمان	O
مشابه	O
در	O
سال	O
گذشته	O
,	O
53.2	O
درصد	O
افزایش	O
داشته	O
است	O
.	O

چالش	O
‌	O
ها	O
شامل	O
قیمت	O
های	O
زیاد	O
سوخت	O
می	O
‌	O
شوند	O
و	O
ژو	PERS
گفت	O
که	O
دولت	O
تاجیک	O
باید	O
در	O
مورد	O
قیمت	O
های	O
ارز	O
منعطف	O
باقی	O
بماند	O
و	O
سیاست	O
‌	O
های	O
مالی	O
و	O
پولی	O
خود	O
را	O
برای	O
نرم	O
کردن	O
شوک	O
های	O
وارده	O
از	O
سوی	PERS
قیمت	O
سوخت	O
هماهنگ	O
سازد	O
.	O

بازگشت	O
به	O
وطن	O
یکی	O
از	O
مسایل	O
چندی	O
است	O
که	O
در	O
برنامه	O
گفتگوهای	O
میان	O
پاکستان	O
و	O
افغانستان	O
که	O
قرار	O
است	O
از	O
روز	O
4	O
مه	O
در	O
کابل	LOC
آغاز	O
شود	O
,	O
قرار	O
دارند	O
.	O

این	O
هیات	O
تلاش	O
خواهند	O
کرد	O
تا	O
به	O
راه	O
حلی	O
پایدار	O
برای	O
عملی	O
ساختن	O
بازگشت	O
1.7	O
میلیون	O
آواره	O
ثبت	O
نام	O
شده	O
و	O
حدود	O
1	O
میلیون	O
آواره	O
ثبت	O
نام	O
نشده	O
افغانی	O
مشغول	O
به	O
زندگی	O
در	O
پاکستان	LOC
,	O
به	O
کشورشان	O
دست	O
یابند	O
.	O

وی	O
گفت	O
که	O
پاکستان	LOC
خواهان	O
راه	O
حلی	O
دائمی	O
برای	O
مساله	O
آوارگان	O
ثبت	O
نام	O
نشده	O
و	O
اقامت	O
های	O
قانونی	O
صنعتگران	O
افغانی	O
مشغول	O
به	O
زندگی	O
در	O
پاکستان	LOC
,	O
می	O
‌	O
باشد	O
.	O

به	O
گزارش	O
رسانه	O
‌	O
ها	O
,	O
ماهواره	O
ژئواستیشنری	O
(	O
مدار	O
زمینی	O
)	O
پاکست	O
-	O
1	O
آر	O
,	O
در	O
مداری	O
در	O
23,000	O
مایلی	O
بالای	O
زمین	O
قرار	O
گرفت	O
و	O
خدمات	O
مخابراتی	O
برای	O
همه	O
نواحی	O
پاکستان	LOC
تأمین	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

روزنامه	O
ترکمنستان	LOC
گزارش	O
داد	O
علاوه	O
بر	O
آن	O
,	O
کارگران	O
در	O
نظر	O
دارند	O
تا	O
هشت	O
سیلوی	O
گندم	O
با	O
ظرفیت	O
هر	O
کدام	O
360,000	O
تن	O
بسازند	O
.	O

مسئولان	O
گفتند	O
که	O
پس	O
از	O
این	O
حمله	O
,	O
بسیاری	O
از	O
این	O
افراد	O
برای	O
امنیتشان	O
,	O
از	O
طریق	O
هوایی	O
به	O
کابل	LOC
منتقل	O
شدند	O
.	O

در	O
همان	O
حال	O
,	O
سرویس	O
مرزی	O
قرقیز	O
در	O
17	O
مارس	O
گزارش	O
داد	O
که	O
ازبکستان	LOC
به	O
طور	O
رسمی	O
به	O
حادثه	O
مرگ	O
یک	O
شهروند	O
ازبک	O
در	O
اثر	O
تیراندازی	O
نیروهای	O
مرزی	O
قرقیز	O
در	O
4	O
مارس	O
اعتراض	O
نخواهد	O
کرد	O
.	O

ازبکستان	LOC
پس	O
از	O
این	O
حادثه	O
تجهیزات	O
نظامی	O
در	O
امتداد	O
مرز	O
قرقیز	O
مستقر	O
کرده	O
است	O
.	O

هیچ	O
گروهی	O
تا	O
هنگام	O
مخابره	O
خبر	O
مسئولیت	O
این	O
حمله	O
را	O
بر	O
عهده	O
نگرفته	O
است	O
,	O
اگرچه	O
ستیزه	O
جویان	O
طالبان	ORG
اغلب	O
مقامات	O
دولتی	O
استانی	O
همچنین	O
سربازان	O
و	O
پلیس	O
افغانستان	O
را	O
هدف	O
قرار	O
می	O
‌	O
دهند	O
.	O

او	O
یک	O
بار	O
دیگر	O
از	O
طالبان	ORG
و	O
رؤسای	O
آنها	O
خواست	O
تا	O
جوانان	O
این	O
کشور	O
را	O
به	O
نابودی	O
نکشانند	O
.	O
"	O

به	O
گفته	O
پلیس	O
,	O
یک	O
بمب	O
گذار	O
انتحاری	O
طالبان	ORG
خودروی	O
خود	O
را	O
به	O
یک	O
ایستگاه	O
پلیس	O
کوبید	O
و	O
دست	O
کم	O
19	O
تن	O
را	O
کشت	O
.	O

اما	O
اکنون	O
شمار	O
آنها	O
به	O
150	O
-	O
200	O
تن	O
در	O
پاکستان	LOC
و	O
50	O
-	O
100	O
تن	O
در	O
افغانستان	LOC
کاهش	O
یافته	O
است	O
.	O
"	O

گروه	O
نظیر	O
متهم	O
به	O
حملات	O
در	O
داخل	O
افغانستان	LOC
است	O
و	O
برخی	O
اوقات	O
هدف	O
حملات	O
هوایی	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

فلمینگ	PERS
در	O
کنفرانس	O
مطبوعاتی	O
پس	O
از	O
بازی	O
گفت	O
:	O
"	O
ما	O
50	O
دقیقه	O
خوب	O
بازی	O
کردیم	O
و	O
سپس	O
کنترل	PERS
بازی	O
را	O
از	O
دست	O
دادیم	O
.	O

دولت	O
سند	O
در	O
تلاشی	O
برای	O
مهار	O
قتل	O
‌	O
ها	O
و	O
ستیزه	O
جویی	O
,	O
7,500	O
مامور	O
پلیس	O
را	O
جهت	O
تشدید	O
امنیت	O
در	O
کراچی	LOC
و	O
سایر	O
بخش	O
‌	O
های	O
این	O
استان	O
استخدام	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

وی	O
گفت	O
:	O
"	O
از	O
آنجاییکه	O
کراچی	LOC
بعنوان	O
یک	O
مأمن	O
برای	O
تبهکاران	O
,	O
قاتلان	O
و	O
ستیزه	O
جویان	O
شناخته	O
می	O
‌	O
شود	O
,	O
شمار	O
ماموران	O
پلیس	O
در	O
شهر	O
باید	O
دو	O
برابر	O
گردد	O
.	O
"	O

ادامه	O
انقلاب	O
رسانه	O
ای	O
افغانستان	O
پس	O
از	O
سرنگونی	O
طالبان	ORG

او	O
به	O
آسیای	O
میانه	O
آنلاین	O
گفت	O
:	O
"	O
در	O
طی	O
حاکمیت	O
طالبان	ORG
,	O
رسانه	O
ای	O
وجود	O
نداشت	O
.	O

سامی	PERS
گفت	O
که	O
ایستگاه	O
های	O
رادیو	O
و	O
تلویزیون	O
حتی	O
به	O
زنان	O
صدایی	O
داده	O
‌	O
اند	O
که	O
قبلا	O
نداشتند	O
,	O
درباره	O
حقوق	O
زنان	O
و	O
حق	O
ازدواج	O
با	O
کسی	O
که	O
دوست	O
دارند	O
صحبت	O
می	O
‌	O
کنند	O
.	O

اگر	O
رسانه	O
ای	O
چیزی	O
علیه	O
ستیزه	O
جویان	O
یا	O
رژیم	O
منتشر	O
می	O
‌	O
کرد	O
,	O
طالبان	ORG
آن	O
رسانه	O
چاپی	O
یا	O
الکترونیکی	O
را	O
ضد	O
اسلامی	O
می	O
‌	O
دانستند	O
.	O
"	O

او	O
گفت	O
:	O
"	O
پاکستان	LOC
پس	O
از	O
آنکه	O
نهادهای	O
اهداکننده	O
از	O
تأمین	O
سرمایه	O
بیشتر	O
برای	O
مقابله	O
با	O
فلج	O
اطفال	O
امتناع	O
کردند	O
,	O
برنامه	O
خود	O
برای	O
ریشه	O
‌	O
کنی	O
فلج	O
اطفال	O
در	O
سه	O
سال	O
آینده	O
را	O
تدوین	O
کرده	O
است	O
.	O

دولت	O
فدرال	O
پاکستان	LOC
16	O
دسامبر	O
تدابیری	O
را	O
جهت	O
کاهش	O
هزینه	O
‌	O
ها	O
از	O
جمله	O
کاهش	O
دیدارهای	O
خارجی	O
رئیس	O
جمهور	O
,	O
نخست	O
وزیر	O
و	O
وزرای	O
فدرال	O
اعلام	O
نمود	O
.	O

نخستین	O
دادگاه	O
میانجیگری	O
دائمی	O
در	O
ازبکستان	LOC
در	O
ماه	O
نوامبر	O
2002	O
و	O
در	O
مرکز	O
تحقیقات	O
مسائل	O
حقوقی	O
کشور	O
بنیان	O
نهاده	O
شد	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
بیش	O
از	O
30	O
دادگاه	O
میانجیگری	O
فعال	O
در	O
ازبکستان	LOC
وجود	O
داشته	O
و	O
شمار	O
آن	O
در	O
حال	O
افزایش	O
می	O
‌	O
باشد	O
.	O

طالبان	ORG
افغان	O
سازمان	O
غیردولتی	O
مین	O
روب	O
را	O
هدف	O
قرار	O
می	O
‌	O
دهند	O

نظارت	O
شبه	O
نظامیان	O
تفنگ	O
به	O
دست	O
بر	O
تنبیه	O
بدنی	O
در	O
ملا	O
عام	O
یکی	O
از	O
تاکتیک	O
‌	O
های	O
قدیمی	O
طالبان	ORG
برای	O
"	O
ترساندن	O
"	O
مردم	O
محلی	O
و	O
به	O
تصویر	O
کشاندن	O
شبه	O
نظامیان	O
به	O
عنوان	O
"	O
نجات	O
دهنده	O
"	O
است	O
.	O

یک	O
روزنامه	O
‌	O
نگار	O
ارشد	O
در	O
هنگو	O
که	O
هم	O
مرز	O
با	O
منطقه	O
قبیله	O
‌	O
ای	O
اوراکزی	O
است	O
و	O
نخواست	O
نامش	O
فاش	O
شود	O
,	O
پس	O
از	O
مشاهده	O
این	O
فیلم	O
به	O
آسیای	O
میانه	O
آنلاین	O
گفت	O
:	O
"	O
همانطور	O
که	O
می	O
‌	O
دانید	O
,	O
طالبان	ORG
مردم	O
را	O
در	O
مناطقی	O
که	O
تحت	O
کنترل	O
دارد	O
در	O
صورتی	O
که	O
جرمی	O
مانند	O
جاسوسی	O
یا	O
تخلف	O
از	O
فرامین	O
دشوار	O
اسلامی	O
مرتکب	O
شده	O
باشند	O
شلاق	O
می	O
‌	O
زند	O
.	O

این	O
ویدئو	O
نشان	O
دهنده	O
نیرو	O
گرفتن	O
طالبان	ORG
در	O
آن	O
منطقه	O
قبیله	O
‌	O
ای	O
است	O
.	O

این	O
کار	O
باعث	O
ایجاد	O
یک	O
پایگاه	O
شده	O
است	O
که	O
شبه	O
نظامیان	O
با	O
استفاده	O
از	O
آن	O
به	O
داخل	O
منطقه	O
قبیله	O
‌	O
ای	O
خیبر	O
که	O
هم	O
مرز	O
با	O
پیشاور	LOC
است	O
نفوذ	O
می	O
‌	O
کنند	O
.	O

او	O
گفت	O
:	O
"	O
این	O
فیلم	O
نظر	O
مردم	O
را	O
تغییر	O
می	O
‌	O
دهد	O
.	O
اما	O
طالبان	ORG
در	O
این	O
مورد	O
کوچکترین	O
نگرانی	O
ندارد	O
.	O
"	O

ساخت	O
این	O
خط	O
لوله	O
قرار	O
است	O
در	O
سال	O
2017	O
به	O
پایان	O
برسد	O
و	O
ترکمنستان	LOC
برنامه	O
دارد	O
تا	O
از	O
طریق	O
آن	O
سالانه	O
33	O
میلیارد	O
متر	O
مکعب	O
گاز	O
را	O
به	O
افغانستان	LOC
,	O
هند	LOC
و	O
پاکستان	LOC
صادر	O
کند	O
.	O

سوات	O
یک	O
پایگاه	O
کلیدی	O
برای	O
شبه	O
نظامیان	O
طالبان	ORG
است	O
تا	O
بمب	O
گذاران	O
انتحاری	O
را	O
آماده	O
کرده	O
و	O
سربازان	O
پیاده	O
را	O
آموزش	O
دهند	O
.	O

…	O
ما	O
امیدوار	O
هستیم	O
که	O
اسلام	LOC
آباد	LOC
و	O
جامعه	O
بین	O
‌	O
المللی	O
از	O
ظرافت	O
وضعیت	O
و	O
واکنش	O
احساسی	O
ما	O
تقدیر	O
کرده	O
است	O
.	O
"	O

داون	PERS
گزارش	O
داد	O
که	O
ستیزه	O
جویان	O
سوار	O
بر	O
موتورسیکلت	O
به	O
سمت	O
ایست	O
بازرسی	O
نارنجک	O
پرتاب	O
کردند	O
و	O
باعث	O
شدند	O
تا	O
پلیس	O
آنها	O
را	O
تعقیب	O
کرده	O
و	O
اقدام	O
به	O
تیراندازی	O
کند	O
.	O

او	O
افزود	O
که	O
مظنون	O
دوم	O
هم	O
در	O
افغانستان	LOC
و	O
هم	O
در	O
پاکستان	LOC
آموزش	O
دیده	O
است	O
.	O

استقلال	O
در	O
9	O
مه	O
میزبان	O
تیم	O
بالکان	O
ترکمنستان	LOC
خواهد	O
بود	O
.	O

کاکامیگاهارا	LOC
,	O
ژاپن	LOC
-	O
پاکستان	LOC
روز	O
10	O
نوامبر	O
با	LOC
شکست	LOC
دادن	LOC
ژاپن	LOC
با	LOC
نتیجه	LOC
3	O
-	O
1	O
,	LOC
از	O
عنوان	O
قهرمانی	O
خود	O
در	O
جام	O
قهرمانان	O
هاکی	O
آسیا	O
دفاع	O
کرد	O
.	O

پیشاور	LOC
-	O
به	O
گزارش	O
رسانه	O
‌	O
ها	O
,	O
یک	O
حمله	O
ستیزه	O
جویی	O
در	O
روز	O
18	O
فوریه	O
در	O
پیشاور	LOC
منجر	O
به	O
مرگ	O
یک	O
سرگرد	O
ارتش	O
پاکستان	O
شد	O
.	O

امدادرسانان	O
و	O
ساکنان	O
محلی	O
در	O
2	O
فوریه	O
یک	O
اتومبیل	O
سوخته	O
را	O
از	O
محل	O
بمب	O
گذاری	O
در	O
ناحیه	O
بادهابر	O
پیشاور	LOC
جابجا	O
می	O
‌	O
کنند	O
.	O

خان	PERS
گفت	O
که	O
برای	O
افزایش	O
قدرت	O
بمب	O
از	O
گلوله	O
های	O
توپ	O
استفاده	O
شده	O
بوده	O
است	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
ستیزه	O
جویان	O
از	O
نواحی	O
قبیله	O
‌	O
ای	O
از	O
مسیرهای	O
مختلف	O
وارد	O
پیشاور	LOC
می	O
‌	O
شوند	O
و	O
افزود	O
که	O
پلیس	O
بسیاری	O
از	O
آنها	O
را	O
دستگیر	O
کرده	O
و	O
در	O
حال	O
بازجویی	O
از	O
آنها	O
است	O
.	O

خان	PERS
گفت	O
که	O
پلیس	O
به	O
زودی	O
مظنونین	O
را	O
به	O
رسانه	O
‌	O
ها	O
نشان	O
خواهد	O
داد	O
.	O

هیچ	O
‌	O
کس	O
مسئولیت	O
این	O
انفجار	O
را	O
برعهده	O
نگرفته	O
است	O
,	O
اما	O
ستیزه	O
جویان	O
طالبان	ORG
در	O
گذشته	O
مسئولیت	O
حمله	O
به	O
نیروهای	O
امنیتی	O
و	O
ون	O
های	O
مدرسه	O
را	O
برعهده	O
گرفته	O
‌	O
اند	O
.	O

تعداد	O
جرائم	O
حل	O
شده	O
در	O
سال	O
‌	O
های	O
2012	O
-	O
2011	O
به	O
8,200	O
مورد	O
رسیده	O
است	O
که	O
شامل	O
کشف	O
پنج	O
تن	O
مواد	O
مخدر	O
می	O
‌	O
شود	O
و	O
اغلب	O
این	O
مواد	O
از	O
افغانستان	LOC
قاچاق	O
شده	O
بوده	O
است	O
.	O
"	O

طالبان	ORG
بعد	O
از	O
اینکه	O
به	O
مسافران	O
در	O
9	O
آوریل	O
هشدار	O
دادند	O
که	O
از	O
این	O
جاده	O
استفاده	O
نکنند	O
آن	O
را	O
فورا	O
مسدود	O
کردند	O
.	O

ژوئن	O
گذشته	O
طالبان	ORG
این	O
جاده	O
را	O
چند	O
روز	O
مسدود	O
کرده	O
بودند	O
.	O

یک	O
پلیس	O
در	O
7	O
مارس	O
از	O
یک	O
دانشکده	O
در	O
پیشاور	LOC
محافظت	O
می	O
‌	O
کند	O
و	O
دانشجویان	O
در	O
حال	O
عبور	O
هستند	O
.	O

تور	O
تیم	O
کریکت	O
افغان	O
در	O
پاکستان	LOC

کار	O
ساخت	O
آزمایشگاه	O
پژوهشی	O
کوچکی	O
در	O
کراچی	LOC
آغاز	O
شده	O
است	O
و	O
انتظار	O
می	O
‌	O
رود	O
که	O
در	O
ماه	O
ژوئن	O
به	O
پایان	O
برسد	O
.	O

پس	O
از	O
گشایش	O
این	O
آزمایشگاه	O
,	O
عمران	O
خان	PERS
,	O
رئیس	O
"	O
پی.تی.آی	O
"	O
,	O
بر	O
تلاش	O
‌	O
های	O
خود	O
افزوده	O
و	O
یک	O
بیمارستان	O
کامل	O
را	O
خواهد	O
ساخت	O
.	O

خیزش	O
افغان	O
‌	O
ها	O
علیه	O
طالبان	ORG

پلیس	O
گفت	O
که	O
دو	O
بمب	O
گذار	O
انتحاری	O
روز	O
3	O
آوریل	O
خود	O
را	O
در	O
فاصله	O
زمانی	O
اندکی	O
از	O
یکدیگر	O
در	O
یک	O
مقبره	O
صوفی	O
در	O
شرق	O
پاکستان	LOC
منفجر	O
کردند	O
و	O
منجر	O
به	O
مرگ	O
50	O
تن	O
و	O
زخمی	O
شدن	O
بیش	O
از	O
100	O
تن	O
شدند	O
.	O

2	O
شبه	O
نظامی	O
مظنون	O
در	O
کراچی	LOC
به	O
دادگاه	O
فرستاده	O
شدند	O

ناظران	O
می	O
‌	O
گویند	O
که	O
تشدید	O
اخیر	O
فعالیت	O
‌	O
های	O
احزاب	O
سیاسی	O
در	O
نواحی	O
قبیله	O
‌	O
ای	O
پاکستان	LOC
دال	O
بر	O
نزدیک	O
شدن	O
شکست	O
ستیزه	O
جویی	O
است	O
.	O

مسلمانان	O
قزاق	O
در	O
مسجدی	O
در	O
شهر	LOC
آلماتی	LOC
در	O
حال	O
عبادت	O
.	O

نمائی	O
کلی	O
از	O
درختان	O
پوشیده	O
از	O
برف	O
تازه	O
در	O
پاکستان	LOC
.	O

(	O
رویترز	ORG
/	O
دانش	O
اسماعیل	PERS
)	O

وی	O
افزود	O
که	O
پزشکان	O
توجه	O
ویژه	O
ای	O
به	O
پیشاور	LOC
دارند	O
;	O
زیرا	O
آنجا	O
منشا	O
ویروس	O
فلج	O
اطفال	O
است	O
و	O
سال	O
گذشته	O
شش	O
مورد	O
فلج	O
اطفال	O
در	O
آن	O
ثبت	O
شده	O
است	O
.	O

مالک	PERS
ادعا	O
می	O
‌	O
کند	O
که	O
در	O
مدت	O
24	O
ساعت	O
گذشته	O
,	O
صدها	O
تن	O
از	O
افراد	ORG
طالبان	ORG
دستگیر	O
شده	O
‌	O
اند	O
.	O
وی	O
که	O
در	O
روز	O
هفدهم	O
ماه	O
مه	O
در	O
یک	O
همایش	O
مطبوعاتی	O
سخن	O
می	O
‌	O
گفت	O
اظهار	O
داشت	O
که	O
نیروهای	O
دولتی	O
"	O
تا	O
هنگام	O
عقب	O
نشینی	O
واپسین	O
فرد	O
طالبان	ORG
"	O
از	O
دره	O
سوات	O
و	O
مناطق	O
مجاور	O
آن	O
به	O
کار	O
خود	O
ادامه	O
خواهند	O
داد	O
.	O

ارتش	O
پاکستان	O
از	O
شهروندان	O
خود	O
درخواست	O
نموده	O
است	O
که	O
هم	O
‌	O
زمان	O
با	O
پیشروی	O
نیروهای	O
امنیتی	O
در	O
مناطق	O
کلیدی	O
استقرار	O
افراد	ORG
طالبان	ORG
از	O
پیکار	O
جویان	O
فاصله	O
بگیرند	O
.	O

کارگران	O
در	O
ژوئن	O
2010	O
در	O
حیرتان	LOC
افغانستان	LOC
در	O
حال	LOC
خواباندن	LOC
ریل	O
های	O
راه	O
آهن	O
هستند	O
تا	O
افغانستان	LOC
را	O
به	O
جهان	O
خارج	O
وصل	O
کنند	O
.	O

این	O
کار	O
باعث	O
باز	O
شدن	O
اولین	O
بزرگراهی	O
شده	O
است	O
که	O
چین	LOC
را	O
به	O
تاجیکستان	LOC
وصل	O
می	O
‌	O
کند	O
.	O

یک	O
پلیس	O
پاکستانی	O
در	O
حال	O
جستجوی	O
یک	O
پیاده	O
رو	O
در	O
یک	O
ایست	O
بازرسی	O
کراچی	LOC
در	O
16	O
فوریه	O
است	O
.	O

او	O
یکی	O
از	O
بنیانگذاران	O
مجاهدین	O
طالبان	ORG
است	O
.	O

منع	O
نماینده	O
سازمان	O
دیده	O
بان	O
حقوق	O
بشر	O
از	O
سفر	O
به	O
ازبکستان	LOC

علاوه	O
بر	O
این	O
,	O
وزیران	O
خارجه	O
کشورهای	O
اتحادیه	ORG
اروپا	O
سیاستمداران	O
ازبکستان	O
را	O
در	O
ارتباط	O
با	O
به	O
کار	O
گیری	O
حساب	O
نشده	O
و	O
غیرضروری	O
خشونت	O
علیه	O
مردم	O
عادی	O
مسئول	O
دانستند	O
و	O
ح	O

تصمیم	O
یک	O
‌	O
طرفه	O
اتحادیه	ORG
اروپا	ORG
جهت	O
تعلیق	O
پیمان	O
مشارکت	O
و	O
همکاری	O
با	O
ازبکستان	O
,	O
در	O
نوع	O
خود	O
اولین	O
تصمیم	O
در	O
تاریخ	O
این	O
اتحادیه	ORG
محسوب	O
می	O
‌	O
شود	O
.	O

طالبان	ORG
مسئولیت	O
این	O
حمله	O
را	O
پذیرفته	O
است	O
.	O

افزایش	O
موارد	O
دیابت	O
در	O
ازبکستان	LOC

بروز	O
دیابت	O
در	O
ازبکستان	LOC
رو	O
به	O
افزایش	O
است	O
.	O

یک	O
صراف	O
افغان	O
بخاطر	O
ارتباط	O
هایش	O
با	O
طالبان	ORG
دستگیر	O
شد	O

این	O
شرکت	O
در	O
چندین	O
کشور	O
شعبه	O
هایی	O
دارد	O
و	O
"	O
طالبان	ORG
از	O
آن	O
برای	O
تسهیل	O
فعالیت	O
‌	O
های	O
مالی	O
غیرقانونی	O
خود	O
استفاده	O
می	O
‌	O
کرد	O
.	O
"	O

رسانه	O
‌	O
ها	O
گزارش	O
دادند	O
که	O
بیش	O
از	O
ده	O
‌	O
ها	O
رویداد	O
تروریستی	O
در	O
دو	O
طرف	O
مرز	O
در	O
چهار	O
ماه	O
گذشته	O
در	O
منطقه	O
مرزی	O
پاکستان	LOC
رخ	O
داده	O
است	O
و	O
صدها	O
غیرنظامی	O
و	O
پرسنل	O
امنیتی	O
کشته	O
شده	O
‌	O
اند	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
یک	O
کمیسیون	O
مشترک	O
در	O
پیشاور	LOC
ایجاد	O
شده	O
است	O
که	O
درباره	O
نحوه	O
برخورد	O
با	O
خشونت	O
فرامرزی	O
و	O
ستیزه	O
جویان	O
تصمیم	O
گیری	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

استراتژی	O
نفاق	O
افکن	O
جدید	O
طالبان	ORG

به	O
گزارش	O
دان	PERS
,	O
طالبان	ORG
این	O
مرد	O
را	O
به	O
خاطر	O
قتل	O
دو	O
برادر	O
گناهکار	O
دانست	O
.	O

طالبان	ORG
سپس	O
جسد	O
او	O
را	O
به	O
بستگانش	O
تحویل	O
داد	O
.	O

دان	PERS
گزارش	O
داد	O
که	O
یک	O
دادگاه	O
طالبان	ORG
از	O
خانواده	O
قربانیان	O
خواست	O
که	O
انتقام	O
بگیرند	O
.	O

و	O
ازبکستان	LOC
گام	O
هایی	O
برای	O
جلوگیری	O
از	O
جذب	O
فعال	O
افراد	O
در	O
داخل	O
مرزهای	O
خود	O
برداشته	O
است	O
.	O

با	O
وجود	O
این	O
,	O
ممکن	O
است	O
که	O
این	O
گروه	O
کارگران	O
مهاجر	O
اهل	O
ازبکستان	LOC
را	O
اغفال	O
کرده	O
و	O
جذب	O
کرده	O
باشد	O
.	O

بنا	O
بر	O
گزارش	O
‌	O
ها	O
عضو	O
طالبان	ORG
افغانستان	O
در	O
لندن	LOC
گفتگوهای	O
صلح	O
را	O
انجام	O
می	O
‌	O
داد	LOC

لندن	LOC
-	O
به	O
گزارش	O
نیشن	O
در	O
روز	O
15	O
فوریه	O
,	O
یک	O
مقام	O
ارشد	O
سابق	O
طالبان	ORG
که	O
بعنوان	O
سفیر	O
در	O
پاکستان	LOC
خدمت	O
می	O
‌	O
کرد	O
,	O
هفته	O
گذشته	O
برای	O
شرکت	O
در	O
گفتگوهای	O
صلح	O
در	O
لندن	LOC
بود	O
.	O

کراچی	LOC
-	O
مسئولان	O
پلیس	O
و	O
تحلیلگران	O
امنیتی	O
می	O
‌	O
گویند	O
که	O
تبهکاران	O
دخیل	O
در	O
رشته	O
سرقت	O
های	O
بانک	O
در	O
روز	O
روشن	O
در	O
کراچی	LOC
,	O
با	O
سازمان	O
های	O
ستیزه	O
جویی	O
ممنوعه	O
در	O
نواحی	O
قبیله	O
نشین	O
ارتباط	O
دارند	O
.	O

تحلیلگران	O
بر	O
سر	O
این	O
موضوع	O
توافق	O
دارند	O
که	O
سازمان	O
های	O
ستیزه	O
جویی	O
مرتبط	O
با	O
تحریک	O
طالبان	LOC
پاکستان	LOC
در	O
سرقت	O
های	O
بانک	O
در	O
کراچی	LOC
دست	O
دارند	O
.	O

پلیس	O
گفت	O
که	O
آنها	O
به	O
سرقت	O
دست	O
کم	O
پنج	O
بانک	O
در	O
کراچی	LOC
اعتراف	O
کرده	O
‌	O
اند	O
.	O

به	O
گفته	ORG
اداره	ORG
مبارزه	ORG
با	ORG
مواد	ORG
مخدر	ORG
,	O
بازداشتیها	O
تحت	O
تأثیر	O
مواد	O
مخدر	O
بودند	O
و	O
نمی	O
توانستند	O
جوابهای	O
مرتبطی	O
به	O
پرسشها	O
بدهند	O
.	O

رسانه	O
‌	O
ها	O
گزارش	O
دادند	O
که	O
نیروهای	ORG
ویژه	ORG
در	O
یوسف	O
پلازا	O
یک	O
سلول	O
شکنجه	O
که	O
توسط	O
مجرمان	O
مظنون	O
اداره	O
می	O
‌	O
شد	O
کشف	O
کردند	O
.	O

او	O
طالبان	ORG
را	O
مسئول	O
شلیک	O
این	O
راکت	O
دانست	O
.	O

پلیس	O
افغانستان	O
فرمانده	O
ملبس	O
به	O
برقع	O
طالبان	ORG
را	O
دستگیر	O
کرد	O

در	O
این	O
فریم	O
از	O
تلویزیون	O
افغانستان	O
در	O
روز	O
20	O
دسامبر	O
,	O
یک	O
فرمانده	O
طالبان	ORG
دیده	O
می	O
‌	O
شود	O
که	O
برای	O
فرار	O
از	O
دستگیری	O
,	O
خود	O
را	O
با	O
تغییر	O
قیافه	O
به	O
شکل	O
یک	O
زن	O
باردار	O
با	O
برقع	O
در	O
آورده	O
بود	O
.	O

این	O
مرد	O
به	O
همراه	O
یک	O
فرمانده	O
دیگر	O
طالبان	ORG
از	O
سوی	O
نیروهای	O
امنیتی	O
دستگیر	O
شد	O
.	O

نیروهای	O
افغان	O
فرمانده	O
ای	O
دیگر	O
از	ORG
طالبان	ORG
را	O
در	O
همان	O
خانه	O
دستگیر	O
کردند	O
.	O

فاطمه	PERS
,	O
یک	O
زن	O
پلیس	O
که	O
در	O
این	O
عملیات	O
شرکت	O
داشت	O
,	O
توضیح	O
داد	O
:	O
"	O
یک	O
مرد	O
…	O
که	O
در	O
لباس	O
یک	O
زن	O
باردار	O
در	O
میان	O
زنان	O
دیگر	O
نشسته	O
بود	O
,	O
گفت	O
که	O
او	O
بزودی	O
وضع	O
حمل	O
می	O
‌	O
کند	O
,	O
اما	O
ما	O
تشخیص	O
دادیم	O
که	O
او	O
یک	O
مرد	O
است	O
و	O
فورا	O
دستگیرش	O
کردیم	O
.	O
"	O

یک	O
کمپین	O
از	O
سوی	O
ارتش	O
افغانستان	O
و	O
نیروهای	O
ائتلاف	O
در	O
بخش	O
‌	O
های	O
خشونت	O
زده	O
در	O
جنوب	O
ستیزه	O
جویان	O
را	O
به	O
سمت	O
شمال	O
رانده	O
است	O
,	O
اما	O
نور	PERS
وعده	O
داد	O
:	O
"	O
نیروهای	O
افغانستان	O
مناطق	O
شمالی	O
را	O
به	O
گورستانی	O
برای	O
طالبان	ORG
تبدیل	O
خواهند	O
کرد	O
.	O
"	O

او	O
گفت	O
:	O
"	O
این	O
سازمان	O
باید	O
نقش	O
بزرگتری	O
در	O
حل	O
مشکلات	O
افغانستان	LOC
بازی	O
کند	O
.	O
"	O

او	O
مدیرعامل	O
یک	O
سازمان	O
مردم	O
نهاد	O
در	O
پاکستان	LOC
با	O
نام	O
مجالس	O
کامل	O
انجیلی	O
است	O
.	O

خبرهای	O
رسیده	O
از	O
لندن	LOC
هم	O
که	O
در	O
آن	O
شرکت	O
‌	O
ها	O
و	O
بانک	O
های	O
بزرگ	O
قزلق	O
در	O
آن	O
سهام	O
شناور	O
دارند	O
,	O
خوب	O
نبیست	O
.	O

به	O
گفته	O
ناظران	O
,	O
کمک	O
از	O
سوی	O
سازمان	O
‌	O
ها	O
و	O
خیرین	O
خارجی	O
مانند	O
سازمان	O
بهداشت	O
جهانی	O
,	O
پزشکان	O
بدون	O
مرز	O
و	O
سایرین	O
,	O
پزشکان	O
را	O
قادر	O
ساخته	O
است	O
تا	O
اوضاع	O
را	O
تحت	O
کنترل	O
درآورند	O
.	O

علمای	O
دیوبندی	O
,	O
دولت	O
پاکستان	LOC
و	O
تحریک	O
طالبان	O
پاکستان	O
را	O
به	O
آتش	O
بس	O
فراخواندند	O

در	O
پی	O
کشته	O
شدن	O
46	O
نفر	O
در	O
خشونت	O
های	O
کراچی	LOC
,	O
50	O
نفر	O
دستگیر	O
شدند	O

اداره	ORG
مبارزه	ORG
با	ORG
مواد	ORG
مخدر	ORG
گفته	O
است	O
که	O
ماموران	O
این	O
بوته	O
‌	O
ها	O
را	O
در	O
زمینی	O
به	O
مساحت	O
0.8	O
هکتار	O
پیدار	O
کرده	O
‌	O
اند	O
.	O

مقامات	O
گفتند	O
که	O
بسته	O
شدن	O
این	O
راه	O
در	O
ساعت	O
5	O
بامداد	O
باعث	O
گیر	O
افتادن	O
صدها	O
وسیله	O
نقلیه	O
شد	O
که	O
اغلب	O
آنها	O
حامل	O
مسافرانی	O
بودند	O
که	O
بین	O
کابل	LOC
و	O
نه	O
استان	O
شمالی	O
تردد	O
می	O
‌	O
کردند	O
.	O
این	O
وسائل	O
نقلیه	O
در	O
دو	O
طرف	O
تونل	O
معطل	O
مانده	O
بودند	O
تا	O
اینکه	O
کارگران	O
در	O
بعد	O
از	O
ظهر	O
راه	O
را	O
دوباره	O
باز	O
کردند	O
.	O

افغانستان	LOC
تایمز	O
گزارش	O
داد	O
که	O
در	O
ماه	O
فوریه	O
سال	O
2010	O
,	O
بر	O
اثر	O
توفان	O
برف	O
و	O
سقوط	O
بهمن	O
170	O
تن	O
کشته	O
و	O
125	O
تن	O
دیگر	O
زخمی	O
شدند	O
.	O

رسانه	O
‌	O
ها	O
20	O
دسامبر	O
گزارش	O
دادند	O
که	O
در	O
همان	O
حال	O
,	O
یک	O
شورای	O
24,000	O
نفری	O
روحانیون	O
این	O
حملات	O
را	O
محکوم	O
کرده	O
و	O
طرح	O
هایی	O
را	O
برای	O
اعتراض	O
در	O
سراسر	O
کشور	LOC
در	O
حمایت	O
از	O
ماموران	O
بهداشتی	O
اعلام	O
کردند	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
رسوم	O
پاکستانی	O
و	O
اسلامی	ORG
اجازه	O
چنین	O
حملاتی	O
را	O
نمی	O
‌	O
دهند	O
و	O
این	O
زنان	O
شهید	O
هستند	O
,	O
چون	O
در	O
حال	O
خدمت	O
به	O
بشریت	O
بوده	O
‌	O
اند	O
.	O

مقامات	O
گفتند	O
که	O
فعالیت	O
طالبان	ORG
علیه	O
تیم	O
های	O
ایمن	O
سازی	O
از	O
دسترسی	O
در	O
حدود	O
20	O
میلیون	O
کودک	O
به	O
واکسن	O
جلوگیری	O
کرده	O
است	O
.	O

مالک	PERS
گفت	O
که	O
عملیات	O
‌	O
ها	O
تا	O
زمانی	O
که	O
تروریسم	O
از	O
منطقه	O
زدوده	O
شود	O
,	O
ادامه	O
خواهند	O
یافت	O
.	O

عبدالله	PERS
عبدالله	PERS
از	O
حمله	O
طالبان	ORG
جان	O
سالم	O
بدر	O
برد	O

لندن	LOC
-	O
کسپیونت	O
دات	O
کی	O
زد	O
9	O
ژوئن	O
گزارش	O
داد	O
که	O
یک	O
هیات	O
ترویج	O
کشاورزی	O
قزاقستان	O
اخیرا	O
به	O
لندن	LOC
سفر	O
کرده	O
است	O
تا	O
سرمایه	O
گذارانی	O
را	O
پیدا	O
و	O
جذب	O
کند	O
.	O

در	O
بخشی	O
از	O
برنامه	O
ملی	O
تلاش	O
برای	O
نبرد	O
با	O
رشوه	O
خواری	O
در	O
ازبکستان	LOC
,	O
مجازات	O
های	O
رشوه	O
خواری	O
سخت	O
‌	O
تر	O
شده	O
است	O
.	O

یک	O
دفتر	O
حسابرسی	O
نیز	O
در	O
این	O
کشور	LOC
ایجاد	O
شده	O
و	O
برای	O
مبارزه	O
با	O
فساد	O
و	O
رشوه	O
خواری	O
گروه	O
‌	O
های	O
ویژه	O
ای	O
در	O
ادارات	O
اعمال	O
قانون	O
سازماندهی	O
شده	O
‌	O
اند	O
.	O

از	O
دست	O
دادن	O
ساراروگا	O
,	O
ضربه	O
بزرگی	O
برای	O
طالبان	ORG

(	O
رویترز	ORG
)	O

پلیس	O
گفته	O
است	O
که	O
در	O
جستجوی	O
یک	O
ناحیه	O
بوته	O
های	O
شاهدانه	O
وحشی	O
در	O
نزدیک	O
ایستگاه	O
راه	O
آهن	O
شو	PERS
,	O
یک	O
مظنون	O
47	O
ساله	O
را	O
دستگیر	O
و	O
ماری	O
جوانا	O
را	O
از	O
وی	O
گرفته	O
است	O
.	O

نصب	O
دوربین	O
های	O
امنیتی	O
در	O
زندان	O
مرکزی	O
پیشاور	LOC

منابع	O
به	O
داون	PERS
گفتند	O
که	O
مقامات	O
همچنین	O
برای	O
جلوگیری	O
از	O
استفاده	O
زندانیان	O
از	O
تلفن	O
همراه	O
در	O
داخل	O
زندان	O
تجهیزات	O
کور	O
کردن	O
آنتن	O
نصب	O
کرده	O
‌	O
اند	O
.	O

این	O
تصویر	O
یک	O
برج	O
تلفن	O
همراه	O
در	O
کراچی	LOC
را	O
در	O
روز	O
10	O
ماه	O
مه	O
نشان	O
می	O
‌	O
دهد	O
.	O

وی	O
افزود	O
که	O
سو	O
رفتارهای	O
طالبان	ORG
,	O
جامعه	O
و	O
اقتصاد	O
ما	O
را	O
نابود	O
کرده	O
است	O
.	O

ساکنان	O
منطقه	O
نهر	O
سراج	O
16	O
ژانویه	O
گفتند	O
که	O
مصمم	O
هستند	O
طالبان	ORG
را	O
با	O
توسل	O
به	O
زور	O
بیرون	O
کنند	O
.	O

کمیسیون	O
20	O
نفره	O
منتصب	O
دولتی	O
که	O
با	O
ستیزه	O
جویان	O
در	O
حال	O
مذاکره	O
بود	O
رهبران	O
روحانی	O
فرقه	O
مشهور	O
اسماعیله	O
اسلامی	ORG
منطقه	O
,	O
چهره	O
‌	O
های	O
مردمی	O
و	O
مقامات	O
دولتی	O
را	O
در	O
مذاکره	O
وارد	O
کرده	O
‌	O
اند	O
.	O

استقبال	O
افغان	O
‌	O
ها	O
از	O
پیشنهاد	O
دفتری	O
برای	O
طالبان	ORG

افغان	O
‌	O
ها	O
نسبت	O
به	O
پیشنهاد	O
ایجاد	O
دفتری	O
برای	O
طالبان	ORG
به	O
منظور	O
تسهیل	O
مذاکرات	O
,	O
واکنش	O
مثبت	O
نشان	O
داده	O
‌	O
اند	O
.	O

پژواک	O
نیوز	O
به	O
نقل	O
از	O
وی	O
گزارش	O
داد	O
که	O
گفتگوهای	O
صلح	O
زمانی	O
می	O
‌	O
توانند	O
آغاز	O
شوند	O
که	O
طالبان	ORG
و	O
دولت	O
رسما	O
یک	O
نشانی	O
برای	O
ستیزه	O
جویان	O
را	O
تأیید	O
کنند	O
.	O
او	O
افزود	O
که	O
دو	O
طرف	O
هنوز	O
محلی	O
برای	O
این	O
دفتر	O
در	O
یک	O
کشور	O
اسلامی	O
را	O
تأیید	O
نکرده	O
اند	O
.	O

اما	O
ائتلاف	ORG
تغییر	O
و	O
امید	ORG
می	O
‌	O
گوید	O
که	O
طالبان	ORG
نخست	O
باید	O
به	O
برگزای	O
گفتگوهای	O
صلح	O
ابراز	O
تمایل	O
کنند	O
و	O
سپس	O
دولت	O
افغانستان	O
باید	O
دفتری	O
را	O
باز	O
کند	O
.	O

تشکیل	O
حزب	O
عدالت	O
پاکستان	LOC

نیروهای	O
افغانستان	O
57	O
عضو	ORG
طالبان	ORG
را	O
کشتند	O

وی	O
افزود	O
که	O
او	O
سمبلی	O
برای	O
صلح	O
و	O
تحصیل	O
,	O
نه	O
فقط	O
در	O
پاکستان	LOC
بلکه	O
برای	O
کل	O
جهان	O
بود	O
.	O

وی	O
گفت	O
تا	O
پایان	O
اکتبر	O
,	O
95	O
%	O
از	O
فونداسیون	O
خانه	O
‌	O
های	O
جایگزینی	O
که	O
کمیساریای	ORG
عالی	ORG
امور	ORG
پناهندگان	ORG
سازمان	ORG
ملل	ORG
بجای	O
1300	O
خانه	O
تخریب	O
شده	O
می	O
‌	O
سازد	O
,	O
ریخته	O
شده	O
است	O
,	O
دیوارهای	O
57	O
%	O
واحدها	O
ساخته	O
شده	O
‌	O
اند	O
,	O
در	O
33	O
%	O
از	O
آنها	O
سقف	O
زده	O
شده	O
است	O
و	O
13	O
%	O
در	O
مرحله	O
آخر	O
تکمیل	O
قرار	O
دارند	O
.	O

کمیساریای	ORG
عالی	ORG
امور	ORG
پناهندگان	ORG
سازمان	ORG
ملل	ORG
اعلام	O
کرد	O
که	O
1,700	O
خانواده	O
تا	O
آغاز	O
ماه	O
دسامبر	O
در	O
خانه	O
‌	O
های	O
موقت	O
خواهند	O
بود	O
.	O

طی	O
یک	O
پیشنهاد	O
جهت	O
جلب	O
سرمایه	O
‌	O
گذاری	O
خارجی	O
,	O
دولت	O
تازه	O
,	LOC
سیستم	O
دفترداری	O
دوبل	O
را	O
از	O
بین	O
برده	O
و	O
نرخ	O
مبادله	O
ارز	O
را	O
استاندارد	O
نمود	O
.	O

[	O
اورآسیانت	O
:	O
رویترز	ORG
]	O

8	O
تن	O
از	O
این	O
افراد	O
مظنون	O
به	O
عضویت	O
در	O
جنبش	O
اسلامی	O
ازبکستان	LOC
هستند	O
.	O

گل	PERS
گفت	O
که	O
وقت	O
آن	O
رسیده	O
است	O
که	O
نیروهای	O
امنیتی	O
یک	O
عملیات	O
قاطع	O
علیه	O
لشکر	O
اسلام	O
انجام	O
دهند	O
.	O

هزینه	O
واردات	O
روغن	O
خوراکی	O
در	O
پاکستان	LOC
در	O
حال	O
افزایش	O
است	O

وی	O
گفت	O
:	O
"	O
دانه	O
روغنی	O
اصلی	O
که	O
در	O
پاکستان	LOC
پرورش	O
داده	O
می	O
‌	O
شود	O
,	O
پنبه	O
دانه	O
است	O
که	O
60	O
تا	O
75	O
درصد	O
مجموع	O
تولید	O
داخلی	O
را	O
تشکیل	O
می	O
‌	O
دهد	O
.	O
"	O

ابراهیم	PERS
گفت	O
:	O
"	O
واردات	O
روغن	O
خوراکی	O
سالانه	O
بیش	O
از	O
یک	O
میلیارد	O
دلار	O
هزینه	O
در	O
بر	O
دارد	O
.	O
"	O

از	O
آنجا	O
که	O
صنعت	O
عمده	O
در	O
پاکستان	LOC
کشاورزی	O
می	O
‌	O
باشد	O
,	O
این	O
کشور	O
قادر	O
نیست	O
کشاورزان	O
را	O
ترغیب	O
نماید	O
تا	O
به	O
منظور	O
برآوردن	O
نیازهای	O
داخلی	O
,	O
به	O
مقدار	O
کافی	O
به	O
کشت	O
دانه	O
‌	O
های	O
روغنی	O
بپردازند	O
.	O

احمد	O
خان	PERS
تأکید	O
کرد	O
که	O
دولت	O
برای	O
آنکه	O
بیشترین	O
استفاده	O
ممکن	O
را	O
از	O
زمین	O
‌	O
های	O
زیرکشت	O
دانه	O
‌	O
های	O
روغنی	O
به	O
عمل	O
آورد	O
,	O
می	O
بایست	O
بر	O
روی	O
فنآوری	O
های	O
نوین	O
و	O
تحقیقات	O
سرمایه	O
‌	O
گذاری	O
نماید	O
.	O

این	O
سومین	O
گلوله	O
باران	O
در	O
پیشاور	LOC
در	O
سه	O
روز	O
گذشته	O
بود	O
.	O

برخلاف	O
بگرام	LOC
,	O
که	O
همچنان	O
هر	O
از	O
گاهی	LOC
ممکن	O
است	O
هدف	LOC
حملات	LOC
آشوبگران	LOC
قرار	LOC
گیرد	LOC
,	O
هیچ	O
وقت	O
این	O
پایگاه	O
با	O
خطر	O
حمله	O
مواجه	LOC
نبوده	LOC
است	O
.	O

در	O
پیشاور	LOC
,	O
دختران	O
سه	O
رتبه	O
برتر	O
را	O
از	O
آن	O
خود	O
کردند	O
ضمن	O
اینکه	O
هشت	O
دختر	O
در	O
میان	O
14	O
نفر	O
برتر	O
قرار	O
داشتند	O
.	O

سلامت	O
عمومی	O
در	O
ازبکستان	LOC
به	O
چه	O
معنا	O
است	O
?	O

بر	O
طبق	O
قانون	O
اساسی	O
ازبکستان	LOC
,	O
همه	O
شهروندان	O
این	O
کشور	O
حق	O
دارند	O
از	O
مراقبت	O
های	O
پزشکی	O
رایگان	O
و	O
با	O
کیفیت	O
بالا	O
برخوردار	O
گردند	O
.	O

خدمات	O
درمانی	O
در	O
ازبکستان	LOC
می	O
‌	O
تواند	O
پر	O
هزینه	O
باشد	O
.	O

یک	O
فراری	O
قزاق	O
در	O
تورنتو	LOC
دستگیر	O
شد	O

بر	O
اساس	O
گزارش	O
استار	O
,	O
توروسون	PERS
بایف	PERS
در	O
ژوئیه	O
2009	O
به	O
عنوان	O
شهروند	O
دائمی	O
به	O
کانادا	LOC
نقل	PERS
مکان	PERS
کرده	PERS
است	PERS
.	O

طالبان	ORG
اعلام	O
کرده	O
است	O
که	O
با	O
راکت	O
این	O
کامیون	O
را	O
هدف	O
قرار	O
داده	O
است	O
,	O
اما	O
پلیس	O
هرگونه	O
فعالیت	O
ستیزه	O
جویی	O
در	O
زمان	O
آتش	O
سوزی	O
را	O
تکذیب	O
کرده	O
است	O
.	O

بازی	O
با	O
نتیجه	O
مساوی	O
1	O
-	O
1	O
تمام	O
شد	O
,	O
اما	O
ازبکستان	LOC
در	O
ضربات	O
پنالتی	O
3	O
بر	O
1	O
برنده	O
شد	O
.	O

در	O
یک	O
عملیات	O
نزدیک	O
به	O
60	O
کیلوگرم	O
ماریجوانا	O
در	O
پارکینگ	O
خانه	O
یک	O
مرد	O
در	O
آستانه	LOC
کشف	O
شد	O
.	O

وزیر	O
سابق	O
طالبان	ORG
به	O
ضرب	O
گلوله	O
در	O
پیشاور	LOC
کشته	O
شد	O

پیشاور	LOC
-	O
به	O
گزارش	O
رسانه	O
‌	O
ها	O
,	O
مردان	O
مسلح	O
ناشناس	O
روز	O
17	O
فوریه	O
در	O
پیشاور	LOC
یک	O
وزیر	O
سابق	O
طالبان	ORG
افغانستان	O
را	O
به	O
ضرب	O
گلوله	O
کشتند	O
.	O

تنها	O
در	O
پیشاور	LOC
در	O
49	O
بمب	O
گذاری	O
,	O
شامل	O
هفت	O
حمله	O
انتحاری	O
,	O
93	O
تن	O
کشته	O
و	O
256	O
تن	O
زخمی	O
شدند	O
.	O

در	O
آخرین	O
روز	O
مسابقه	O
,	O
پاکستان	LOC
دومین	O
دور	O
ضربه	O
زنی	O
خود	O
را	O
در	O
امتیاز	O
7	O
-	O
127	O
آغاز	O
کرد	O
که	O
در	O
آن	O
به	O
144	O
ران	O
دیگر	O
برای	O
پیروزی	O
در	O
این	O
دیدار	O
و	O
به	O
تساوی	O
کشیدن	O
سری	O
نیاز	O
داشت	O
,	O
اما	O
توانست	O
تنها	O
38	O
ران	O
به	O
امتیازاتش	O
بیافزاید	O
تا	O
کارش	O
را	O
با	O
165	O
ران	O
خاتمه	O
دهد	O
.	O

او	O
افزود	O
که	O
افغانستان	LOC
علاوه	O
بر	O
برنامه	O
جامع	O
امنیتی	O
,	O
به	O
"	O
کمک	O
و	O
همکاری	O
توده	O
‌	O
ها	O
و	O
جامعه	O
مدنی	O
برای	O
تضمین	O
انتخابات	O
آزاد	O
,	O
عادلانه	O
و	O
ایمن	O
نیاز	O
دارد	O
.	O
"	O
